import{_ as g,o as i,c as o,a as n,m as s,t as l,C as c,M as b,U as y,F as w,p,e as v,f,q as j}from"./chunks/framework.B1z0IdBH.js";const q={name:"PoemCard",props:{poem:{type:Object,required:!0}}},z={class:"poem-container"},A={class:"review"},T={class:"review-title"},N={class:"review-content"};function S(e,a,h,m,t,u){return i(),o("div",z,[n("div",A,[n("div",T,[a[0]||(a[0]=n("span",{class:"icon"},"question:",-1)),s(l(h.poem.question),1)]),a[2]||(a[2]=n("div",{class:"divider"},null,-1)),n("p",N,[a[1]||(a[1]=n("span",{class:"icon"},"answer:",-1)),s(l(h.poem.answer),1)])])])}const M=g(q,[["render",S],["__scopeId","data-v-df7b8ff0"]]),C=JSON.parse(`[{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"  Bemolotra mihina-koba ka,............................... \\"","answer":"\\"  Bemolotra mihina-koba ka,tafiaraka samy matevina \\""},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau với nội dung có liên quan tới đoạn văn dưới đây: Ngày 31.7, Thủ tướng Phạm Minh Chính và đoàn công tác của Chính phủ làm việc với Công ty cổ phần gang thép Thái Nguyên về tình hình sản xuất, kinh doanh, đặc biệt là việc triển khai Dự án mở rộng giai đoạn 2 Nhà máy gang thép Thái Nguyên (Tisco 2). Trước khi làm việc, Thủ tướng Chính phủ đã khảo sát khu vực dự án, trực tiếp kiểm tra các hạng mục của nhà máy đang được thi công dang dở, trong đó có nhiều hạng mục đang bị xuống cấp nghiêm trọng; thiết bị hoen rỉ; nhiều khu đất cỏ dại mọc um tùm. Phát biểu tại buổi làm việc, Thủ tướng Phạm Minh Chính cho biết dự án có quyết định đầu tư từ năm 2005; khởi công xây dựng từ năm 2007, song đến nay vẫn dở dang gây lãng phí lớn. Do đó, Bộ Chính trị đã quan tâm chỉ đạo cần phải khẩn trương giải quyết. Thủ tướng đề nghị các bộ, ngành cùng với nhà máy phải xử lý những tồn đọng, vướng mắc tại dự án với tinh thần quyết liệt, quyết tâm cao nhất; đặt lợi ích của quốc gia, dân tộc lên trên hết, trước hết. Thủ tướng đề nghị chủ đầu tư, dưới sự chỉ đạo của Ủy ban Quản lý vốn tại doanh nghiệp cập nhật lại số liệu; đề xuất hướng xử lý những tồn đọng,","answer":"vướng mắc. \\"Phải xác định rõ có tiếp tục làm dự án hay không, vì sao, làm như thế nào, ai làm, khi nào thì xong, nguồn lực, cơ chế gì để làm, ai là người quyết định...?\\", Thủ tướng yêu cầu. Người đứng đầu Chính phủ đề nghị Ủy ban Quản lý vốn nhà nước tại doanh nghiệp; Nhà máy gang thép Thái Nguyên tiếp tục làm việc với các đối tác; thúc đẩy đàm phán trên cơ sở luật pháp, hài hòa lợi ích của mỗi bên. Thủ tướng giao Phó thủ tướng Lê Minh Khái chỉ đạo việc giải quyết các vấn đề về dự án. Dự án giai đoạn 2 mở rộng Nhà máy gang thép Thái Nguyên có tổng vốn đầu tư ban đầu 3.843 tỉ đồng, sau đó được điều chỉnh lên hơn 8.100 tỉ đồng. Dự án được khởi công từ năm 2007, hiện đã thanh toán hơn 95% số tiền cho các nhà thầu, mua sắm thiết bị, với tổng số tiền hơn 4.400 tỉ đồng. Thực tế, gói thầu đã tạm dừng thi công từ năm 2013 đến nay, các hạng mục đều chưa hoàn thành. Năm 2021, Công ty cổ phần gang thép Thái Nguyên đề xuất xin thực hiện tiếp dự án với cam kết sẽ đảm bảo dự án hoạt động có hiệu quả sau ít năm. Cùng ngày, Thủ tướng Phạm Minh Chính và đoàn công tác đã thăm Nhà máy cán thép Thái Trung ở KCN Gang thép Thái Nguyên và dâng hương, dâng hoa tại Khu di tích lịch sử Quốc gia địa điểm các thanh niên xung phong Đại đội 915 hy sinh tại Lưu Xá, P.Gia Sàng, TP.Thái Nguyên."},{"question":"Dhirta maxey bedel ahaan u qaadataa oksajiinta marka ay bixiso?","answer":"Waxey qaadata kaarboonka ama wasaqda hawada soo geleysa."},{"question":"පහත මාතෘකා ව ඇති කතාව ලියා  දක්වන්න. (ඉඟිය: මෙය අටුවා කථාවස්තු වල එන කතාවකි)කාළවල්ලිමණ්ඩපවාසී මහානාග මහතෙර","answer":"(කාවන්තිස්ස රජු කල)මුන්වහන්සේ තලගුරු වෙහෙර ධම්මදින්න මහතෙරුන්ට සමකාලිකයයි රසාවාහිනී - මහාවංසටීකා යන පොත් දෙකෙන් පෙනෙන බැවින් කාවන්තිස්ස කාලයෙහි විසූහයි පිළිගතයුතු වේ. මේ කාළවල්ලිමණ්ඩපය (=කළුවැල්මඩුව)[1] රුහුණේ පිහිටිබව අංගුත්තර තිකනිපාත අටුවා (384) වෙන් පෙනේ. එහි තිබෙන මෙතුමන් සම්බන්ධ පුවත මෙසේ යි:- පැලලුප් නුවර දොරටු ශාලාවක හුන් බමුණෝ දෙදෙනෙක් කාලවල්ලිමණ්ඩපවාසී මහානාග තෙරුන්ගේ ගුණ කථාව අසා එතුමන් දැක දන් දෙනු කැමතිව ලක්දිවට එන්ට පිටත් වූහ. ඉන් එක් අයෙක් අතරමගදී මළේය. අනිකා නැව්නැගී අවුත් මාතොටට ගොඩබැස අනුරාධපුරයට පැමිණ “කාළවල්ලිමණ්ඩපය කොහිදැ”යි විචාළේය. රුහුණේ යයි කී විට එහි ගොස් චුල්ලනගරය (සුලුන්නරුව)ට පැමිණ එගම්හි ඉදිරියෙහිම තිබෙන ගෙයි නැවතී තෙරුන්ට දන් පිළියෙල කොට උදෑසනම නැගිට තෙරුන් වසන තැනට ගොස් පිරිස් කෙළවර සිට දුරදී තෙරුන් දැක එතැනදීම වැඳ නැවත සමීපයට ගොස් දෙපා අල්වා වැඳ “ස්වාමීනි, ඔබ ඉතා උස්වෙති”යි කීය. එසේ කීයේ එතුමාගේ ශරීරයට උස් නිසා නොව ගුණය උසස් බැවිනි. ඒ ගුණකීර්තිය මූදෙන් එතර පාටලීපුත්‍ර‍ය දක්වා පැතිර ගියේ ය. හෙතෙම තෙරුන්ට දන් පිළිගන්වා තුන් සිවුරු සපයාගෙන තෙරුන් වෙත පැවිදිව පසුකලක රහත්විය.අට්ඨසාලින අටුවාහි නික්ඛේපකණ්ඩවණ්ණනාවෙහි මේ කථා පුවත එයි:- බුත්තල (=භූත්තසාල) ගම සොරුන් පැහැරූ කල්හි නිරොධසමවතෙන් එකෙණෙහි නැඟී සිටි එක් තෙරණියක් භික්‍ෂුණියක් ලවා බඩු ගෙන්වා ගෙන මිනිසුන් සමඟ මගට බැස නකුලනගර[2] ගම් දොරට පැමිණ ගසක් මුල හුණි. කළුවැල්මඩුවේ මහානාගතෙර පිඬු පිණිස එන්නේ ඒ තෙරණියන් දැක මධ්‍යාහ්නය ළංව තිබුණු බැවින් බතින් විචාළේය. “මට පාත්‍ර‍යක් නැතැ”යි ස්ථවිරිය කී විට “මෙහිම අනුභව කළ මැනවැ”යි කියා පාත්‍ර‍ය සමඟම පිණ්ඩපාතය දුනි. බත්කිස නිම වූ ස්ථවිරිය පාත්‍ර‍ය සෝදා දී “මින් පසු ඔබට භික්‍ෂාවෙහි හැසිරීමෙන් වෙහෙස විඳින්ට සිදු නොවන්නේ ය”යි කීය. එතැන් පටන් තෙරණුවන්ට අඩකහවණුවකට වැඩි වටිනාකම ඇති පිණ්ඩපාතයක් නිරායාසයෙන් ම ලැබුණි.මෙතුමා ගතපච්චාගතවත පුරමින් පළමුකොට බෝසතුන්ගේ මහාප්‍ර‍දහනයට පුදමියි සිතා සත්හවුරුද්දක් සිටීමෙන් හා සක්මනෙන් ගත කළහ. ඉන්පසුත් 16 අවුරුද්දක් ඒ වත පුරා රහත් විය. පිඬු පිණිස ගමට ඇතුල්වන එතුමා කච්ඡක විලෙන් ජලය ගෙන මුඛය පුරවාගෙන යයි. කුමක් සඳහා ද? මිනිසුන් වඳින විට “දීර්‍ඝායුෂ්ක වෙත්වා”යි කියන පමණිනුත් තමාගේ භාවනාව කඩ නොකරන පිණිසය. මේ පුවත දික්සඟි අටුවාහි (132) සාමඤ්ඤඵලසුත්තවණ්ණනාවෙහි ද විභංග අටුවාහි (247) ඣානවිභංග නිද්දෙසයෙහි ද මැඳුම්සඟි අටුවාහි සතිපට්ඨානවණ්ණනාවෙහි ද එයි."},{"question":"Inis dom faoi Seán Ó hEochaidh. ","answer":"Polaiteoir Éireannach é Seán Ó hEochaidh. Rugadh é ar 8 Samhain 1961 i mBaile Átha Cliath. Mac le Cathal Ó hEochaidh agus lena bhean chéile Maureen (iníon le Seán F. Lemass) is ea é. Fuair sé a chuid oideachais i gColáiste Naomh Pól, Ráth Eanaigh, agus i gColáiste na Tríonóide. Fuair sé céim sa pholaitíocht agus san eacnamaíocht agus chuaigh sé le polaitíocht ansin agus é go hóg.Bhí sé ina bhall de Chomhairle Cathrach Bhaile Átha Cliath ó 1985 go 2003, agus ina Ard-Mhéara ar an gcathair ar feadh bliana sa tréimhse 1989/90. Chaith sé na blianta 1987 go dtí 1992 ina Sheanadóir, agus toghadh chun na Dála é i 1992. Is polaiteoir cúramach coimeádach é a bhí faoi scáth a athar ó thús. Choinnigh sé a shuíochán ón gcéad uair a toghadh é go dtí olltoghchán 2011, nuair a chaill sé é. Ceapadh é ina Aire Stáit (Aire Sóisearach) i 2006 sa Roinn Oideachais. Toghadh arís é san Olltoghchán 2016."},{"question":"问题：铅笔刀的刀孔尺寸是否固定？","answer":"答案：大多数铅笔刀的刀孔尺寸是固定的，以适应标准尺寸的铅笔。"},{"question":"Ƙirƙiri labarin don kanun labarai mai zuwa:Ku latsa hoton da ke sama don kallon bidiyon: An haifi malamin a wani gari da ake kira Jollo a Karamar Hukumar Alkaleri ta jihar Bauchi arewa maso gabashin Najeriya. Ya soma karatu a hannun mahaifinsa mai suna Muhammadu, wanda bai dade da fara karatun ba Allah ya yi masa rasuwa, inda daga nan ne kawunsa da ake kira malam Kawu ya dauko shi zuwa jihar Gombe makwabciya a wani kauye da ake kira Wuro Kachalla. \\"Daga garin Wuro Kachalla ne muka taso muka dawo wani gari da ake kira garin Bappa Ibrahima inda na yi saukar karatuna a hannun kawun nawa,\\" in ji Malamin.","answer":"Tabbas, ga kanun labarai don rubutun da aka bayar - Bidiyon Ku san Malamanku tare da Malam Muhammadu Kobuwa a Gombe"},{"question":"Isikan tempat kosong dengan jawapan yang sesuai. \\"Dia tidak berjaya ___________ cakera itu melepasi garisan kelayakan.\\"","answer":"Jawapannya ialah melempar."},{"question":"Đọc đoạn văn sau và đưa ra một tiêu đề phụ hợp với nội dung: Trận tuần đầu tiên tháng 2 quý IV Đường lên đỉnh Olympia năm thứ 22 với bốn thí sinh tranh tài gồm: Phạm Thúy An (THPT chuyên Thái Bình, Thái Bình), Lương Hữu Thiện (THPT chuyên Hoàng Lê Kha, Tây Ninh), Nguyễn Công Nam (THPT Phan Bội Châu, Lâm Đồng) và Đỗ Tùng Lâm (Trường quốc tế Châu Á Thái Bình Dương, Gia Lai). Phần thi Khởi động, Hữu Thiện đã giành được ưu thế với 75 điểm. Thúy An 40 điểm, Tùng Lâm 20 điểm, Công Nam 15 điểm. Phần thi Vượt chướng ngại vật có từ khóa cần tìm gồm 6 chữ cái. Hàng ngang đầu tiên được lựa chọn có câu hỏi: Bạn hãy tìm số a. Biết rằng a là số tự nhiên lớn nhất có thể chia hết cho 42, đồng thời nhỏ hơn 1960. Công Nam và Tùng Lâm ghi điểm với đáp án 1932. Hàng ngang thứ hai được lựa chọn có câu hỏi: Theo Hoài Thanh, chữ nào \\"mang theo một quan niệm chưa từng có ở xứ này: quan niệm cá nhân\\"? Hữu Thiện, Tùng Lâm lần lượt có chuông trả lời từ khóa và cùng đưa đáp án \\"Thơ Mới\\". Với việc bấm chuông sớm nhất, Hữu Thiện đã có thêm 60 điểm để nâng điểm số lên 135 điểm. Thúy An 40 điểm, Tùng Lâm 30 điểm, Công Nam 25 điểm.  Hữu Thiện là thí sinh giải được từ khóa cần tìm Phần thi Tăng tốc, Tùng Lâm và Thúy An đã tận dụng tốt cơ hội để giành được nhiều điểm số nhất. Tuy nhiên Hữu Thiện vẫn vững vàng vị trí dẫn đầu với 215 điểm. Tùng Lâm 140 điểm, Thúy An 130 điểm, Công Nam 45 điểm. Phần thi Về đích, Hữu Thiện là thí sinh đầu tiên thi với lựa chọn ba câu hỏi có giá trị 20 điểm. Cậu không ghi điểm câu đầu tiên; để Tùng Lâm ghi điểm câu thứ hai; cũng không giành được điểm câu thứ ba. Cậu về chỗ với 195 điểm. Tùng Lâm với 160 điểm, lựa chọn gói câu hỏi có giá trị 20 - 30 - 20 điểm. Cô ghi điểm câu đầu tiên; để Hữu Thiện ghi điểm câu thứ hai; Công Nam ghi điểm câu thứ ba. Tùng Lâm về chỗ với 130 điểm. Thúy An với 130 điểm, lựa chọn gói câu hỏi có giá trị 20 - 30 - 20 điểm và chọn Ngôi sao hy vọng câu cuối cùng. Cô để Công Nam có cơ hội trả lời cả ba câu, nhưng chỉ có một lần ghi được điểm. Thúy An về chỗ với 80 điểm. Công Nam có 65 điểm, lựa chọn gói câu hỏi có giá trị 20 - 20 - 30 điểm và Ngôi sao hy vọng câu thứ hai. Cậu để Hữu Thiện ghi điểm câu đầu tiên, nhưng đã giành được điểm ở hai câu còn lại. Công Nam về chỗ với 115 điểm.  Hữu Thiện giành vòng nguyệt quế trận tuần đầu tiên Kết quả chung cuộc, Lương Hữu Thiện (THPT chuyên Hoàng Lê Kha, Tây Ninh) giành vòng nguyệt quế với 245 điểm. Đỗ Tùng Lâm (Trường quốc tế Châu Á Thái Bình Dương, Gia Lai) về nhì với 130 điểm. Cùng về vị thứ ba, Nguyễn Công Nam (THPT Phan Bội Châu, Lâm Đồng) 115 điểm và Phạm Thúy An (THPT chuyên Thái Bình, Thái Bình) 80 điểm. Nguồn: https://tienphong.vn/nam-sinh-tay-ninh-thang-cach-biet-am-vong-nguyet-que-duong-len-dinh-olympia...Nguồn: https://tienphong.vn/nam-sinh-tay-ninh-thang-cach-biet-am-vong-nguyet-que-duong-len-dinh-olympia-post1457890.tpo ","answer":"Nam sinh Tây Ninh thắng cách biệt, ẵm vòng nguyệt quế Đường lên đỉnh Olympia"},{"question":"Inona no atao hoe vola madinika fahatsiarovana?","answer":"Vola madinika navoaka mba hankalazana hetsika iray manokana, matetika misy sanda ambony kokoa noho ny tena sandany."},{"question":"Inona avy ny loko mandravaka ny sainam-pirenena malagasy?","answer":"Loko telo no manome ny sainam-pirenena Malagasy, ny fotsy mitsangana, ny mena mitsivalana ambonin’ny maintso mitsivalana ihany koa. Ny mena na mena ràn’omby izay mariky ny fiandrianinana, ny fandresena. Ny Fotsy dia mariky ny fahadiovana, ny filaminana ary ny fahalalahana. Ny maintso izay mariky ny fanantenana dia mampiseho ny hamaintsomavan’ny Nosy."},{"question":"السؤال: شكون هو أول واحد خرج السيف في سبيل الله ؟","answer":"الإجابة : الزبير بن العوام رضي الله عنه"},{"question":"હોંગકોંગ ડિઝનીલેન્ડ હોંગકોંગ ડિઝનીલેન્ડ વિશે ટૂંકી માહિતી આપો.","answer":"હોંગકોંગ ડિઝનીલેન્ડએક જાદુઈ જગત છે જે તમને તમારી બાળપણની યાદોમાં પાછા લઈ જશે. તે હોંગકોંગ ટાપુના મધ્ય ભાગમાં આવેલું છે અને તે વિશ્વભરના લોકો માટે લોકપ્રિય પ્રવાસી સ્થળ છે.  ડિઝનીલેન્ડમાં વિવિધ આકર્ષણો, શો, રેસ્ટોરન્ટ અને શોપ્સ છે જે બધા વયના લોકોને આનંદ આપશે.હોંગકોંગ  ડિઝનીલેન્ડ કેટલાકમા સૌથી લોકપ્રિય આકર્ષણોમાં શામેલ છે: સ્પેસ માઉન્ટેન: આ રોમાંચક રોલરકોસ્ટર તમને આકાશમાં ઝૂમશે! મિસ્ટિક મેનોર: આ રહસ્યમય હવેલી તમને ડરાવી અને આનંદ આપશે. ટોય સ્ટોરી લેન્ડ: આ વિસ્તાર તમને તમારી મનપસંદ ટોય સ્ટોરી પાત્રોને મળવાની તક આપે છે. ફ્રોઝન: એ ફ્રોઝન બનવું: આ આકર્ષણ તમને એરેન્ડેલના જાદુઈ જગતમાં લઈ જશે.હોંગકોંગ  ડિઝનીલેન્ડ ઘણા લાઈવ શો પણ છે, જેમ કે: ધ ફિલ્મ સ્ટુડિયો ડ્રીમ: આ શોમાં ડિઝનીની કેટલીક સૌથી પ્રખ્યાત ફિલ્મોના દ્રશ્યો પાછળ જુઓ. મિકીની મેજિકલ ડ્રીમ: આ શોમાં મિકી માઉસ અને તેના મિત્રો સાથે ડાન્સ કરો અને ગાઓ."},{"question":"નીચેના રૂઢિપ્રયોગ નો અર્થ આપો:લેવાઈ જવું","answer":"દૂબળા પડી જવું, શક્તિ હણાઈ જવી"},{"question":"\\"Fafanatika daholo ny olona ao amin'io antokom-pivavahana io, sao dia fanetren-tena feno fankahalana?\\"Teny fankahalana ve io fanambarana io?","answer":"Eny, manenika amin'ny fomba ratsy amin'ny antokom-pivavahana iray ity fanambarana ity, izay azo raisina ho fankahalana."},{"question":"「据わる」「冷やす」「潰す」「銘ずる」といえば、共通して上に付く言葉は何でしょう？","answer":"肝です。"},{"question":"Ajọ NECO ti sun eto idanwo to n lọ lọwọ si ọjọ mi-in ọjọọre","answer":"Ajọ to n ri si idanwo aṣekagba ẹkọ girama, NECO, ti sun eto idanwo ọhun to n lọ lọwọ si ọjọ mi-in ọjọọre, nitori wahala to n ṣẹlẹ kaakiri orilẹ-ede yii.Ninu ọrọ ti Alukoro ajọ ọhun, Azeez Sanni, fi sita lo ti sọ pe wahala to n ṣẹlẹ kaakiri bayii, ninu eyi ti ijọba lawọn ipinlẹ kan ti kede ofin konile-gbele nitori bi ilu ṣe ri lasiko yii lo mu ajọ naa sọ pe ki idanwo naa ṣi di sisun-siwaju bayii na.Idi mi-in ti ajọ ọhun tun sọ pe o mu awọn gbe igbesẹ naa ko ju bi gbogbo ileewe lawọn ipinlẹ kan ṣe wa ni titi. Ati pe pupọ ninu awọn ibi to yẹ ki eto idanwo naa ti waye ni ko ṣee ṣe lasiko yii, nitori wahala to n ṣẹlẹ kaakiri.Igbimọ to n dari ajọ naa ti waa ṣeleri lati tẹ siwaju ni kete ti alaafia ba ti pada saarin ilu. Bẹẹ lo tọrọ aforiji lọwọ awọn obi atawọn akẹkọọ pẹlu awọn mi-in tọrọ kan lori igbesẹ naa."},{"question":"අභ්‍යාවකාශයට ගිය පළමු මිනිසා කවුරුන්ද ?","answer":"අභ්‍යාවකාශයට ගිය පළමු මිනිසා යූරි ගගාරින් වේ."},{"question":"नेपालको परम्परागत नृत्य शैली र तिनको सांस्कृतिक महत्वको वर्णन गर्नुहोस्।","answer":"कुल २८ मध्ये यस श्रेणीमा २८ पृष्ठहरू रहेका छन्। यस सूचीमा भर्खरका परिवर्तनहरू प्रतिबिम्बित नहुन सक्छन् :- कौडा नृत्य- घाटु नाच- चैत गीत- नवदुर्गा नाच- मयूर नाच- साकेला नाच- मारुनी नाच"},{"question":"හුණු බදාම යනු කුමක්ද?","answer":"හුණු, වතුර සහ (වැලි වැනි) බන්ධකයක් මිශ්‍රකර සාදාගන්නා බදාම, හුණු බදාම ලෙස හැඳින්වේ. ලොව ඇති පැරණිතම බදාම වර්ගයකි."},{"question":"\\"El terrorismo no tiene religión\\": la ira de los musulmanes que rechazan los ataques de Estado Islámico en ParísnJóvenes musulmanas protestan en Torino, Italia, contra los ataques terroristas de París, el sábado 14 de noviembre: \\"Not in my name\\" (no en mi nombre), reclaman.Lee: Así fueron los ataques de Estado Islámico que estremecieron a París un viernes 13Bajo el hashtag #TerrorismHasNoReligion (el terrorismo no tiene religión) y #MuslimsArentTerrorist (los musulmanes no son terroristas) cientos de musulmanes se manifestaron en las redes sociales Twitter e Instagram, en contra de los ataques del viernes 13, así como en protestas en diversas ciudades.Mira toda nuestra cobertura sobre los ataques de ParísIntegrantes de la comunidad musulmana internacional también utilizaron la etiqueta #ISISisnotIslam (Estado Islámico no es Islam) para condenar los atentados. Quizás también te interese\\"Condenamos todos los actos de terrorismo. Not in My Name (No en mi nombre)\\"\\"El profeta Mahoma nos ordenó no hacer daño a nadie, y quien haga lo contrario no es musulmán\\", reza un tweet  de un usario de Egipto.Muchos citaron al Corán para condenar los ataques: \\"Quien mata a un inocente es como si matara a toda la humanidad\\".\\"No en mi nombre\\"En varias ciudades se realizaron manifestaciones en tributo a las víctimas.En Torino, en el norte de Italia, un grupo de jóvenes musulmanas sostenía carteles rechazando los atentados, una imagen que ha tenido gran repercusión.Y una de las campañas de mayor difusión en redes sociales es #NotInMyName (No en mi nombre), un movimiento originado en Reino Unido en 2014, que reúne a musulmanes en contra del extremismo, cuyo eslógan volvió a estar presente en rechazo a los atentados del viernes.Por otra parte, el joven YouTuber musulmán marroquí Wafi Abdouss, publicó un video que ya cuenta con más de 100.000 visitas: \\"Lo que ocurrió en París fueron acciones cometidas por criminales, que no representan a los musulmanes o a los árabes\\", explicó.YouTuber Wafi Abdouss: \\"Los yihadistas y fundamentalistas sólo se representan a ellos mismos\\".","answer":"Miembros de la comunidad musulmana en todo el mundo han condenado públicamente los múltiples ataques de París, perpetrados por el autodenominado grupo Estado Islámico (E.I.), que dejaron 129 personas muertas y centenares de heridos."},{"question":"வினா : இந்திய சர்க்கஸின் தந்தை?","answer":"விடை : கீலெரி குஞ்சிக் கண்ணன்"},{"question":"Манас эпосуВ. Власов, В. Фере, А. Малдыбаевдин Айчүрөк операсында Күлчоронун образын жараткан ырчыа) Х. Мухтаров б) Б. Миңжылкыевв) Т. Сейталиев г) К. Чодронов","answer":"в) Т. Сейталиев "},{"question":"ఇచ్చిన పద్యానికి భావం రాయండి:చ. చదువది యెంతగల్గిన రసజ్ఞత యించుక చాలకున్న నాచదువు నిరర్థకంబు గుణసంయుతులెవ్వరు మెచ్చ రెచ్చటంబదనుగ మంచి కూర నలపాకము చేసిననైన నందు నింపొదవెడు నుప్పులేక రుచి పుట్టఁగ నేర్చునటయ్య భాస్కరా!","answer":"భాస్కరా ! కీర్తిని కోరే గుణవంతుడు తనకు ఎలాంటి లాభాలు కావాలని ఆశించడు. లోకానికి మేలు జరిగే పని ఎంత భారమైనా ఆ పనిని చేయడానికి పూనుకుంటాడు. సర్పరాజయిన ఆదిశేషుడు తన వేయి పడగల మీద ఈ పెద్ద భూభారాన్ని ఎప్పుడూ మోస్తున్నాడు కదా !"},{"question":"Anestezik ilaçlar hangileri?","answer":"Etki süresine bağlı olarak lokal anestezikler :-Kısa etkili: klorprokain, prokain.-Orta etkili: kokain, lidokain, mepivakain.-Uzun etkili: tetrakain, dibukain, bupivakain.Lokal Anestezikler genellikle zayıf bazik bileşiklerdir. pKa=8.0-9.5."},{"question":"வினா:“பொய் சொல்ல கூடாது பாப்பா” என்று மகாகவி பாரதியார் குழந்தைகளிடத்து உண்மையின் மகத்துவத்தை தன் பாடலின் மூலமாக விதைக்கின்றார். இதனை வலியுறுத்தி 'உண்மையே உயர்வு தரும்'  எனும் தலைப்பில் ஒரு கட்டுரை வரைக.","answer":"விடை:முன்னுரை:“வாய்மையே வெல்லும்” என்ற வாசகத்தினை நாம் பல இடங்களில் காணமுடியும். இதன் மூலம் எமது வாழ்வில் உண்மையின் மேன்மையினை எம்மால் உணர்ந்து கொள்ள முடியும். எம்முடைய முன்னோர்கள் வாய்மையும் நேர்மையும் வாழ்வில் கடைப்பிடிக்கப்பட்டால் தான் எமது வாழ்வானது மேன்மையடையும் என்று நம்பினார்கள். இதனை வலியுறுத்துவதாக ஏராளமான அறம் சார்ந்த இலக்கியங்களும் கொள்கைகளும் தமிழ் மொழியில் காணப்படுகின்றன. இவை தொடர்பாக நாம் இந்த கட்டுரையில் நோக்கலாம்.வரலாற்று சான்றுகள்:எமது சிறுபராயத்தில் நாம் கற்று கொண்ட பாடங்கள், கதைகள் வாயிலாக உண்மையினை கடைப்பிடித்து உயர்ந்தவர்கள் பலருடைய வரலாறுகளை நாம் கேட்டிருப்போம். உதாரணமாக அரிச்சந்திரனுடைய கதை மற்றும் சிபிசக்கரவர்த்தியின் கதை, மனுனீதி சோழனின் கதை என பல்வேறான கதைகளில் நம் முன்னோர்கள் அறத்தையும் உண்மையையும் நிலைநாட்ட தம் உயிரையும் ஈந்தழித்த வரலாறுகளை நாம் மறந்து விடக்கூடாது. அவற்றில் இருந்த நாமும் பாடம் கற்று எமது வாழ்வில் உண்மையுடையவர்களாக இருக்க வேண்டும்.மேன்மை:ஒருவரிடத்து எவ்வளவு செல்வங்கள் இருப்பினும் எத்தனை அதிகாரங்கள் இருப்பினும் அவர்களிடத்து உண்மையானது இல்லாது விடின் அவர்களால் மேன்மை நிலையினை அடைந்து விட முடியாது. இன்றைய காலகட்டத்தில் அதிகளவான மக்கள் தொகையினர் பொய்மையின் பக்கம் சார்ந்து இலகுவாக வாழ்வில் முன்னேறி விடலாம் என நினைக்கின்றனர். இது அவர்களையும் அவர்களை சார்ந்தவர்களையும் பின்னாளில் பாதிக்கும் என்பதில் ஐயமில்லை.பொய்மையின் கீழ்நிலை:“முற்பகல் செய்யின் பிற்பகல் விளையும்” என்பது போல ஒருவர் உண்மைக்கு மாறாக பொய்மையினை ஆதரித்தால் அவருடைய வாழ்வு இருள்மயமானதாய் இருக்கும். பொய்மையும் தவறான வழிகளும் ஆரம்பத்தில் மகிழ்ச்சியினை கொடுத்தாலும் பின்னாளில் அது பல இன்னல்களை கொடுக்கும். பொய் பேசும் மனிதர்களுக்கு இந்த சமூகத்தில் எந்த மதிப்பும் கிடைப்பதில்லை அவர்களால் எந்த துறைகளிலும் புகழ் பெற்று விட முடியாது.உண்மையான வெற்றி:தவறான வழிகளிலும் குறுக்கு வழிகளாலும் வெற்றி பெறுவதையே இன்று அனேகமானவர்கள் விரும்புகின்றனர். கடினங்கள் அற்ற வஞ்சகத்தினால் கிடைக்கின்ற எந்த வெற்றிகளும் வெற்றி ஆகாது. அதுபோலவே உண்மையாக நின்று போராடி பெற்ற தோல்விகள் கொண்டாடப்பட வேண்டியதாகும். ஆதலால் தான் உண்மையின் வழியில் கடினமாக போராடி நாம் பெறுகின்ற வெற்றியினை தான் உலகத்தாரும் ஏற்று கொள்வர் என்பது நிதர்சனமாகும்.முடிவுரை:“பொய் சொல்ல கூடாது பாப்பா” என்று மகாகவி பாரதியார் குழந்தைகளிடத்து உண்மையின் மகத்துவத்தை தன் பாடலின் மூலமாக விதைக்கின்றார்.  உண்மை நிறைந்த மனமானது எதற்கும் அஞ்சாத தைரியத்தினை அவர்களுக்கு கொடுக்கின்றது. புயல்போலும் பிரச்சனைகள் நமக்கு வந்தாலும் அவற்றினை தாண்டி வெற்றி பெற நம்மிடத்து உண்மை என்பது எப்போதும் அவசியமானதாகும்."},{"question":"Iza no anaran'ny renivohitr'i Madagasikara?","answer":"Antananarivo no anaran'ny renivohitr'i Madagasikara."},{"question":"مضمون جو خلاصو:  Twickenham جي ويسٽ اسٽينڊ جي هيٺان جم جي هڪ وڏي حصي جي ڀت تي انگلينڊ جي ٽيم جي هڪ تصوير ڪئميرا لاءِ مسڪرائيندي ۽ ٽرپل ڪرون کي ظاهر ڪندي آهي. اها تصوير گذريل سال ورتي وئي هئي ۽ ڪئپٽن ڪرس روبشو ۽ سندس ساٿين جا چهرا فخر جو حقيقي احساس ظاهر ڪن ٿا. اهو چانديءَ جو شيلڊ هن سال ڊبلن ۾ شڪست کان پوءِ قومي ٽيم کان ڀڄي ويو آهي، پر اهو قيمتي ڌاتو ناهي جنهن جي اهي خواهش ڪن ٿا. هيڊ ڪوچ اسٽيورٽ لنڪاسٽر جي نگراني ۾، ٽرافي ڪابينا کي اسٽاڪ ۾ رکيو ويو آهي. ٽن سالن جي دوران ، ٽرپل ڪرون کان علاوه ، انگلينڊ ڪلڪتا ڪپ (هر سال) ، ملينيم ٽرافي ، ڪڪ ڪپ ۽ هيلري شيلڊ کي بلند ڪيو آهي. آخري انعام، ڊسمبر 2012 ۾ نيوزيلينڊ کي شڪست ڏيڻ لاءِ خاص خوشي سان مليو. لٿر بريل ٽريننگ دوران رن تي نڪري ٿو جئين انگلينڊ فرانس کي منهن ڏيڻ جي تياري ڪري ٿو. پر جيڪي ڪوچ ۽ رانديگر واقعي چاهيندا آهن اهو هڪ ڪپ آهي جيڪو معنيٰ واري ڪاميابي کي ظاهر ڪري ٿو ، ۽ آخرڪار اهو انهن جي پهچ ۾ آهي. روبشو مزاج جو خلاصو ڪيو: \\"هڪ رانديگر جي طور تي توهان چانديءَ جو سامان کڻڻ چاهيندا آهيو. اسان هتي ۽ اتي ٿورڙو جمع ڪيو آهي ، پر بنيادي ٽرافي کڻڻ عظيم هوندو.  آر بي ايس 6 نيشنز کٽڻ لاءِ \\"مٿين ٽرافيءَ\\" جو نئون ڪميشن انگلينڊ لاءِ آهي. ڪاميابي سان هڪ نسل جي ناڪاميءَ جو به خاتمو ٿيندو. اها حيرت انگيز آهي ته دنيا جي سڀ کان امير رگبي ملڪ کي جديد دور ۾ ايتري ڪوشش ۽ سيڙپڪاري لاءِ ايترو گهٽ ڏيکارڻو آهي. انگلينڊ پهرين چار آر بي ايس 6 نيشنز ٽائيٽل (2000 ، 2001 ، 2003) مان ٽي کٽيا پر ان کان پوءِ 11 موسمن ۾ صرف هڪ ڀيرو ٽاپ تي ختم ٿي چڪو آهي. ايترو ويجهو، پر ايترو پري انگريزن جي ڪيترن ئي مهمن جي ڪهاڻي رهي آهي، نه گهٽ ۾ گهٽ موجوده حڪومت تحت. ٽن ڀيرا لنڪاسٽر جا ماڻھو رنر اپ ٿي چڪا آھن، پنجن مان چار ۾ فتح حاصل ڪري. ويلز (ٻه ڀيرا) ، ۽ فرانس سوئيٽ ڪاريٽ کي گرينڊ سليم جي رستي تي ريل کان روڪي ڇڏيو آهي. ريڊ روز جي ڪئمپ ۾ هر ماڻهو \\"ملموس\\" انعام جي ضرورت بابت سدائين ڳالهائڻ کان تنگ ٿي چڪو آهي، جيف پارلنگ جي مناسب جملي کي استعمال ڪرڻ لاءِ. آئرلينڊ کان شڪست ڀڄي وئي.","answer":"انگلينڊ کي خبر پوندي ته انهن کي ڇا ڪرڻ جي ضرورت آهي ٽائيٽل کٽڻ لاءِ جڏهن اهي شروع ڪندا. گذريل سال جي ٽائيٽل کان محروم ٿيڻ جو درد يادن ۾ رهندو. انگلينڊ ڇهن قومن جو ٽائيٽل کٽڻ لاءِ بهترين پوزيشن ۾ آهي جيڪڏهن اهي فرانس کي شڪست ڏين."},{"question":"Нойшванштейн сепили жөнүндө кыскача эмне билесиң ?","answer":"Нойшванштейн сепили  - Бавариянын Альп тоолорунда, бийиктиги 92 метр таштын үстүнө курулган. Бул Бавариянын Людвиг IIнин эң атактуу сепилдеринин бири, кээде Людвиг жинди деп да аталат."},{"question":"Pembakaran sumber bahan api fosil menghasilkan gas X yang menyebabkan kesan rumah hijau. Antara berikut, yang manakah kesan peningkatan gas X di atmosfera? A. Kemusnahan flora dan faunaB. Meningkatkan suhu BumiC. Menyebabkan eutrofikasiD. Penipisan lapisan ozon","answer":"Jawapan yang betul ialah B. Meningkatkan suhu Bumi"},{"question":"Di manakah terletaknya Genting Highlands?","answer":"Genting Highlands, juga dikenali sebagai Tanah Tinggi Genting, merupakan sebuah peranginan bukit di puncak Gunung Ulu Kali dengan ketinggian 1,800 meter. Sebahagian besar kawasan tersebut terletak di negeri Pahang dan satu lagi bahagian kecil terletak di negeri Selangor. Ia ditubuhkan oleh mendiang peniaga pada tahun 1965. Tempat tarikan pelancong utama kawasan tersebut ialah tempat peranginan bukit Resorts World Genting. Di sana terletaknya tapak dan taman tema dan aktiviti-aktiviti perjudian adalah dibenarkan oleh pihak pengurusan."},{"question":"السؤال: من هو خاتم الأنبياء والمرسلين؟","answer":"الإجابة: سيدنا محمد عليه الصلاة والسلام."},{"question":"ఒక టాక్సీ మొదటి కి.మీ. ప్రయాణానికి ₹ 20 ల చొప్పున, తరువాత ప్రతి కి.మీ.కు ₹8 ల చొప్పున చెల్లించవలసిన, 15 కి.మీ. ప్రయాణానికి అయ్యే సొమ్మును కనుగొనుము.","answer":"ప్రతి కి.మీ.కి వరుసగా చెల్లించాల్సిన సొమ్ము= 20, 28, 36, ……… A. P. లో కలదు.a = 20, d = 8, a15 = ?a15 = a + 14d.= 20 + 14(8)= 20 + 112 = ₹ 132"},{"question":"Buhari loun yoo tọju mọlẹbi awọn to ku soju ija ni Borno","answer":"Aarẹ ilẹ wa, Ajagun-fẹyinti Muhammadu Buhari, ti ṣeleri pe ijọba oun yoo tubọ pese itọju ati atilẹyin to yẹ fawọn mọlẹbi, ara ati ọrẹ to padanu awọn eeyan wọn soju ija tawọn ọmoogun ilẹ wa n koju rẹ lọwọ pẹlu awọn afẹmiṣofo Boko Haram nipinlẹ Borno.Lasiko abẹwo rẹ sipinlẹ naa l’Ọjọbọ, Tọsidee yii, lo ṣeleri ọhun nibudo awọn ologun ilẹ wa to wa ni Maimalari, niluu Maiduguri, nigba to n ba ikọ awọn jagunjagun ‘Operation HADIN KAI’ ti wọn n koju awọn Boko Haram lọwọ lagbegbe naa sọrọ.Aarẹ gboṣuba fawọn ọmọ ogun ilẹ wa fun bi wọn ṣe fi tọkan- tara ja lati le awọn afẹmiṣofo naa, o si fun wọn niṣiiri lati ma ṣe kaaarẹ ọkan, o ni wọn o gbọdọ jẹ kawọn Boko Haram ri imu mi, bẹẹ ni wọn o gbọdọ ri oorun sun, niṣe ni ki wọn maa dana ibọn ya wọn titi ti wọn yoo fi rẹyin awọn apamọlẹkun agbesunmọmi ẹda ọhun.Aarẹ ni: “Inu mi dun lati wa pẹlu yin lọsan-an yii, lati ba yin sọrọ lasiko abẹwo mi sipinlẹ yii. Mo fẹẹ lo anfaani yii lati fi da yin loju pe titi lae lorileede yii maa mọ riri ẹmi ifẹ-ilu-ẹni tẹ ẹ ni ati gbogbo isapa tẹ ẹ ṣe lati ja fun ilẹ baba yin, lati fopin si iwa janduku, ifẹmiṣofo ati iwa ọdaran nilẹ wa.Mo gboṣuba fun yin, mo si ranti awọn akọni to padanu ẹmi wọn loju ija yii, mo ba awọn mọlẹbi wọn kẹdun gidi, mo si ṣadura fun ẹmi awọn to ti lọ, mo fẹẹ fi da yin loju pe iṣakoso mi ko ni i kẹrẹ lati fun gbogbo awọn mọlẹbi awọn oloogbe wọnyi ni itọju ati atilẹyin to yẹ, ki awọn aya wọn to di opo ati awọn ọmọ wọn to di ọmọ orukan le mọ pe orileede yii mọyi ẹmi ẹni wọn to ku.Bakan naa ni Aarẹ ṣeleri lati fun awọn ti wọn fara pa loju ija ni itọju iṣegun to dara ju lọ.Bakan naa ni Buhari tun ṣeleri pe awọn nnkan ija atamatase to jẹ tigbalode tawọn fẹẹ ko wọle latilu oyinbo ti wa loju ọna, o si maa tẹ wọn lọwọ laipẹ. O ni kawọn ọmọ ogun naa ma ṣe rẹwẹsi rara, ki wọn wa lojufo gidi, tori toju-tiyẹ l’Aparo fi n riran.Buhari ni ti ina ko ba tan laṣọ, ẹjẹ ko le tan leeekanna ni ki wọn fọrọ ija naa ṣe, ki wọn si fọwọ sowọ pọ pẹlu awọn ọmoogun orileede to wa layiika ẹnubode ilẹ wa, bii Chad ati Cameroun."},{"question":"Apakah maksud \\"batu yang bergolek tidak akan mengumpulkan lumut\\"?","answer":"Ia bermaksud orang yang suka berpindah-pindah pekerjaan itu tidak mungkin mencapai kemajuan dalam hidupnya."},{"question":"Đoạn văn sau đang nói về vấn đề gì? Trả lời VnExpress, đại diện lãnh đạo bệnh viện cho biết bé được đưa vào Bệnh viện Nhi Trung ương cấp cứu trong tình trạng sốc nhiễm khuẩn, hôn mê, suy tuần hoàn, rối loạn tiêu hóa, tiên lượng nặng nề. Các bác sĩ khẩn cấp đặt ống nội khí quản, bù dịch, dùng thuốc vận mạch và chuyển hồi sức cấp cứu. Sau 4 ngày điều trị, bệnh nhi đã được cai máy thở nhưng vẫn phải tiếp tục theo dõi do có tổn thương thần kinh. Trước đó, khi tiếp nhận bé, trong quá trình thăm khám, các bác sĩ phát hiện nhiều bất thường. Bé sốt cao, li bì, nôn, hai chân có rất nhiều vết bầm tím, hằn sâu giống như bị trói. \\"Nghi ngờ bé bị bạo hành và người đưa bé đến bệnh viện không phải bố mẹ nên bệnh viện đã báo công an, phối hợp làm rõ vụ việc\\", lãnh đạo bệnh viện cho biết. ","answer":"Đoạn văn đang nói về việc bé trai bị nghi ngờ bị bạo hành và đưa vào Bệnh viện Nhi Trung ương cấp cứu sau khi được phát hiện nhiều dấu hiệu bất thường."},{"question":"Apakah tindakan yang perlu diambil sebelum memulakan perjalanan untuk memastikan keselamatan?A. Memastikan pemandu sudah makan sarapan.B. Memastikan kenderaan berada dalam keadaan baikC. Memastikan kereta anda telah dicuci. ","answer":"Jawapan yang betul ialah B. Memastikan kenderaan berada dalam keadaan baik"},{"question":"வினா:குறைந்த எலக்ட்ரான் கவர் தன்மையுடைய தனிமம் \\t1. ஹைட்ரஜன்2. சீசியம்3. குளோரின்4. ஃப்ளுரின்","answer":"விடை:சீசியம்"},{"question":"\\"Mampitombo ny tanjaky ny hozatra eo noho eo ve ny fihinanana epinara?\\"","answer":"Tsia, tsy mampitombo avy hatrany ny tanjaky ny hozatra eo noho eo ny fihinanana epinara."},{"question":"Otu n'ime nwata akwụkwọ ndị a kpodoro n'elu obeNdị nkụzi abụọ si n'ụlọakwụkwọ ahu akpọrọ Metorite Standard School dị n'obodo Ayetoro nke di n'Ogun steeti sokwa na ndị aka ji maka ịhe a mere ụmụaka n'ụtụtụ ụnyaahụDịka ụlọ ntaakụkọ Punch siri kwuo, onyeisi ụlọakwụkwọ ahụ wakporo otu onye uweojii a kpọrọ Livinus ka ọ na-achọ ị tọghapụ ụmụaka ahụ.Livinus na ụfọdụ ndị agabtobi mechara tọghapụ ụmụaka ahụ ma kpọ kwa ndị uweojii ibe ya. Ka ndi uweojii a bịara ha nwụchịrị ndịọrụ ụlọakwụkwọ ahụ.Onye na-ekwuchite ọnụ ndịuweojii n'Ogun steeti bụ Abimbola Oyeyemi kọwara BBC Igbo n'ekwentị na anwụchiela ndị ahụ.Oyeyemi kwuru na ndị ọrụ ụlọakụkwọ ahụ mefere ihe oke n'ịkpodo ụmụakwụkwọ nelu obe. N'onu ya, \\"ihe ha mere jogburu onwe ya, anyị agaghị anabata ya, anyị ga-eme nyocha zuru oke ma kpụpụ ha ụlọịkpe\\"Ndị mmadụ n'ekwu n'elu igwe okwu maka ahụhụ dị ịcheịche n'ụlọakụkwọ sekondrị:knoxpete gosiri ụdị ahụhụ ọ tara n'ụlọakwụkwọ sekondrịEbe Xcel_101 kwuru maka oke ụtarị apịara ya n'ụlọakwụkwọAkụkọ ga-amasị gị: Nye m aha ọma maka akụkọ dị n'elu.","answer":"A kpọdoro ụmụakwụkwọ n'elu obe n'Ogun steeti"},{"question":"Skriv en fortsättning på den här paragrafen -  I fördraget avsade sig kung Karl X Gustav länshögheten över Ostpreussen och kurfursten Fredrik Vilhelm I av Brandenburg tillerkändes suveräniteten över landet. Bland annat förnyades även det i Marienburg i juni samma år mellan Sverige och Brandenburg ingångna vapenförbundet. För det","answer":"pågående kriget stadfästes Marienburgfördragets bestämmelser om ömsesidig vapenhjälp, och för framtiden bestämdes den till 4.000 man. Kurfursten skulle medverka till att Sverige i freden med Polen erhöll landets samtliga besittningar vid Östersjön, över Kurland dock endast överhögheten."},{"question":"Ολοκλήρωσε την ακόλουθη φράση: Ήταν ο προπονητής της Εθνικής Γερμανίας στο Παγκόσμιο Πρωτάθλημα του 1994, καθώς και στο Ευρωμπάσκετ 2005, όπου η Γερμανία κέρδισε το ασημένιο μετάλλιο. Επίσης, ήταν ο προπονητής της Γερμανίας στα εξής τουρνουά: το Παγκόσμιο Πρωτάθλημα του 2006, το","answer":"Ευρωμπάσκετ 2007, τους Θερινούς Ολυμπιακούς Αγώνες του 2008, το Ευρωμπάσκετ 2009, το Παγκόσμιο Πρωτάθλημα του 2010 και το Ευρωμπάσκετ 2011."},{"question":"Joxeel péeteg waat yi ci kàddu gii: Fii la mbir mi mujje, Senegaal tëwoo na ak Bene, ku nekk àm benn.","answer":"Waat yi nekk ci kàddu gii di \\"Fii la mbir mi mujje, Senegaal tëwoo na ak Bene, ku nekk àm benn.\\" ak séen i péete ñoo di:Fii: ADVla: AUXmbir: NOUNmi: DETmujje: VERB,: PUNCTSenegaal: PROPNtëwoo: VERBna: AUXak: CCONJBene: PROPN,: PUNCTku: PRONnekk: VERBàm: ADJbenn: NUM.: PUNCT"},{"question":"සිකුරු ග්‍රහයාගේ විශාලතම චන්ද්‍රයාගේ නම කුමක්ද?","answer":"ටයිටන්"},{"question":"வினா:ரஷ்யப் புரட்சியை தலைமையேற்று நடத்தியவர் யார்?","answer":"விடை: ஜோசப் ஸ்டாலின்"},{"question":"Como funciona a governança no sistema de transportes metropolitanos de São Paulo?","answer":"A governança do sistema de transportes em São Paulo é complexa. Envolve várias entidades públicas, como o Governo do Estado e agências reguladoras. Essas entidades definem políticas, regulamentações e supervisionam a operação de serviços. Eles também trabalham para garantir que o sistema seja eficiente, seguro e atenda às necessidades da população. A transparência e a prestação de contas são aspectos fundamentais, com dados e informações frequentemente disponibilizados ao público para auditorias e análise."},{"question":"I've always wondered: పెద్దమల్లెల గ్రామ ప్రజలు ప్రధానంగా పండించే పంట ఏది?","answer":"వేరుశనగ, చెరకు, వరి"},{"question":"ஜென் தத்துவக்கதை ஒன்றைப் படித்து அதுகுறித்து வகுப்பறையில் கலந்துரையாடுக.","answer":"படித்த கதை : ‘இந்தாப்பா உன் சந்தோஷம்’கலந்துரையாடுபவர்கள்: ஆசிரியர், மாலா, கமலா, குமார்.ஆசிரியர் : கதையைக் கேட்டீர்களா மாணவர்களே …மாலா : கேட்டோம் ஐயா!கமலா : ஐயா! சந்தோஷம் எதில் என்பதை இக்கதை விளக்கமாக கூறியுள்ளது.ஆசிரியர் : என்ன புரிந்துகொண்டீர்கள்…குமார் : கோடீஸ்வரனுக்கு பணம் இருந்தும் மகிழ்ச்சியில்லை. எப்போதும் தன் பொன்னையும் பொருளையும் எண்ணிக் கொண்டிருக்கிறான்…ஆசிரியர் : நிம்மதிக்கு என்ன செய்தான்.கமலா : நாடு நாடாக ஊர் ஊராக சுற்றினான். பணத்தின் நினைவு வரும்போதெல்லாம் பதறி அடித்து திரும்பிப் போகின்றான்.மாலா : பின் பொருள், பொன், பணம், எல்லாவற்றையும் மூட்டை கட்டி துறவியிடம் கொடுத்து சந்தோசம் கேட்கிறான்.குமார் : துறவி மூட்டையுடன் ஓடுகிறார். சந்து பொந்தெல்லாம் ஓடிய துறவி மீண்டும் மரத்தடிக்கு வருகிறார்.கமலா : மூட்டையை அவசர அவசரமாக கோடீஸ்வரன் பறித்துக் கொள்கிறான்.ஆசிரியர் : மாணவர்களே செல்வம் படைத்தவனுக்கு அதனைக் கைவிட மனம் வருவதில்லை. அதனால் நிம்மதியும் அமைதியும் பெற முடியவில்லை. பொன், பொருள் இருப்பினும் அதில் பற்றற்ற மனதுடன் இருப்பதே மகிழ்ச்சி தரும்."},{"question":"Эпицентр деген сөздү кандай түшүнөсүз?","answer":"Эпицентр-жер титирөөнун борборунун үстүндө жайгашкан жердин үстүнкү бети.Эпицентрдин борборунда бузулуулар байкалат.Ал сейсмикалык станциялардын жазуулары боюнча аныкталат."},{"question":"De qual categoria é essa pergunta: Quantos campeonatos do Super Bowl os Seattle Seahawks ganharam?.","answer":"Esportes"},{"question":"नेपालको हावापानीलाई कति भागमा विभाजन गरिएको छ ?","answer":"नेपालको हावापानीलाई उचाइको आधारमा पाँच भागमा  विभाजन गरिएको छ। तिनीहरू उष्णकटिबंधीय र उपोष्णकटिबंधीय क्षेत्र, शीतल, शीतोष्ण क्षेत्र, चिसो क्षेत्र, सबार्क्टिक जलवायु क्षेत्र र आर्कटिक क्षेत्र हुन्। "},{"question":"ప్రశ్న : ఇక్కడ పేర్కొన్న వాటిల్లో ఏ ఏ రాష్ట్రాలలోనికి హిమాలయాలు విస్తరించి లేవు? మధ్యప్రదేశ్, ఉత్తరప్రదేశ్, సిక్కిం, హర్యానా, పంజాబ్, ఉత్తరాంచల్,","answer":"మధ్యప్రదేశ్, ఉత్తరప్రదేశ్, హర్యానా రాష్ట్రాలలోనికి హిమాలయాలు విస్తరించి లేవు."},{"question":"Ku Malawi amapita ku sukulu ndi zaka zingati?","answer":"Zaka 8 zoyamba zamaphunziro ku Malawi ndizokakamiza. Ana amapita kusukulu ya pulaimale ali ndi zaka 6 kumene zaka zinayi zoyamba za kuphunzitsa zimakhala m'chinenero cha makolo. Pambuyo pake, njira yophunzirira imasinthira ku Chingerezi kuti pulogalamu yamaphunziro ya Malawi ikhale yoyenera."},{"question":"Indro misy lahatsoratra:Raha vao vita ny hetsika natao dia nanatona ny ekipa mpanao vakisiny ao amin’ny CSI Mahabibo, distrikan’ny fahasalamana ao Mahajanga I, i Addia mitondra an’i Leyannah ka nilahatra hanao ny vakisiny mahazatra fatao amin’ny zaza, ka hisitraka ny vakisiny fanefitry ny tiberkilaozy. Raha io lahatsoratra io, iza no mitondra an'i Leyannah ao amin'ny CSI Mahabibo?","answer":"I Addia no mitondra an'i Leyannah ao amin'ny CSI Mahabibo raha io lahatsoratra io."},{"question":"வினா:மணியம்மையின் மேற்கோள் ஒன்றினைத்தரவும்.","answer":"விடை:தமிழக வரலாற்றில் அரை நூற்றாண்டு காலம் முக்கிய பங்கு வகித்தவர் ஈ.வெ.ரா பெரியார். 1933-ம் ஆண்டு பெரியாரின் மனைவி நாகம்மையார் காலமானார். அதன்பிறகு 10 ஆண்டுகாலம் குடும்ப உறவு வகையிலோ, மற்ற வகையிலோ எந்தவித உதவியுமின்றித் தனித்து இரவுப் பகலாக பிரசாரம், போராட்டங்களுக்கிடையே பொதுத் தொண்டு ஆற்றி வந்தவர் தந்தை பெரியார். அந்த காலகட்டத்தில், வேலூரில் கழகத் தொண்டராக இருந்த கனகசபை பத்மாவதி ஆகியோரின் மகளான காந்திமதி என்பவர் தந்தை பெரியாருக்குஉதவியாளராக வந்து சேர்ந்தார். பிற்காலத்தில் ஈ.வெ.ரா.மணியம்மையாராகப் பெயர் மாற்றம் பெற்ற இவர், பிறந்தது 1920 மார்ச் மாதம் 10 -ந் தேதியாகும்.வேலூரில் உள்ள அரசு பெண்கள் உயர்நிலைப் பள்ளியில் எஸ்.எஸ்.எல்.சி. வரை படித்தார்.மணியம்மையின் மேற்கோள்:-\\"வீட்டில் இருப்பவர்களை முதன் முதலில் நாம் திருத்தி விட்டால் சுலபமாக நாட்டிலும் நம் காரியத்திலும் வெற்றி பெற்றுவிட முடியும்.\\""},{"question":"ઉમાશંકર જોશી ની \\"કોઈ જોડે, કોઈ તોડે\\" કવિતા લખો.","answer":"કોઈ જોડે, કોઈ તોડે પ્રીતડીકોઈ જોડે, કોઈ તોડે.કોઈ ગુમાને ઉર-અરમાને અમથું મુખડું મોડે,કો આંખને અધઅણસારે ઉલટથી સામું દોડે.પ્રીતડી કોઈ જોડે, કોઈ તોડે.કો એક ગભરુ પ્રણયભીરું ખસી ચાલે થોડે થોડે,કોઈ ઉમંગી રસરંગી ધસી આવે કોડે કોડે.પ્રીતડી કોઈ જોડે, કોઈ તોડે.કોઈ અભાગી અધરે લાગી હૃદય કટોરી ફોડે,કો રસીયા હૈયા ખાતર થઈ મૂકે જીવતર હોડે.પ્રીતડી કોઈ જોડે, કોઈ તોડે.કોઈ જોડે, કોઈ તોડે પ્રીતડીકોઈ જોડે, કોઈ તોડે."},{"question":" Daga cikin Sharudan sallah akwai --- ","answer":"(a)Tsarki (b) Sujjada (c) Karatun Fatiha"},{"question":"La propiedad de ser primo (o no) se llama primalidad. Un método simple pero lento de verificar la primalidad de un número n dado se conoce como división de prueba. Consiste en comprobar si n es un múltiplo de cualquier número entero entre 2 y . Se han ideado algoritmos mucho más eficaces que la división de pruebas para comprobar la primalidad de los números grandes. Estos incluyen la prueba de primalidad de Miller-Rabin, que es rápida pero tiene una pequeña probabilidad de error, y la prueba de primalidad de AKS, que siempre produce la respuesta correcta en tiempo polinómico pero es demasiado lenta para ser práctica. Se dispone de métodos especialmente rápidos para los números de formularios especiales, como los números de Mersenne. A partir de enero de 2016 [actualización], el número primo más grande conocido tiene 22 338 618 dígitos decimales.General una pregunta sobre el texto anterior. ","answer":"¿Cuál es el nombre de otro algoritmo útil para probar adecuadamente la primalidad de los números grandes?"},{"question":"السؤال: من هما والدي الشاعر تميم البرغوثي؟","answer":"الإجابة: الكاتبان مريد البرغوثي، ورضوى عاشور "},{"question":"Wọn ni arun Kọlẹra pa eeyan mẹẹẹdọgbọn l’Ogun, ṣugbọn ijọba ni irọ ni","answer":"Lọjọ Sannde ọsẹ yii, Kọmiṣanna eto ilera nipinlẹ Ogun, Dokita Tomi Coker, fi atẹjade kan sita lati ṣalaye nipa arun onigbameji, iyẹn kọlẹra to bẹ silẹ lawọn agbegbe kan ni Magboro, nijọba ibilẹ Ọbafẹmi Owode. Ṣugbọn nigba ti yoo fi di ọjọ Iṣẹgun ọsẹ yii kan naa, iroyin gbode pe eeyan mẹẹẹdọgbọn (25) laisan naa ti pa, eyi ti Tomi Coker sọ pe ko ri bẹẹ, o ni irọ gbuu ni.Laarin awọn ọlọkada atawọn to n ṣa ilẹ kiri ni wọn ni arun naa ti n ṣọṣẹ lawọn agbegbe bii Magboro, Arepo, Akeran, Abule-Oko, Akintọnde ati bẹẹ bẹẹ lọ.  Alaga CDS agbegbe naa, Oluwaṣẹgun Ọladoṣu, lo sọ ọ di mimọ pe eeyan mẹẹẹdọgbọn ni aisan naa ti pa lawọn agbegbe yii. O ni ni Kara lasan, awọn Hausa bii mẹẹẹdogun lo ti ba aisan naa rin laarin asiko to bẹ silẹ yii.Ṣugbọn ijọba ipinlẹ Ogun ni ko si akọsilẹ ohun to jọ onka yii lọdọ awọn, Kọmiṣanaa eto ilera naa ṣalaye pe ko ti i si akọsilẹ iku kankan nipasẹ aisan yii laarin wakati mẹrinlelogun. O ni ko tilẹ si alaaarẹ rẹpẹtẹ ti Kọlẹra naa da gunlẹ lasiko yii, nitori eyi ti ko ba wa ti gba itọju, Ọjọruu ni yoo si gba idasilẹ, ti yoo maa lọ sile rẹ pada, ti yoo kuro ni ọsibitu alabọọde to wa ni Magboro, nibi to ti n gba itọju.Dokita Coker ṣalaye pe lati inu igbọnsẹ ni kokoro to n fa aisan yii ti n wa, awọn ti wọn n ṣegbọnsẹ tan ti wọn ki i fọwọ, ti wọn yoo fi ọwọ naa jẹun bẹẹ ko le ṣai lugbadi aisan bii eyi. O tẹsiwaju pe ṣiṣẹ igbọnsẹ kaakiri ilẹ lai tẹle ofin imọtoto naa le fa ajakalẹ arun yii. Lati ṣẹgun ẹ ṣa, o ni ijọba ti ṣeto aaye itọju sagbegbe naa fawọn to ba ṣẹlẹ si, awọn si ti ba awọn ọba ati baalẹ ibẹ sọrọ lati maa la awọn eeyan wọn lọye lori imọtoto.Lati mọ iye eeyan ti kinni ọhun ti ti si koto, Dokita Coker ni iwadii ṣi n tẹsiwaju.Ni ibẹrẹ pẹpẹ ajakalẹ arun yii, Dokita Coker sọ pe iwadii fi han pe alejo ni ẹni to ko o de ipinlẹ yii, o ni ẹni naa rin irinajo, nigba to de lo gbe wahala onigbameji de. Ati pe ile igbọnsẹ gbogbogbo (public toilet) ni wọn ti n ko kinni naa to fi n tan kari, atawọn to n ṣegbọnsẹ silẹ kiri laibikita.O ni ijọba ti ti ile igbọnsẹ gbogbogbo ti wọn fura si pe arun naa ti n tan kalẹ pa, aaye itọju si ti wa fawọn ti kinni naa ba ṣi n ṣe."},{"question":"Oríṣi irú wo ló wà?","answer":"Irú woro àti irú pẹ̀tẹ̀."},{"question":"కింది ప్రశ్నకు సమాధానం ఇవ్వండిసొంత వ్యాపారము లక్షణాలను వివరించండి.","answer":"సొంత వ్యాపార సంస్థ లక్షణాలు:1. ఒకే యజమాని: సొంత వ్యాపారములో ఒకే యజమాని ఉండి, వ్యాపారానికి కావలసిన నిధులను అతడే సమకూర్చుకుంటాడు.2. యాజమాన్యానికి, నిర్వహణకు పొత్తు: సొంతవ్యాపారములో ఒకడే తన తెలివితేటలు, నైపుణ్యముతో వ్యాపారాన్ని నిర్వహిస్తాడు. కంపెనీల వలెకాక యాజమాన్యము, నిర్వహణ సొంతవ్యాపారి చేతిలో ఉంటుంది.3. చట్టబద్ధమైన లాంఛనాలు తక్కువ: సొంతవ్యాపార సంస్థ స్థాపనకు, నిర్వహణకు చట్టబద్ధమైన లాంఛనాలు తక్కువ. దీనిని స్థాపించుట తేలిక.4. ప్రత్యేక అస్థిత్వము ఉండదు: చట్టము దృష్టిలో సొంతవ్యాపారి, సొంతవ్యాపార సంస్థ ఒక్కటే. వ్యాపారములో జరిగే అన్ని విషయాలకు అతడే బాధ్యతను స్వీకరించాలి:5. లాభనష్టాలలో వేరేవారికి వాటా లేకపోవడం: లాభాలన్నీ సొంత వ్యాపారే అనుభవిస్తాడు. నష్టాలన్నీ అతడే భరించవలెను. లాభనష్టాలలో వేరేవారికి వాటా ఉండదు.6. అపరిమిత ఋణబాధ్యత: సొంతవ్యాపారి ఋణబాధ్యత అపరిమితము. నష్టము వచ్చినప్పుడు వ్యాపార అప్పులను తీర్చడానికి వ్యాపార ఆస్తులు సరిపోకపోతే సొంత ఆస్తుల నుంచీ అప్పులను చెల్లించవలెను.7. ఏకవ్యక్తి నియంత్రణ: సొంతవ్యాపారములో నియంత్రణ యజమాని చేతిలో ఉంటుంది. అతడు తన ఇష్టానుసారము. వ్యాపారాన్ని నిర్వహించవచ్చును."},{"question":"Ban gunóor moo gën a gaaw ci àdduna bi ?\\t","answer":"Cicindela hudsoni."},{"question":"من شعراء العصر العباسي..؟","answer":"مسلم بن الوليد"},{"question":"మొక్కలు వేళ్లనుంచి తీసుకున్న నీరు ఏమవుతుందో విజ్ఞానశాస్త్ర పాఠాలలో తెలుసుకుని ఉంటారు. అది మరొకసారి గుర్తుకు తెచ్చుకోండి.","answer":"చెట్ల వేర్లు నీటిని సమతుల్యం చేసే లక్షణాన్ని కలిగి ఉంటాయి. అవి అవసరమైనపుడు మాత్రమే నీటిని తీసుకుంటాయి. అవసరం లేనపుడు వాటిని తీసుకోవు."},{"question":"Apakah maksud \\"belalang telah menjadi helang\\"?","answer":"Ia bermaksud orang yang bodoh dan hina telah menjadi cerdik dan mulia."},{"question":"با توجه به جمله زیر، فرزندان این خانواده را نام ببر«پدر و مادر علی سه پسر و دو دختر دارد که از میان آنها محمد و مهدی دوقلو هستند و زینب و زهرا نیز دو سال اختلاف سنی دارند.»  ","answer":"پنج فرزند این خانواده علی، محمد، مهدی، زینب و زهرا نام دارند."},{"question":"قم بإنشاء قصيدة شوق من البحر الرجز.","answer":"إليك القصيدة:جاءَ بِها قالِصَةً عَن ساقِرَوعاءَ مِن إِرثِ أَبي الغَيداقِتَحِنُّ وَالحَنَّةُ لِلمُشتاقِما أَولَعَ الحَنينَ بِالنِياقِتَمشي عَلى نَعلِ دَمٍ مُراقِلَيسَت بِذي هُلبٍ وَلا طِراقِتَذَكَّري رَملَ النَقا وَاِشتاقيوَبَردَ ماءِ أَلعَسٍ وَساقييَنزِغُ مِن أُثعوبِ جَمٍّ باقيحَمَّضَها في قُلَّصٍ عِتاقِمَناشِطُ العُشبِ عَلى المَلّاقِأَشعَثُ بادي جِنجِنِ التَراقيكَأَنَّهُ في السَمِلِ الأَخلاقِمِن تيهِهِ ذو التاجِ وَالأَطواقِنَحّارَةٌ لِلإِبِلِ المَناقيفُواقُها أَدنى مِنَ الفُواقِأَسفَعُ إِلّا مَوضِعُ النِطاقِيُنزِلُ حَدَّ الصارِمِ الذَلّاقِمُنازِلُ العَقّالِ وَالرِباقِمُوَطِّنُ المَنزِلِ لِلرِفاقِمَرَّت عَلى الأَقوارِ وَالبُراقِمَرَّ جَرورِ العارِضِ الشَهّاقِطائِرَةً بِالقُرُبِ الخَفّاقِمُنفَلِتِ الدَلوِ مِنَ العَراقيتَحثو عَلى نَجدٍ ثَرى العِراقِكَأَنَّها بَعضُ الهَبابِ الباقيوَاللَيلُ أَعمى شارِقَ الرَواقِنَذيرَ قَومٍ جَدَّ في اللَحاقِيُنذِرُ جَيشاً عَجِلَ الإِرهاقِأَقبَلَ لا يَحفِلُ ما يُلاقي"},{"question":"காரல் மார்க்சின் மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"ஐரோப்பாவில் அறுவடை நல்ல அல்லது கெட்ட பருவ நிலையைப் பொறுத்திருப்பதைப் போல, ஆசியாவில் அது நல்ல அல்லது கெட்ட அரசாங்கங்களைப் பொறுத்திருக்கிறது. ஆசிய சாம்ராஜ்ஜியங்களில் விவசாயம் ஒரு அரசாங்கத்தின் கீழ் சீரழிவதையும், வேறு சில அரசாங்கத்தின் கீழ் மீண்டும் புத்துயிர் பெறுவதையும் பார்க்கப் பழகிவிட்டோம். அங்கு அறுவடைகள் நல்ல அல்லது கெட்ட அரசாங்கத்திற்கு ஒத்திருக்கின்றன என்று கூறினார்."},{"question":"Tôi làm nội trợ, suốt ngày quanh quẩn chăm chồng con, lâu lâu đi shopping, ngồi hàng quán cùng những người bạn nội trợ.Gần đây, một người trong số hội chị em chúng tôi, ăn mặc sang trọng, tiêu xài cao hơn hẳn. Gặng hỏi mãi chị ấy mới nói đang học đầu tư túi hiệu - bỏ vốn lớn để chọn những mẫu túi xách xa xỉ mà chị tự cho là sẽ \\"hot\\" trong thời gian tới, chờ đến khi nó tăng thì bán ra ăn chênh lệch. Chị nói, có mẫu đem lại tiền lời gấp rưỡi, may mắn còn gấp đôi.Tôi thấy rất ham và định tham gia cùng chị. Cách đầu tư này có tiềm năng đến mức nào?","answer":"Trước hết, chủ đề chị đưa ra khá thú vị. Đầu tư túi xách hàng hiệu là một dạng trong đầu tư hàng xa xỉ. Đây là hình thức bỏ vốn để sở hữu một món hàng (túi xách, đồng hồ, đồ cổ, tranh...) và nắm giữ với kỳ vọng giá trị sẽ tăng, sau đó bán lại để thu về lợi nhuận. Về cách thức, thông thường chúng ta sẽ \\"săn lùng\\" các món hàng hiếm, có giá trị cao được khát khao sở hữu bởi nhiều người am hiểu về chúng.Loại hình đầu tư này có thể vừa là phụ kiện hoặc trang sức thời trang, vừa có thể kiếm được lãi từ hoạt động mua bán về sau. Tuy nhiên, yếu tố rủi ro đặt ra là cần phải am hiểu về cách phân biệt hàng thật - giả và phải xác định được giá trị món hàng một cách chính xác để tránh mua \\"hớ\\". Đây là loại hình có tính phổ biến khá thấp và không phù hợp với đa số người dùng hay nhà đầu tư truyền thống.Đầu tư túi hiệu nói riêng, đồng hồ, đồ cổ, tranh ảnh là trào lưu đang khá thịnh hành. Tuy nhiên chị cần lưu ý các vấn đề sau.Yếu tố tiên quyết để giá trị món hàng gia tăng trong tương lai phải là sự khan hiếm, hay nói cách khác chính là sự \\"độc lạ\\" hoặc hiếm hoi, thể hiện sự khao khát muốn sở hữu hoặc săn lùng của người sưu tầm hoặc sử dụng. Để đạt được yếu tố này, thông thường món hàng đó phải được sản xuất ở số lượng ít, ví dụ các mẫu túi xách của Chanel hay Hermes, giá cả mỗi chiếc túi thường cũng sẽ rất cao để thể hiện được sự \\"đẳng cấp\\" của người khoác nó trong tay.Các loại túi này thường có giá vài nghìn đến vài chục nghìn USD, thậm chí lên đến hàng trăm nghìn như Hermes Kelly hay Hermes Birkin. Tuy nhiên, để sở hữu những chiếc túi này không đơn giản. Nếu mua ở Việt Nam, giá sẽ cao hơn khá nhiều so với các thị trường khác từ 2-30%, tùy mẫu. Trường hợp chị làm một chuyến ra nước ngoài chỉ để sắm các chiếc túi, chi phí chuyến đi sẽ \\"ngốn\\" sạch lợi nhuận đầu tư (trong trường hợp có lợi nhuận).Nếu mua hàng cũ, chọn được một chiếc túi hàng thật (authentic) là việc không đơn giản đối với một người nội trợ như chị. Thực tế cũng có dịch vụ kiểm tra entrupy - quét bằng camera siêu nét đến cấu trúc chất liệu nhằm phân biệt hàng thật và giả, nhưng cũng làm tốn kém thêm chi phí. Chưa kể, việc tìm được nguồn đầu vào để mua cũng không hề đơn giản."},{"question":"Quantos campeonatos de Fórmula 1 venceu o piloto brasileiro Ayrton Senna?","answer":"Três. Em 1988, 1990 e 1991. Começou sua carreira competindo no kart em 1973 e em \\"carros de fórmula\\" em 1981, quando venceu as Fórmulas Ford 1600 e 2000. Em 1983 alcançou o título de campeão do Campeonato Britânico de Fórmula 3 batendo vários recordes. Seu desempenho impulsionou sua ascensão à Fórmula 1, fazendo sua primeira aparição na categoria no Grande Prêmio do Brasil de 1984 pela equipe Toleman-Hart. Em sua primeira temporada, Senna pontuou em cinco corridas, fechando o ano com treze pontos e a nona posição na classificação geral dos pilotos. No ano seguinte, ingressou na Lotus-Renault, pela qual venceu seis grandes prêmios ao longo de três temporadas.Em 1988, juntou-se ao francês Alain Prost na McLaren-Honda, com o qual teve grande rivalidade. Senna venceu oito etapas daquela temporada e sagrou-se campeão mundial pela primeira vez. Após a polêmica final de 1989 com Prost que resultou na segunda colocação do torneio, ele retomou o título em 1990, vencendo novamente na temporada seguinte, tornando-se o piloto mais jovem a conquistar um tricampeonato na Fórmula 1 até então. Em 1993, Senna foi vice-campeão, vencendo cinco corridas. Transferiu-se para a Williams em 1994, onde disputou apenas três etapas, a última sendo o Grande Prêmio de San Marino, onde se acidentou e morreu. Ao todo, Senna participou de 161 grandes prêmios na Fórmula 1, alcançando 41 vitórias, 80 pódios, 65 pole positions e 19 voltas mais rápidas."},{"question":"ஈ. வெ. இராமசாமி மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"இன்றைய நிலைக்கு நான் பேசும் கொள்கைகள் சரி ; என் திட்டங்கள் சரி என்றால் எனக்குப் பிறகும், இன்னும் 100, 200, 1000 வருடங்களுக்குப் பிறகும் என் கொள்கைகள் - நான் வகுத்த திட்டங்கள் கொஞ்சம் கூட மாற்றப்படாமல் அப்படியே இருக்க வேண்டும் என்பது என்ன நியாயம்."},{"question":"ጥያቄ፡- ላሪ ፔጅ የየትኛው ኩባንያ ዋና ስራ አስፈፃሚ ነው? መልስ፡- ","answer":"ጉግል"},{"question":"ما هي السورة التي بها سجدتين؟\\t","answer":"سورة الحج"},{"question":"Qual é a capital do estado do Rio Grande do Norte?","answer":"Natal."},{"question":"శిలావరణం, జలావరణం పదాలను వివరించండి.","answer":"1. మహాసముద్రాలు, సముద్రాలు, నదులు, జలాశయాలు, నీటి కాలువలు, రిజర్వాయర్లు, ధృవప్రాంతంలోనిమంచు శిఖరాలు, భూగర్భజలాలను కలిపి జలావరణం అంటారు.2. భూమి ఉపరితలంపై 4/5th వంతు నీరు ఉన్నది. దీనిలో 97 శాతం సముద్రపు నీరు రూపంలో మిగిలిన మూడు శాతం ధృవాల వద్ద మంచు రూపంలో ఉండును.3. చాలా తక్కువ శాతం నీరు వ్యవసాయనికి, త్రాగునీటికి మరియు మానవ అవసరాలకు ఉపయోగపడును."},{"question":"Mira mempunyai 15 batang pensel, dia memberikan pensel-pensel tersebut kepada 3 orang rakannya sama banyak. Berapakah pensel yang diperolehi setiap orang? ","answer":"15/3=5. Setiap orang memperoleh 5 batang pensel dari Mira. "},{"question":"Rafiki ana manufaa gani kwa MTU?","answer":"Rafiki ana manufaa mengi kwa mtu, ikiwa ni pamoja na:Kuboresha afya ya akili na mwili: Marafiki wanaweza kutusaidia kupunguza mkazo, kudhibiti hisia zetu, na kuishi maisha marefu na yenye afya.Kuongeza furaha na kuridhika: Marafiki wanaweza kutufanya tujisikie vizuri, kutufanya tufurahie maisha, na kutusaidia kupata maana katika maisha yetu.Kutoa msaada na usaidizi: Marafiki wanaweza kutusaidia kupitia nyakati ngumu, kutupa ushauri, na kutufariji.Kuongeza kujithamini na kujiamini: Marafiki wanaweza kutusaidia kuhisi vizuri kuhusu sisi wenyewe na kutusaidia kufikia malengo yetu.Kutoa fursa ya kujifunza na kukua: Marafiki wanaweza kutuletea uzoefu mpya na mawazo mapya, kutusaidia kukua kama watu."},{"question":"ඉන්දීය පොප් ගායන ශිල්පිනී අලීෂා චිනායි විසින් , 1995 දී නිකුත් කරනලද අතිශය ජනප්‍රියවූ සංගීත ඇල්බමය කුමක්ද ?","answer":"Made in India"},{"question":"ටෝරස් කඳු පිහිටා ඇත්තේ කුමන රටේද?","answer":"තුර්කිය"},{"question":"Inona ny orinasa hananan'i Bill Gates ?","answer":"Ny orinasa Microsoft no orinasa izay Bill Gates no tompony. "},{"question":"Adebiodu di ọba tuntun l’Ajasẹ-Ipo","answer":"Olupo tilu Ajaṣẹ-Ipo, nipinlẹ Kwara, Ọba Ismail Yahaya Alebiosu ti ṣeleri igba ọtun fun awọn eeyan ilu rẹ, bẹẹ lo ni oun ko ni i ja wọn kulẹ nigba kọọkan. O ṣeleri pe ohun ti yoo maa mu ilọsiwaju ba ilu naa ni yoo jẹ oun logun. Olupo sọrọ yii lasiko ti wọn n fun un niwee-ẹri gẹgẹ bii ọba ilu naa tuntun.Ọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii, nijọba ipinlẹ Kwara, latọwọ Kọmisanna to n ri sọrọ ijọba ibilẹ ati lọba lọba, Aliyu Saifudeen, buwọ lu Ismail Yahaya Alebiosu gẹgẹ bii Olupo ti ilu Ajasẹ-Ipo tuntun.Kọmiṣanna sọ pe, awọn yan Ismall Yahaya Alebiosu gẹgẹ bii Olupo, nitori oun lo tọ si ipo naa. O fi kun un pe gomina fọwọ si iyansipo rẹ, ti yoo si maa ṣe atilẹyin fun un nigbakugba ti ọba alaye naa ba nilo iranlọwọ ijọba.Nigba ti Ọba Alebiosu n tẹwọ gba iwe iyansipo rẹ, o dupẹ lọwọ Gomina ipinlẹ Kwara, Abdulrahman Abdulrasaq, fun bo ṣe tẹle ohun ti awọn araalu n fẹ, to si buwọ lu iyansipo oun, o waa jẹjẹẹ pe oun ko ni i kuna lati maa ṣe ojuse oun, bẹẹ lo ṣeleri pe oun ko ni i ja awọn eeyan ilu naa kulẹ nigba kankan."},{"question":"ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਪਹਿਲਾਂ ਕਿੰਨੇ ਦਰਿਆ ਵਗਦੇ ਸਨ ?​","answer":"ਪੰਜਾਬ ਸ਼ਬਦ ਫ਼ਾਰਸੀ ਦੇ ਸ਼ਬਦ \\"ਪੰਜ\\" ਅਤੇ \\"ਆਬ\\" ਦੇ ਸੁਮੇਲ ਤੋਂ ਬਣਿਆ ਹੈ। ਇਸ ਸ਼ਬਦ ਦੀ ਸਭ ਤੋਂ ਪਹਿਲੀ ਵਰਤੋਂ ਇਬਨ ਬਤੂਤਾ ਦੀਆਂ ਲਿਖਤਾਂ ਵਿੱਚ ਮਿਲਦੀ ਹੈ ਜੋ 14ਵੀਂ ਸਦੀ ਵਿੱਚ ਇਸ ਇਲਾਕੇ ਵਿੱਚ ਆਇਆ ਸੀ। ਇਸਦੀ ਵੱਡੇ ਪੱਧਰ ਉੱਤੇ ਵਰਤੋਂ 16ਵੀਂ ਸਦੀ ਦੇ ਦੂਜੇ ਹਿੱਸੇ ਦੀ ਕਿਤਾਬ \\"ਤਰੀਖ਼ ਸ਼ੇਰ ਸ਼ਾਹ ਸੂਰੀ\\" ਵਿੱਚ ਮਿਲਦੀ ਹੈ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਪੰਜਾਬ ਸ਼ਬਦ ਸ਼ੇਰਖ਼ਾਨ ਦੇ ਕਿਲ੍ਹੇ ਦੀ ਉਸਾਰੀ ਦੇ ਹਵਾਲੇ ਨਾਲ ਆਉਂਦਾ ਹੈ। ਇਸ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਪੰਜਾਬ ਵਰਗਾ ਜ਼ਿਕਰ ਮਹਾਂਭਾਰਤ ਦੇ ਕਿੱਸੇ ਕਹਾਣੀਆਂ ਵਿੱਚ ਵੀ ਹੈ ਜੋ ਪੰਚ-ਨਦ (ਪੰਜ ਨਦੀਆਂ) ਦੇ ਹਵਾਲੇ ਨਾਲ਼ ਹੈ। ਇਸ ਦੇ ਮਗਰੋਂ ਆਈਨ-ਏ-ਅਕਬਰੀ ਵਿੱਚ ਅਬੁਲ ਫ਼ਜ਼ਲ ਨੇ ਲਿਖਿਆ ਹੈ ਕਿ ਇਹ ਇਲਾਕਾ ਦੋ ਹਿੱਸਿਆਂ ਵਿੱਚ ਵੰਡਿਆ ਸੀ, ਲਾਹੌਰ ਤੇ ਮੁਲਤਾਨ। ਇਸ ਆਈਨ ਅਕਬਰੀ ਦੇ ਦੂਜੇ ਹਿੱਸੇ ਵਿੱਚ ਅਬੁਲ ਫ਼ਜ਼ਲ ਨੇ ਪੰਜਾਬ ਨੂੰ ਪੰਜ-ਨਦ ਲਿਖਿਆ ਹੈ। ਇਸ ਦੇ ਇਲਾਵਾ ਮੁਗ਼ਲ ਬਾਦਸ਼ਾਹ ਜਹਾਂਗੀਰ ਨੇ ਆਪਣੀ \\"ਤਜ਼ਕ-ਏ-ਜਹਾਂਗੀਰੀ\\" ਵਿੱਚ ਵੀ ਪੰਜਾਬ ਲਫ਼ਜ਼ ਵਰਤਿਆ ਹੈ। ਪੰਜਾਬ ਫ਼ਾਰਸੀ ਦੇ ਪੰਜ ਯਾਨੀ ਪੰਚ ਅਤੇ ਆਬ ਯਾਨੀ ਪਾਣੀ ਤੋਂ ਲਿਆ ਹੈ, ਜਿਸਦਾ ਮਤਲਬ ਪੰਜ ਦਰਿਆਵਾਂ ਦੀ ਧਰਤੀ ਬਣਦਾ ਹੈ। ਇਹ ਉਹ ਪੰਜ ਦਰਿਆ ਹਨ ਜਿਹੜੇ ਇਸ ਇਲਾਕੇ ਵਿੱਚ ਵਗਦੇ ਹਨ।ਅੱਜ ਕੱਲ੍ਹ ਦੋ ਦਰਿਆ (ਚਨਾਬ ਅਤੇ ਜੇਹਲਮ) ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਵਿੱਚ ਹੀ ਵਗਦੇ ਹਨ। ਪੰਜਾਬ ਅਤੇ ਹਿਮਾਚਲ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਵਿੱਚ ਬਾਕੀ ਤਿੰਨ ਦਰਿਆਵਾਂ (ਸਤਲੁਜ, ਬਿਆਸ ਅਤੇ ਰਾਵੀ) ਦਾ ਪਾਣੀ ਵਗਦਾ ਹੈ, ਜਿਹੜੇ ਭਾਰਤ ਵਿੱਚੋ ਹੁੰਦੇ ਹੋਏ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਵੇਸ਼ ਕਰਦੇ ਹਨ। ਇਸ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਇਸ ਦਾ ਨਾਂ \\"ਸਪਤ ਸੰਧੂ\\" ਯਾਨੀ ਸੱਤ ਦਰਿਆਵਾਂ ਦੀ ਸਰਜ਼ਮੀਨ ਸੀ। \\"ਤਰੀਖ਼ ਜਿਹਲਮ\\" ਵਿੱਚ ਅੰਜੁਮ ਸੁਲਤਾਨ ਸ਼ਹਿਬਾਜ਼ ਨੇ ਲਿਖਿਆ ਹੈ ਕਿ ਸਪਤ ਦਾ ਮਤਲਬ ਸੱਤ ਤੇ ਸੰਧੂ ਦਾ ਮਤਲਬ ਦਰਿਆ ਹੈ।"},{"question":"ஒரு அறிஞர் ஆராய்ச்சி நூல் ஒன்று எழுதுவதற்காக அமைதியான இடத்தைத் தேடிக் கொண்டிருந்தார். அவர் அறியாமல், அரக்கர்கள் இருந்த பள்ளத்தாக்கை தன் இடமாகத் தேர்ந்தெடுத்தார். கோபமடைந்த ஒரு அரக்கன் அவரைப் பார்த்துக் கேட்டான். \\"யார் நீ? இந்த அமைதியான பள்ளத்தாக்கை கெடுக்க வந்தாயா?\\" என்றான். \\"தயவு செய்து என்னை மன்னித்து விடு. நான் ஒரு அறிஞன். அமைதியான இடத்தைத் தேடிக் கொண்டிருந்தேன். அதனால், இங்கு வந்தேன்!\\" என்றார். \\"இதற்கு ஒரு விலை நீ கொடுக்க வேண்டும். நான் உன்னைக் குரங்காக மாற்றி விடுவேன். அதுதான் உனக்குத் தண்டனை!\\" என்று அந்த அரக்கன் கூறினான்.அடுத்த கணம், அந்தக் அறிஞர் குரங்காக மாறிவிட்டார். அவர் விம்மி விம்மி அழுதார். ஒரு மரத்திலிருந்து மற்றொரு மரத்திற்குத் தாவிக் கொண்டிருந்தார். குரங்குகளைப் போல் பழங்களைத் தின்று வந்தார். அவர் நகரத்தை அடைந்தார். அங்கு ஒரு கப்பல் பாக்தாத் பட்டணத்திற்குப் புறப்பட இருந்தது. அவர் அதில் தாவி ஏறினார். அதிலிருந்த பயணிகள் கூச்சலிட ஆரம்பித்தனர்.\\"குரங்கை வெளியே அனுப்புங்கள்; கொன்றுவிடுங்கள்!\\" என்று கத்தினர். கப்பலின் தலைவன் அந்த விலங்கிற்காக வருத்தப்பட்டுச் சொன்னார். \\"வேண்டாம். அதுவும் நம்முடன் வரட்டும். யாருக்கும் அது தொந்தரவு தராதவாறு நான் பார்த்துக் கொள்கிறேன்!\\" அந்தக் குரங்கு கப்பல் தலைவனுக்கு நன்றி உடையவனாய் இருந்தது. பாக்தாத்தில் ஒரு செய்தி பரவி இருந்தது. அரசருக்கு ஆலோசனை கூறுபவர் இறந்துவிட்டதாகவும், அரசர் அந்த இடத்திற்குத் தகுந்த ஆளைத் தேர்ந்தெடுக்க விரும்புவதாகவும் அறிவித்திருந்தார். இப்பதவியை விரும்புவோர் ஏதேனும் ஒரு செய்தியைத் தகுந்த முறையில் எழுதி அனுப்பலாம். அவற்றுள் எது மிகவும் நன்றாக உள்ளதோ, அதை எழுதியவர் ஆலோசகராகத் தேர்ந்தெடுக்கப்படுவார் என்றும் அறிவிக்கப்பட்டது.அந்தக் குரங்கு அறிஞரும் செய்தியை எழுதினார். அரசருடைய சேவகர்களும், மற்றவர்களும் நகைத்தனர். \\"இங்கே வேடிக்கையைப் பார். இந்தக் குரங்கு அரசருக்கு ஆலோசகராகப் போகிறதாம்!\\" என்று கேலி செய்தனர். ஆனால், எல்லாச் செய்திகளும் அரசரிடம் எடுத்துச் செல்லப்பட்டன. அரசர் எல்லாவற்றையும் படித்தார். அந்தக் குரங்கின் செய்தி மிகவும் நன்றாக இருந்தது.அந்தக் குரங்கை நேர்முகத் தேர்விற்காக அரசர் வரச் சொன்னார். அக்குரங்கு நல்ல கம்பீரமாக உடையணிந்து குதிரைமேல் ஏறி, பாக்தாத் தெருக்களில் ஊர்வலமாக வந்து அரசரைச் சந்தித்தது. அரசவையில் அதனிடம் நிறைய கேள்விகள் கேட்கப்பட்டன. அது எல்லாக் கேள்விகளுக்கும் அறிவுப்பூர்வமான சரியான விடைகளைக் கூறியது. அரசருக்கு அதை மிகவும் பிடித்து விட்டது. ஆனால், மந்திரிகள் தடுத்தனர்.\\"எப்போதும் அதனால் பேச முடியாது. எப்படி ஒரு குரங்கு தலைமை ஆலோசகர் ஆகமுடியும்?\\" என்றனர்.அரசர் தீர்மானமாக இருந்ததால் அவர் குரங்கையே தலைமை ஆலோசகராக நியமித்தார். அவருடைய புதல்வி, இளவரசி இந்தக் குரங்கு உண்மையில் குரங்கு அன்று. ஏதோ அரக்கர்களின் மாயத்தால் இவ்வாறு மாற்றப்பட்டுள்ளது என்பதை அறிந்தாள். அரக்கர்கள், அவர்களின் மந்திர வித்தைகள் போன்றவற்றை அவள் படித்துள்ளாள். அந்த மந்திரத்தால் குரங்குத்தன்மை மாறும்படி செய்தாள். அறிஞர் தன் பழைய நிலையை அடைந்தார்.அவர் இளவரசிக்கு நன்றி கூறினார். பல ஆண்டுகள் அங்குத் தங்கி நன்றியறிதலோடு அரசருக்குத் தகுந்த ஆலோசனைகளை வழங்கினார். இந்த கதையின் நீதி என்ன?","answer":"நீதி: அறிவுடையோர் எவ்வுருவில் இருந்தாலும் மதிக்கப்படுவர்."},{"question":"How many players are there in a Water Polo team?","answer":"Seven"},{"question":"Кызыктту  фактылар жөнүндө жазып бере аласыңбы?","answer":"Чачтын өсүү жашоосу ар кандай: эркектерде 2 жыл, ал эми аялдарда 4-5 жыл жашайт."},{"question":"Qual o bairro da cidade do Rio de Janeiro que possua o melhor índice de progresso social (IPS) ?","answer":"Segundo a prefeitura, o bairro da Barra da Tijuca, localizado na Zona Oeste da cidade, apresenta o melhor indicador, atingindo 79,29."},{"question":"Bir insan yılda ne kadar oksijen tüketir?","answer":"Her bir insan yılda 9.5 ton hava solumaktadır. Havanın %21-23 civarı oksijen olduğu için, kişi başı yılda 740 kilogram oksijen tükettiğimiz söylenebilir. Bu durumda tek bir insanın 1 yıllık oksijen ihtiyacı için yaklaşık 7-8 ağaç gerektiği söylenebilir."},{"question":"Àjẹsára ikọ́ọfe","answer":"Àjẹsára ikọ́ọfe jẹ̀ àjẹsára tí ń dáàbò bo ni lọ́wọ́ ikọ́ọfe. Àwọn oríṣi méjì pàtakì ni ó wà: àjẹsára ẹlẹ́ẹ̀kún sẹ́ẹ̀lì àti àjẹsára aláìní sẹ́ẹ̀lì. Àjẹsára ẹlẹ́ẹ̀kún sẹ́ẹ̀lì náà ní ìwọ̀n agbára àti ṣiṣẹ́ tó tó 78% nígbàti àjẹsára aláìní sẹ́ẹ̀lì ní ìwọ̀n agbára àti ṣiṣẹ́ tó tó 71–85%. Agbára àti ṣiṣẹ́ àwọn àjẹsára náà a má a dàbí èyí tí ó dín kù pẹ̀lú ìwọ̀n 2 sí 10% lọ́dún, pẹ̀lú díndínkù tó pọ̀ jùlọ nínú àjẹsára aláìní sẹ́ẹ̀lì. Fífún ni ní àjẹsára nígbàtí ènìyàn bá ní oyún lè dáàbò bo ọmọ inú oyún náà. A ṣe ìṣirò pé àjẹsára náà ti dáàbò bo iye ẹ̀mí tó ju ìdajì mílíọ̀nù lọ ní ọdún 2002.Àjọ Ìlere Àgbáyé àti Ilé-iṣẹ́ Ìṣàkóso àti Ìdènà Àrùn gba ni nímọ̀ràn pé kí a fún gbogbo ọmọdé ní àjẹsára ìkọ́ọfe, àti pé kí a fikún àwọn àjẹsára tí à ngbà lóòrèkóòrè. Èyí sì kan àwọn tó ní àrùn kògbóògùn HIV/AIDS pàápàá. Ìwọ̀n egbògi mẹ́ẹ̀ta tí a bẹ̀rẹ̀ lọ́gán tí ọmọ bá ti pé ọmọ ọ̀sẹ̀ mẹ́ẹ̀fà ni a má a ń sábà dámọ̀ràn fún àwọn ọmọdé kékèké. A  lè fún àwọn ọmọ tó ti dàgbà díẹ̀ síi àti àwọn àgbàlagbà ní àfikún ìwọ̀n egbògi. Àjẹsára náà wà gẹ́gẹ́ bí àdàlù pẹ̀lú àwọn àjẹsára mìíràn nìkan.Àwọn àjẹsára aláìní sẹ́ẹ̀lì ni a má a ń sábà lò ní àwọn orílẹ̀-èdè tó ti ní ìlọsíwájú nítorí àtúnbọ̀tán rẹ̀ tí kò ní ipá púpọ̀. Ibi ojú abẹ́rẹ́ lára iye àwọn ènìyàn tó tó 10 sí 50% tí a fún ní àjẹsára ẹlẹ́ẹ̀kún sẹ́ẹ̀lì a má a pupa yòò, wọn a sì má a ní ibà. Gìrì àti igbe-kíké fún ìgbà pípẹ́ a má a wáyé lára iye àwọn ènìyàn tó kéré sí ìwọ̀n kan nínú ọgọ́ọ̀rún. Pẹ̀lú àjẹsára aláìní sẹ́ẹ̀lì, apá-wíwú tí kò ni ni lára rárá lè wáyé fún àkókò díẹ̀. Àtúnbọ̀tán pẹ̀lú àwọn oríṣi àjẹsára náà méjèèjì, pàápàá jùlọ pẹ̀lú àjẹsára ẹlẹ́ẹ̀kún sẹ́ẹ̀lì, a má a kéré síwájú síi bí ọjọ́-orí ọmọ bá ti kéré sí. A kò gbọdọ̀ lo àjẹsára ẹlẹ́ẹ̀kún sẹ́ẹ̀lì fún ọmọ tí ọjọ́-orí rẹ̀ bá ti kọjá ọdún mẹ́ẹ́fà. Kò sí ìṣòro ọlọ́jọ́-pípẹ́ tó jẹ mọ́ àìsàn nínú iṣan ara pẹ̀lú èyíkéèyí nínú àwọn àjẹsára méjèèjì.A ṣe àgbéjáde àjẹsára ikọ́ọfe ní ọdún 1926. Ó wà lórí Àkójọ Àwọn Egbògi Kòṣeémáàní ti Àjọ Ìlera Àgbáyé, àwọn òògùn tó ṣe pàtàkì jùlọ tí a nílò fún ètò ìlera ìbẹ̀rẹ̀pẹ̀pẹ̀ yòówù. Iye owó ẹ̀yà rẹ̀ kan tó tún ní àwọn àjẹsára àwàlù eyín, ikọ́ gbẹ̀fun gbẹ̀fun, àrùn rọpárọsẹ̀, àti ti ọ̀fìnkì oríṣi b nínú jẹ́ 15.41 USD fún ìwọ̀n egbògi náà kanṣoṣo ní ọdún 2014."},{"question":"Waxaad sheegtaan Aayada ugu yar Qur’aanka Kariimka?","answer":"Waa (Zuma Nadar).    "},{"question":"¿Cuántos estados de EE. UU. tienen una población mayor a 12 millones?","answer":"Hasta el momento, son cinco estados de EE. UU. tienen una población de más de 12 millones:1) California2)Texas3) Florida4) Nueva York5) PensilvaniaEs importante tener en cuenta que las poblaciones de los estados pueden cambiar con el tiempo debido a factores como la migración y el crecimiento demográfico. Por lo tanto, te recomiendo verificar fuentes actualizadas para obtener la información más reciente."},{"question":"ബാല്യകാലസ്മരണകൾ എന്ന പുസ്തകം എഴുതിയത് ഏത് മലയാള എഴുത്തുകരിയാണ്‌? ","answer":"മാധവിക്കുട്ടി എഴുതിയ മലയാളത്തിലെ പ്രശസ്തമായ നോവലാണ് ബാല്യകാലസ്മരണകൾ. ഈ പുസ്തകത്തിൽ എഴുത്തുകാരി അവളുടെ ബാല്യകാല ഓർമ്മകളെക്കുറിച്ച് സംസാരിക്കുന്നു."},{"question":"古代ギリシアの三大悲劇詩人と呼ばれるのは、ソフォクレス、エウリピデスと誰でしょう？","answer":"アイスキュロス"},{"question":"මච්ඡරිය ගැන විස්තර කරන්න.","answer":"තමා අයත් දෙයක් අනෙකකුට අයිති වීම නො ඉවසන්නා වූ ද, තමා අයත් දෙයකින් අනෙකකුට ප්‍රයෝජනයක් වීම නො ‍ඉවසන්නා වූ ද, තමාගේ සම්පත්තිය වැනි සම්පත්තියක් අනෙකකුට ඇති වීම නො ඉවසන්නා වූ ද, තමාගේ සම්පත්තිය අන්‍යයන් දැක ගැනීම නො ඉවසන්නා වූ ද ස්වභාවය මාත්සර්‍ය්‍යය යි. අධික මසුරු බව ඇත්තේ තමාට ප්‍රයෝජනයක් නැති නිසා අත් හළ දෙයක් වුව ද අනෙකකු විසින් ගැනීම නො ඉවසයි. තමා අයත් දෙයක් දීම ගැන කියනු කිම? ඇතමෙක් තමන් සතු දෙයක් දීම තබා අනෙකකු ගේ දීම පවා නො ඉවසති. දෙන අන්‍යයන්ට ද ගර්හා කෙරෙති. අනුන් ගේ දීම පවා නො ඉවසන ඒ තද මසුරු බවට කදරියතාවය යි කියනු ලැබේ.ඇති වීමට හේතු වන වස්තූන් ගේ වශයෙන් ආවාස මච්ඡරිය, කුලමච්ඡරිය, ලාභමච්ඡරිය, වණ්ණමච්ඡරියය, ධම්මමච්ඡරියය යි මාත්සර්‍ය්‍ය පසක් ධම්මසංගණියේ දක්වා තිබේ.ආවාසය යනු වාසය කරන තැනය, වාසස්ථානය පිළිබඳ වූ මසුරු බව ආවාස මච්ඡරිය ය. තමන් වසන පන්සලේ වතින් සම්පූර්ණ තවත් ගුණවත් භික්ෂූන් ගේ විසීමට නො කැමති බව හා තවත් භික්ෂූන් ගේ පැමිණීමට නො කැමති බව ආවාස මච්ඡරිය ය. කෝලාහල කිරීම් ආදියෙන් අන්‍යයන්ට කරදර කරන, ආරාමය දූෂණය කරන භික්ෂූන් ගේ පැමිණීමට වාසය කිරීමට නො කැමති වීම ආවාස මච්ඡරිය නොවේ. ගිහියන්ගේ වාසස්ථාන තම තමන්ට අයිති ඒවා බැවින් ඒවායේ අනිකකුගේ වාසයට නො කැමති වීම ආවාස මච්ඡරිය නො වේ. එහෙත් අයිතියක් ඇතියකු ගේ පැමිණීමට වාසයට නො කැමති වීම ආවාස මච්ඡරිය යි කිය යුතුය.තමාගේ නෑ ගෙයකට හෝ දායක ගෙයකට හෝ අන්‍ය භික්ෂුවක ගේ පැමිණීම හා ඒ ගිහියන් විසින් අන්‍ය භික්ෂුවකට උපස්ථාන කිරීම නො ඉවසන්නා වූ ස්වභාවය කුල මච්ඡරිය ය. ගිහියන් ගේ ශ්‍ර‍ද්ධාව නැති කොට ඔවුන් බුදු සස්නට කලකිරවන්නා වූ ද, ගිහියන් නො මඟ යවන්නා වූ ද ශ්‍ර‍මණයන්ගේ පැමිණීම නො ඉවසීම කුලමච්ඡරිය නො වේ. කුලමච්ඡරිය වනුයේ ගුණවත් භික්ෂූන් ගේ පැමිණීම නො ඉවසීම ය.ලාභමච්ඡරිය යනු අන්‍ය භික්ෂූන්ට චීවරාදි ප්‍ර‍ත්‍යයන් ලැබීම නො ඉවසන ස්වභාවය ය. ඇතැම් භික්ෂූහු සැදැහැවතුන් විසින් පුදන ප්‍ර‍ත්‍ය්‍යන් නො මනා කොට පරිභෝග කිරීමෙන් විනාශ කෙරෙති. ඇතැම් භික්ෂූහු පින් කැමතියන් දෙන සිව්පසය තුමූ ද පරිභෝග නොකොට අන්‍යයන්ට ද නොදී කුණු වී යන්නට දිරා යන්නට හැර විනාශ කෙරෙති. එබඳු භික්ෂූන්ට පමණට වඩා සිව්පසය ලැබෙනු දැක ඉදින් මේවා යහපත් භික්ෂුවක් ලබා න්ම යෙහෙකැයි සිතීම ලාභ මච්ඡරිය නොවේ.වර්ණය වනාහි ශරීර වර්ණ, ගුණ වර්ණ වශයෙන් දෙවැදෑරුම් වේ. ඒ දෙක ගැන ම මච්ඡරිය උපදී. තමාගේ ශරීරය සේ අන්‍යයන්ගේ ශරීර වර්ණවත් වෙනවාට නො කැමැත්ත ශරීර වර්ණ මාත්සර්‍ය්‍යය ය. තමා මෙන් අන්‍යයන් ගුණළුත් වීමට නො කැමැත්ත ගුණ වර්ණ මාත්සර්‍ය්‍යය ය. ශරීර වර්ණ මාත්සර්‍ය්‍යය ඇති තැනැත්තා අන්‍යයන්ගේ ලස්සන ගැන කථා කරන්නට හෝ අන්‍යයන්ගේ ලස්සන කියනු ඇසීමට හෝ නො කැමති ය. ගුණවර්ණ මාත්සර්‍ය්‍යය ඇති තැනැත්තේ අනුන්ගේ ශීලාදි ගුණ ගැන කථා කරන්නට හා අනුන්ගේ ගුණ කියනවා අසන්නට ද නො කැමති ය.ධර්මය ද ප්‍ර‍තිවේධ ධර්ම, පර්‍ය්‍යාප්ති ධර්ම වශයන් දෙවැදෑරුම් වේ. ප්‍ර‍තිවේධ ධර්ම යනු මාර්ගඵල නිර්වාණයෝ ය. ඒවා ප්‍ර‍තිවේධ කර ගෙන සිටින්නෝ ආර්‍ය්‍යයෝ ය. ප්‍ර‍තිවේධ ධර්මය පිළිබඳ මසුරු බවක් ආර්‍ය්‍යයන් කෙරෙහි නැත්තේය. සෑම දෙනා ම ඒවා ප්‍ර‍තිවේධ කර ගන්නවාට ආර්‍ය්‍යයෝ කැමැත්තෝ ය. ධම්ම මච්ඡරිය ඇත්තේ පර්‍ය්‍යාප්ති ධර්මය පිළිබඳව ය. ධම්ම මච්ඡරිය ඇත්තෝ තමන් දත් අප්‍ර‍සිද්ධ ධර්ම අන්‍යයන්ට කියා දෙන්නට නො කැමැත්තෝ ය. ඔවුහු එය කියා දෙන්නාහු ගුරුමුෂ්ටිය යි කියා කොටසක් ඉතිරි කර ගනිති. තමන් වෙත ගුරු මුෂ්ටි ඇති බව කියන්නේ දහම් මසුරෝ ය. ඔවුහු ධර්මය උගැන්මට උත්සාහ කරන අන්‍යයින් දුටු විට ද ඒවායේ දුෂ්කර කම් ආදිය කියා පසුබස්වති. වෙන අතකට හෝ හරවති. ධර්මය නූගැන්විය යුත්තෝ ද වෙති. ඇතැම්හු දහමට පහර ගැසීමේ බලාපොරොත්තුවෙන් ධර්මය සොයති. එවැනි අයට ධර්මය නො දීම ධම්මමච්ඡරිය නො වේ. ඇතැම් ලෝල පුද්ගලයෝ උසස් ධර්ම උගෙන තමන් කෙරෙහි නැති උත්තරීය මනුෂ්‍ය ධර්මයන් ප්‍ර‍කාශ කර අපායගාමී වෙති. ධර්මය නිසා ම විපතට පත් විය හැකි එබඳු පුද්ගලයන්ට පුද්ගලානුග්‍ර‍හයෙන් ධර්මය නො දීම ද ධම්මමච්ඡරියය නො වේ.ඒ පඤ්චප්‍ර‍කාර මාත්සර්‍ය්‍යයන් අතුරෙන් ආවාස මච්ඡරියෙන් මසුරුකම් කළවුන් ආවාසවල කුණු කසළ හිස මත තබා හැසිරෙන යක්ෂයන් ප්‍රේතයන් වන බව ද, කුලමච්ඡරියෙන් ලේ වමනය ලේ අතීසාර හටගන්නා බව ද, ලාභමච්ඡරියෙන් යක්ෂයන් ප්‍රේතයන් පිඹුරන් වන බව ද, වණ්ණ මච්ඡරියෙන් විරූප වන බව ද, ධම්මමච්ඡරියෙන් මෝඩයන් වන බව ද, අත්ථසාලිනී අටුවාවෙහි දක්වා තිබේ. තවද ආවාස මච්ඡරියෙන් නරකයෙහි උපදනා බව ද, කුලමච්ඡරියෙන් අල්ප ලාභී වන බව ද, ලාභමච්ඡරියෙන් ගූථ නරකයෙහි උපදනා බව ද, වණ්ණ මච්ඡරියෙන් උපදින උපදින ජාතිවල විරූප වන බව ද, ධම්මමච්ඡරියෙන් කුක්කුල නරකයෙහි උඵදනා බව ද එහි ම දක්වා ඇත්තේ ය."},{"question":"Sheeg sanadkii lagu qabtay Magaalada Muqdisho Shirweynihii Ururka Midowga Afrika isla mar ahaantaana Soomaaliya la wareegtay hoggaanka Ururkaas?","answer":"Waxaa lagu qabtay sanadkii 1974kii."},{"question":"Inona no legioma mamy misy loko maitso mavana fantatra amin'ny vitamina C be dia be ao aminy, otrikaina ilaina amin'ny fanamafisana ny hery fiarovana?a) Karaotyb) Broccolid) Laisoae) Vomanga mamy","answer":"Ny Valiny b) Broccoli no legioma mamy misy loko maitso mavana fantatra amin'ny vitamina C be dia be ao aminy, otrikaina ilaina amin'ny fanamafisana ny hery fiarovana."},{"question":"Tukarkan ayat aktif berikut kepada ayat pasif. Ayat aktif: Polis telah menangkap penculik kanak-kanak itu pada pagi tadi.","answer":"Ayat pasif yang betul ialah 'Penculik kanak-kanak itu telah ditangkap oleh polis pada pagi tadi.'"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai anjing tersepit di pagar\\"?","answer":"Seseorang yang dalam kesusahan serba salah halnya"},{"question":"Znajdź rymy do słowa \\"zawsze\\". ","answer":"Oto kilka rymów do słowa \\"zawsze\\".chciwsze, ciekawsze, ckliwsze, godziwsze, gorliwsze, leniwsze, lękliwsze, liliowsze, łamliwsze, łaskawsze, łzawsze, Mazowsze, możliwsze, najnowsze, najżywsze, nobliwsze, nowsze, pierwsze, plugawsze, różowsze, sędziwsze, surowsze, tkliwsze, uczciwsze, wsze, zawsze, zdrowsze, zelżywsze, żarliwsze, żwawsze, żywsze."},{"question":"Đọc đoạn văn sau và trả lời câu hỏi đô thị đặc biệt là gì?Theo Luật Quy hoạch đô thị, đô thị là khu vực tập trung dân cư sinh sống có mật độ cao và chủ yếu hoạt động trong lĩnh vực kinh tế phi nông nghiệp; là trung tâm chính trị, hành chính, kinh tế, văn hoá hoặc chuyên ngành, có vai trò thúc đẩy sự phát triển kinh tế - xã hội của quốc gia hoặc một vùng lãnh thổ, một địa phương.Nghị quyết số 1210/2016 của Ủy ban Thường vụ Quốc hội xếp đô thị thành sáu loại gồm: đặc biệt, loại I, loại II, loại III, loại IV và loại V. Việc phân loại theo các tiêu chí cơ bản: vị trí, chức năng, vai trò, cơ cấu và trình độ phát triển kinh tế - xã hội của đô thị; quy mô dân số; mật độ dân số; tỷ lệ lao động phi nông nghiệp; trình độ phát triển cơ sở hạ tầng. Đô thị đặc biệt được quy định có vị trí, chức năng, vai trò là thủ đô hoặc trung tâm tổng hợp cấp quốc gia, quốc tế về kinh tế, tài chính, văn hóa, giáo dục, đào tạo, du lịch, y tế, khoa học và công nghệ.Đô thị đặc biệt còn là đầu mối giao thông, giao lưu trong nước và quốc tế, có vai trò thúc đẩy sự phát triển kinh tế - xã hội của cả nước. Quy mô dân số đô thị đặc biệt từ 5 triệu người trở lên; khu vực nội thành đạt từ 3 triệu người trở lên.Hà Nội và TP HCM là hai thành phố được xếp loại đô thị đặc biệt. Thủ đô Hà Nội rộng hơn 3.358 km2 với dân số hơn 8,2 triệu người. TP HCM rộng 2.095 km2, dân số gần 10 triệu người (theo Tổng cục Thống kê, năm 2021).","answer":"Đô thị đặc biệt được quy định có vị trí, chức năng, vai trò là thủ đô hoặc trung tâm tổng hợp cấp quốc gia, quốc tế về kinh tế, tài chính, văn hóa, giáo dục, đào tạo, du lịch, y tế, khoa học và công nghệ.Đô thị đặc biệt còn là đầu mối giao thông, giao lưu trong nước và quốc tế, có vai trò thúc đẩy sự phát triển kinh tế - xã hội của cả nước. Quy mô dân số đô thị đặc biệt từ 5 triệu người trở lên; khu vực nội thành đạt từ 3 triệu người trở lên."},{"question":" Sheeg Nebi Kasta Miyaa Rasuul Ah","answer":"se Rasuul Kasta Ayaa Ne"},{"question":"Pilih jawapan yang betul untuk soalan berikut. Apakah tindakan yang harus diambil apabila kenderaan di belakang ingin memotong kenderaan anda?A. Memandu ke kanan untuk dipotongB. Memperlahankan kenderaan anda dan memberikan ruang jalan untuk dipotongC. Berhenti serta-merta","answer":"Jawapannya ialah B. Memperlahankan kenderaan anda dan memberikan ruang jalan untuk dipotong"},{"question":"ماهو عدد العناصر في الجدول الدوري الحديث ؟","answer":"118"},{"question":"Fenoy ny banga_« Aza manara-drenirano fa mijoroa amin’ny ___».","answer":"\\" Aza manara-drenirano fa mijoroa amin’ny hevitrao \\" ."},{"question":"Terjemahkanlah penggalan teks Bahasa Jawa yang disadur dari kumpulan cerita anak dunia berikut ke teks dalam Bahasa Indonesia.Besuke, ana iwak torani mlumpat. Iwak iku lelayangan ana ing awang-awang. Rasya nyoba nglangi kaya iwak torani kuwi. Dheweke luput lan tiba ana ing banyu. \\"Tangan lan sikilku lara, Ummachi!\\" kandhane Razia. \\"Yen kowe kelingan ambegan nalika nglangi, tangan lan sikilmu bakal obah luwih alon\\".Terjemahan:","answer":"Keesokan harinya, seekor ikan torani atau ikan terbang melompat. Ikan itu melayang di udara. Rasya mencoba berenang seperti ikan terbang. Dia meleset dan jatuh ke air. \\"Tangan dan kakiku sakit, Ummachi!\\" ujar Rasya. \\"Jika kamu ingat untuk bernafas saat berenang, tangan dan kaki-mu akan bergerak lebih pelan\\""},{"question":" ગુજરાતના પ્રસિદ્ધ પટોળા વિષે જણાવો.","answer":"પટોળા એ સામાન્ય રીતે રેશમમાંથી વણાટ કરીને બનાવવામાં આવતી સાડી છે, જે પાટણ, ગુજરાતમાં બનાવવામાં આવે છે. પટોળા એ બહુવચન છે, જ્યારે એકવચનમાં તેને પટોળું કહેવામાં આવે છે] તે અત્યંત મોંઘા છે, જે એક વખતે માત્ર રાજવી અને ઉચ્ચ કુટુંબોમાં જ પહેરવામાં આવતા હતા. તે લોકપ્રિય છે અને જેઓને પોષાય તેમના તરફથી તે અત્યંત માંગ ધરાવે છે. મખમલ પટોળા સુરતમાં પણ બનાવવામાં આવે છે. પટોળા વણાટની પ્રક્રિયાએ ખાનગી કુટુંબ પરંપરા છે. પાટણમાં અત્યંત મોંઘી પટોળા સાડી બનાવતા માત્ર ત્રણ કુટુંબો બાકી રહ્યા છે. તેને તૈયાર કરતાં ૬ મહિનાથી ૧ વર્ષ લાગે છે.પટોળા સાડી બનાવવા માટેની પદ્ધતિ વિશિષ્ટ છે. પાટણના પટોળા તેના રંગોની વિવિધતા અને ભૌમિતિક શૈલી માટે જાણીતા છે.સાલવીઓ વડે ગુજરાતમાં મુખ્યત્વે ચાર શૈલીઓમાં પટોળા વણવામાં આવે છે. જૈન અને હિંદુઓમાં બેવડી ઇકત સાડીઓ જેમાં પોપટ (પક્ષીઓ), ફૂલો, હાથીઓ અને નૃત્ય કરતી શૈલીઓ વપરાય છે. મુસ્લિમો માટેની સાડીઓમાં ભૌમિતિક આકૃતિઓ અને ફૂલોની શૈલી વપરાય છે, જે લગ્ન તેમજ ખાસ પ્રસંગોમાં પહેરાય છે. મહારાષ્ટ્રના બ્રાહ્મણ લોકો સાદી, ગાઢા રંગની કિનારીઓ અને નરી કુંજ કહેવાતી પક્ષીઓની ભાત વધુ પહેરે છે."},{"question":"Адамда канча сөөк бар?","answer":"Бир жетилген курактагы адамдын денеси болжол менен 206-208 сөөктөн турат: 23 баш сөөктү, 33 омуртка таянычын, 25и кабырга жана көкүрөктү, 64ү жогорку буттун скелетин, 62си төмөнкү буттун скелетин түзөт."},{"question":"Apakah maksud peribahasa \\"bagai aur di atas bukit\\"?","answer":"Ia bermaksud menyerahkan diri kepada nasib"},{"question":"भारतामध्ये सर्वात जास्त राष्ट्रीय उद्याने कोठे आहेत?उत्तर : ","answer":"मध्यप्रदेश"},{"question":"હાંડવો બનાવવાની રીત જણાવો","answer":"હાંડવા ના મિશ્રણ માટેએક બાઉલ માં 2 કપ ચણા નો લોટ, અડદ ની દાળ નો લોટ અને ચોખા નો લોટ લો।લોટ માં 4 ચમચી દહીં નાખી મીક્સ કરો।હવે 2 કપ પાણી નાખી સારી રીતે મળાવી લો।હાંડવા ના મિશ્રણ ને આથો લાવા માટે ગરમ જગ્યા ઉપર 8 થી 9 કલાક માટે મુકો।હાંડવા મિશ્રણ ના શાકભાજીહાંડવા ના મિશ્રણ માં દુધી, બટાટા, ડુંગળી અને કોબી ને ખમણી ને હલાવી લો। લીલા વટાણા ઉમેરો અને મિક્સ કરો।હવે બારીક સમારેલું આદુ, લસણ, લીલું મરચું અને હળદળ મીઠું નાખી ને હાંડવા ના મિશ્રણ ને સારી રીતે હલાવી લો। જરૂર મુજબ પાણી નાખી ને હાંડવા ના મિશ્રણ ને પાતળું કરી શકાઈ છે।એક નાની ચમચી તલ ના બીજ હાંડવા ના મિશ્રણ માં મિક્સ કરો।હાંડવા નું મિશ્રણ ત્યાર છે। ચાલો હવે હાંડવો બનાવીએ।કઢાઈ માં હાંડવો બનવા માટેએક નોન-સ્ટીક કઢાઈ માં તેલ ગરમ કરો અને એમાં રાઈ, સુક્કા લાલ મરચા, તલ અને લીંબડા નો વઘાર કરો।એક હાંડવા જેટલું મિશ્રણ એક બોવ્લ માં લઇ ને એના ઉપર ચપટી ખાવા ના સોડા નાખી અને લીંબુ નો રસ નાખી હલાવી લો। આથી હાંડવો સરસ રીતે ફૂલશે અને નરમ બનશે।હવે વઘાર ની ઉપ્પર હાંડવા નું મિશ્રણ પાથરો।કઢાઈ ઢાકી ને ધીમા ગેસ પર હાંડવા ને ચડાવો।હાંડવા નો રંગ સુનેહરો થાય પછી બીજી બાજુ ફેરવી ને બનાવો।હાંડવો ત્યાર છે। ગરમા ગરમ ગુજરાતી હાંડવો ચા અથવા ટોમેટો સોસ સાથે પીરસો।"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੫ ॥ਨਿਕਟਿ ਜੀਅ ਕੈ ਸਦ ਹੀ ਸੰਗਾ ॥ਕੁਦਰਤਿ ਵਰਤੈ ਰੂਪ ਅਰੁ ਰੰਗਾ ॥੧॥ਕਰ੍ਹੈ ਨ ਝੁਰੈ ਨਾ ਮਨੁ ਰੋਵਨਹਾਰਾ ॥ਅਵਿਨਾਸੀ ਅਵਿਗਤੁ ਅਗੋਚਰੁ ਸਦਾ ਸਲਾਮਤਿ ਖਸਮੁ ਹਮਾਰਾ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਤੇਰੇ ਦਾਸਰੇ ਕਉ ਕਿਸ ਕੀ ਕਾਣਿ ॥ਜਿਸ ਕੀ ਮੀਰਾ ਰਾਖੈ ਆਣਿ ॥੨॥ਜੋ ਲਉਡਾ ਪ੍ਰਭਿ ਕੀਆ ਅਜਾਤਿ ॥ਤਿਸੁ ਲਉਡੇ ਕਉ ਕਿਸ ਕੀ ਤਾਤਿ ॥੩॥ਵੇਮੁਹਤਾਜਾ ਵੇਪਰਵਾਹੁ ॥ਨਾਨਕ ਦਾਸ ਕਹਹੁ ਗੁਰ ਵਾਹੁ ॥੪॥੨੧॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 376 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਭਾਈ! ਪਰਮਾਤਮਾ ਸਭ ਜੀਵਾਂ ਦੇ ਨੇੜੇ ਵੱਸਦਾ ਹੈ ਸਦਾ ਸਭਨਾਂ ਦੇ ਅੰਗ-ਸੰਗ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ, ਉਸੇ ਦੀ ਹੀ ਕਲਾ ਸਭ ਰੂਪਾਂ ਵਿਚ ਸਭ ਰੰਗਾਂ ਵਿਚ ਕੰਮ ਕਰ ਰਹੀ ਹੈ ।੧।ਹੇ ਭਾਈ! ਉਸ ਦਾ ਮਨ ਕਦੇ ਖਿੱਝਦਾ ਨਹੀਂ ਕਦੇ ਝੁਰਦਾ ਨਹੀਂ ਕਦੇ ਗਿਲੇ ਗੁਜ਼ਾਰੀਆਂ ਨਹੀਂ ਕਰਦਾ ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਇਹ ਨਿਸਚਾ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਕਿ ਅਬਿਨਾਸੀ ਅਦ੍ਰਿਸ਼ ਤੇ ਅਪਹੁੰਚ ਪਰਮਾਤਮਾ ਸਾਡੇ ਸਿਰ ਉਤੇ ਸਦਾ-ਕਾਇਮ ਰਹਿਣ ਵਾਲਾ ਖਸਮ ਕਾਇਮ ਹੈ।੧।ਰਹਾਉ।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਤੇਰੇ ਨਿੱਕੇ ਜਿਹੇ ਸੇਵਕ ਨੂੰ ਭੀ ਕਿਸੇ ਦੀ ਮੁਥਾਜੀ ਨਹੀਂ ਰਹਿੰਦੀ(ਹੇ ਭਾਈ!) ਜਿਸ ਸੇਵਕ ਦੀ ਇੱਜ਼ਤ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਾਤਿਸ਼ਾਹ ਆਪ ਰੱਖੇ (ਉਹ ਕਿਸੇ ਦੀ ਮੁਥਾਜੀ ਕਰੇ ਭੀ ਕਿਉਂ?) ।੨।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਜਿਸ ਸੇਵਕ ਨੂੰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੇ ਉੱਚੀ ਜਾਤਿ ਆਦਿਕ ਦੇ ਅਹੰਕਾਰ ਤੋਂ ਰਹਿਤ ਕਰ ਦਿੱਤਾ, ਉਸ ਨੂੰ ਕਿਸੇ ਦੀ ਈਰਖਾ ਦਾ ਡਰ ਨਹੀਂ ਰਹਿੰਦਾ ।੩।ਜੋ ਪਰਮਾਤਮਾ ਬੇ-ਪਰਵਾਹ ਹੈ ਜਿਸ ਨੂੰ ਕਿਸੇ ਦੀ ਮੁਥਾਜੀ ਨਹੀਂ ਹੇ ਦਾਸ ਨਾਨਕ! (ਆਖ—ਹੇ ਭਾਈ!) ਉਸ ਸਭ ਤੋਂ ਵੱਡੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਹੀ ਧੰਨ ਧੰਨ ਆਖਦੇ ਰਹੋ ।੪।੨੧।\\""},{"question":"'Vương quốc chocolate' là biệt danh của quốc gia nào?","answer":"Nằm tại Tây Âu, Vương quốc Bỉ rộng khoảng 30,7 nghìn km2, dân số 11,68 triệu (tháng 1/2022), theo Worldometers.Vào thế kỷ 16, hạt cacao được những người chinh phục Trung Mỹ mang về châu Âu. Trong một thời gian dài, món ngon này chỉ dành cho những người Bỉ giàu có. Tuy nhiên, vào thế kỷ 19, quá trình công nghiệp hóa sản xuất đã làm giảm giá chocolate và giúp nó phổ biến rộng rãi. Hiện nay, Bỉ có đến 16 bảo tàng cùng hơn 2.000 cửa hàng bán chocolate. Ở đây, các trường dạy cách làm chocolate có ở khắp mọi nơi, từ sơ cấp, trung cấp cho đến cao cấp.Theo Vokrug Sveta, người Bỉ ăn trung bình 8 kg chocolate mỗi năm. Họ chi hơn 30 euro cho chocolate hàng năm.Người Bỉ cho biết có nhiều loại chocolate dành riêng cho người dân và du khách. Đến thủ đô Brussels Bỉ, du khách có thể mua chocolate làm quà tại các cửa hàng gần quảng trường trung tâm và bức tượng \\"Manneken Pis\\" (Chú bé đi tiểu). Các cửa hàng chocolate ở Bỉ đều được trang trí theo phong cách cổ điển và bắt mắt với những đài phun chocolate lỏng ở cửa sổ."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai ara hanyut\\"?","answer":"Tidak terus ke tempat dituju tetapi singgah-singgah dahulu"},{"question":"هل الحائط هي عاصمة السعودية؟","answer":"لا، عاصمة المملكة العربية السعودية هي الرياض. بينما الحائط هي إحدى محافظات منطقة حائل في السعودية من فئة (أ)، وعاصمتها الإدارية مدينة الحائط. بلغ عدد سكان محافظة الحائط (74,596) نسمة حسب تعداد السعودية 2022، عدد السعوديين (66,017)، وعدد غير السعوديين (8,579)."},{"question":"السؤال: الجمع بالمطر يجوز تقديمًا فقط تأخيرا فقط او تقديمًا وتأخيرًا؟","answer":"الإجابة: تقديمًا فقط"},{"question":"එක්සත් ජනපද ෆෙඩරල් රජයේ ශාඛා තුන කුමක්ද?","answer":"එක්සත් ජනපද ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව ෆෙඩරල් රජය ශාඛා තුනකට බෙදා ඇත: ව්‍යවස්ථාදායක, විධායක සහ අධිකරණ. කිසිම පුද්ගලයෙකුට හෝ කණ්ඩායමකට ඕනෑවට වඩා බලයක් නොමැති බව මෙයින් සහතික වේ."},{"question":"डाईनोसारको उत्पत्ती, विकास र बिनास कुन समयमा भयो ?","answer":"मध्यजिव महाकल्प"},{"question":"次のパラグラフを続ける： 23日、「性的マイノリティーの人たちへの差別をなくそう」とみんなに伝えるため、1万人が東京の渋谷を歩きました。性的マイノリティーは、自分と同じ性別の人を好きになる人や心と体の性別が違う人などのことです。","answer":"参加した人は「いろいろな生き方」を意味する虹の色の旗などを持って歩きました。若い人もたくさん参加して、虹の色の化粧や服で自分の個性を出していました。 ゲイのだいきさんは「悩んでいるのは自分だけだと思っていましたが、アメリカの大学で、安心して相談できる場所を見つけました。応援してくれる人はたくさんいます」と話していました。 大学生の1人は「日本も、同じ性別の人と結婚することなど、いろいろな生き方を認めるようになってほしいです」と話しました。"},{"question":"Dakar no renivohitr'i Sénégal. Marina sa diso?","answer":"Marina. I Dakar tokoa no renivohitr'i Sénégal."},{"question":"Quem é Chrollo Lucilfer em Hunter x Hunter?","answer":"Chrollo Lucilfer é o líder da Tropa Fantasma, uma trupe de criminosos notória por seus crimes e habilidades nenhum pouco convencionais."},{"question":"Kalimah: Séktor pariwisata ngamajukeun daérah jeung ngahasilkeun dampak ékonomi keur masarakat.Patanya: Kumaha séntimén tina kalimah di luhur?","answer":"Séntimén tina kalimah di luhur nyaéta positif kusabab pariwisata ngamajukeun daérah jeung dampak ékonomi."},{"question":"ਖੁੱਲ੍ਹੀ ਹੋਈ ਖਿੜਕੀ ਥਾਣੀਂ ਹਵਾ ਆ ਰਹੀ ਸੀ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਦਰਵਾਜ਼ੇ ਦੀ ਘੰਟੀ ਵੱਜੀ। ਚੋਣ 2 : ਪਰਦੇ ਹਿੱਲ ਗਏ। ","answer":"ਚੋਣ 2 : ਪਰਦੇ ਹਿੱਲ ਗਏ।"},{"question":"¿De qué evento importante trata este texto?: El 19 de noviembre se desató la Operación Urano. Los soviéticos habían estado colocando tropas en ambos lados de Stalingrado, formando una pinza alrededor de la ciudad. El 23 de noviembre esa pinza se cerró sobre Stalingrado, atrapando a trescientos mil soldados del Reich. Al mismo tiempo, la Operación Marte intentó atrapar a más soldados alemanes en Smolensk, pero fracasó.","answer":"El texto trata sobre la Operación Urano, durante la Batalla de Stalingrado, en la Segunda Guerra Mundial, fuerzas soviéticas rodearon y atraparon a un gran número de soldados alemanes en la ciudad de Stalingrado."},{"question":"ஆண்டாள் குறித்து எழுதுக.  ","answer":"ஆண்டாள் தமிழகத்தில் 7ஆம் நூற்றாண்டில் வாழ்ந்த வைணவ ஆழ்வார்களுள் ஒருவர்.வைணவம் போற்றும் 12 ஆழ்வார்களில் இவர் ஒருவரே பெண்ணாவார். ஆண்டாள், திருப்பாவை, நாச்சியார் திருமொழி என்னும் இரண்டு பாடற் தொகுதிகளை இயற்றியுள்ளார். வைணவ சமய நூல்கள் கூறும் இவரது வரலாறு இறைவன் மீது இவர் கொண்டிருந்த காதலை நமக்கு எடுத்துரைக்கிறது. மேலும், ஆண்டாள் பூமிப் பிராட்டியின் அவதாரமாகக் கருதப்படுகிறார்."},{"question":"今年は２００３年ですが、今からちょうど４００年前に開かれた幕府といえば何でしょう？","answer":"江戸幕府"},{"question":"ਨਿੱਜੀ ਕਰ ਦਰਾਂ ਵਿੱਚ ਕੋਈ ਬਦਲਾਅ ਦਾ ਨਹੀਂ, ਤਨਖ਼ਾਹਦਾਰਾਂ ਨੂੰ 40 ਹਜ਼ਾਰ ਦੇ ਭੱਤਿਆਂ 'ਚ ਕਰ ਛੂਟ।ਜੇਤਲੀ ਦੇ ਬਜਟ ਭਾਸ਼ਣ ਦੇ ਖਾਸ ਨੁਕਤੇ।","answer":"ਕੀ ਕਹਿੰਦੇ ਨੇ ਮਾਹਰਸੀਨੀਅਰ ਪੱਤਰਕਾਰ ਐੱਮਕੇ ਵੇਨੂ ਕਹਿੰਦੇ ਹਨ, \\"ਘੱਟੋ ਘੱਟ ਸਮਰਥਨ ਮੁੱਲ ਤਾਂ ਠੀਕ ਹੈ ਪਰ ਕਿਸਾਨ ਫ਼ੌਰੀ ਤੌਰ ਤੇ ਰਾਹਤ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹਨ। ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਲੱਗ ਰਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਜੇਤਲੀ ਆਪਣਾ ਪਹਿਲਾ ਬਜਟ ਪੇਸ਼ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ।ਐੱਮਕੇ ਵੇਨੂ ਨੇ ਕਿਹਾ,\\" ਇੱਕ ਲੱਖ ਕਰੋੜ ਸਿੱਖਿਆ ਨੂੰ ਸੁਰਜੀਤ ਕਰਨ ਲਈ ਅਗਲੇ ਚਾਰ ਸਾਲ 'ਚ! ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਲੱਗ ਰਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਇਹ ਜੇਤਲੀ ਦਾ ਆਪ ਐਲਾਨੀ ਗਈ ਦੂਸਰੀ ਮਿਆਦ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਦਾ ਪਹਿਲਾ ਬਜਟ ਹੈ।\\"ਆਰਥਿਕ ਮਾਮਲਿਆਂ ਦੇ ਮਾਹਰ ਡੀਕੇ ਮਿਸ਼ਰਾ, 'ਸਿਹਤ ਸੰਭਾਲ ਦਾ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ 10 ਕਰੋੜ ਪਰਿਵਾਰਾਂ ਨੂੰ ਕਵਰ ਕਰੇਗਾ. 5 ਲੱਖ ਤੱਕ ਸਿਹਤ ਕਵਰ ਹਰ ਪਰਿਵਾਰ ਨੂੰ'।ਡੀਕੇ ਮਿਸ਼ਰਾ ਮੰਨਦੇ ਹਨ ਕਿ ਇਹ ਸਿਹਤ ਸੰਭਾਲ ਵੱਲ ਇੱਕ ਵੱਡਾ ਕਦਮ ਹੈ, ਜੋ ਬਹੁਤ ਕੁਝ ਬਦਲ ਸਕਦਾ ਹੈ। ਡੀਕੇ ਮਿਸ਼ਰਾ ਨੇ ਕਿਹਾ, \\"ਹੁਣ ਤਕ ਇਹ ਵਿਕਾਸ ਦਾ ਬਜਟ ਲੱਗ ਰਿਹਾ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਸਮਾਜ ਦੇ ਵਰਗਾਂ ਨੂੰ ਕਵਰ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ।\\"ਡੀਕੇ ਮਿਸ਼ਰਾ ਮੁਤਾਬਕ ਬਜਟ ਦੇ ਮੁੱਖ ਬਿੰਦੂ•ਕਿਸਾਨਾਂ ਅਤੇ ਗ਼ਰੀਬ ਤਬਕਿਆਂ ਲਈ ਵੱਡੀ ਰਾਹਤ•ਰੱਖਿਆ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਵੱਡੀ ਵੰਡ •ਮੱਧ ਵਰਗ ਅਤੇ ਤਨਖ਼ਾਹ ਕਾਮਿਆਂ ਲਈ ਵੱਡੀ ਨਿਰਾਸ਼ਾ \\"ਖੋਦਿਆ ਪਹਾੜ ਨਿਕਲਿਆ ਚੂਹਾ\\"•ਲੰਬੇ ਸਮੇਂ ਨਿਵੇਸ਼ ਚ ਟੈਕਸ ਦਾ ਨਿਵੇਸ਼ ਤੇ ਬੁਰਾ ਅਸਰ ਹੋਵੇਗਾ •ਸਿੱਖਿਆ ਅਤੇ ਸਿਹਤ ਟੈਕਸ, ਟੈਕਸ ਦੇਣ ਵਾਲਿਆਂ 'ਤੇ ਵਾਧੂ ਭਰ •ਸਿੱਧੇ ਟੈਕਸ ਦੇਣ ਵਾਲਿਆਂ ਲਈ ਕੋਈ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਐਲਾਨ ਨਹੀਂਡੈਲੋਲਾਈਟ ਦੀ ਸੀਨੀਅਰ ਡਾਏਰੈਕਟਰ ਪੁਰਵਾ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਮੁਤਾਬਕ ਇਹ ਬਜਟ ਔਰਤਾਂ, ਖੇਤੀ ਅਤੇ ਪੇਂਡੂ ਅਰਥ ਵਿਵਸਥਾ ਲਈ ਲਾਭਦਾਇਕ ਰਹੇਗਾ। ਔਰਤਾਂ ਨੂੰ ਪ੍ਰੋਵਿਡੰਟ ਫੰਡ ਵਿੱਚ ਘੱਟ ਯੋਗਦਾਨ ਪਾਉਣਾ ਪਏਗਾ। ਇਸ ਨਾਲ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਆਮਦਨ ਵੱਧ ਜਾਵੇਗੀ। ਕੰਪਨੀਆਂ ਵੱਧ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਨੌਕਰੀਆਂ ਦੇ ਸਕਣਗੀਆਂ। ਮੱਧ ਵਰਗੀ ਪਰਵਾਰਾਂ ਲਈ ਨਿੱਜੀ ਆਦਨ ਕਰ ਦੀਆਂ ਦਰਾਂ ਵਿੱਚ ਕੋਈ ਬਦਲਾਅ ਨਹੀਂ ਆਏਆ ਹੈ ਜਿਸ ਦੀ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਉਡੀਕ ਹੁੰਦੀ ਹੈ। ਸਿਖਿਆ ਕਰ ਨੂੰ ਵਧਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ। ਖੇਤੀ ਦੇ ਲਈ ਮਾਰਕਿਟਿੰਗ ਦੀਆਂ ਸਕੀਮਾਂ ਦੇ ਐਲਾਨ ਨਾਲ ਪੇਂਡੂ ਅਰਥ ਵਿਵਸਥਾ ਨੂੰ ਲਾਭ ਹੋਏਗਾ। ਜਿੱਥੋਂ ਤਕ ਉਦਯੋਗ ਦਾ ਸਵਾਲ ਹੈ, ਬਜਟ ਵਿੱਚ ਛੋਟੇ ਉਦਯੋਗਾਂ ਨੂੰ ਫਾਇਦਾ ਹੋਏਗਾ।  "},{"question":"Mọ́ín-mọ́ín","answer":"Mọ́ín-mọ́ín, ọ̀lẹ̀lẹ̀ tàbí ọ̀ọ̀lẹ̀ jẹ́ ẹ̀wà tí a bó eèpo rẹ̀, tí a lọ̀, tí a sì fi àwọn èròjà bíi ata, epo, iyọ̀, edé, àti àwọn èròjà mìíràn si ṣáájú kí wọ́n tó sè-é lórí iná. Lọ́pọ̀ ìgbà, wọ́n máa ń fi àlùbọ́sà, atalẹ̀ àti bẹ́ẹ̀ bẹ́ẹ̀ lọ kún-un kí ó lè dùn-ún jẹ. Mọ́ín-mọ́ín jẹ́ oúnjẹ ìbílẹ̀ Yorùbá tí wọ́n wà ní apá ìwọ̀-oòrùn ilẹ̀ Nàìjíríà. Oúnjẹ yìí jẹ́ ìkan pàtàkì lára àwọn oúnjẹ aṣaralóore.Yàtọ̀ sí Mọ́ín-mọ́ín tí wọ́n ń pèé ní ilẹ̀ Yorùbá, wọ́n tún ń pèé ní alele, tàbí ọ̀lẹ̀lẹ̀ ní apá orílẹ̀-èdè Sierra Leone ati Ghana. Wọ́n tún máa ń jẹ Mọ́ín-mọ́ín pẹ̀lú ẹ̀kọ, tàbí kòkó lọ́dọ̀ àwọn Hausa. Wọ́n lè fi Mọ́ín-mọ́ín mu gàrí, wọ́n sì tún máa ń fi gbádùn oúnjẹ bíi ìrẹsì jọ̀lọ́ọ̀fù, ìrẹsì ọ̀fadà àti bẹ́ẹ̀ bẹ́ẹ̀ lọ.Wọ́n lè lo ẹ̀wà pupa, ẹ̀wà sèsé, tàbí ẹ̀wà funfun tí wọ́n ń pè ní erèé, wọ́n máa ń fi ata, epo, òróró, edé, àlùbọ́sà, ẹyin, ẹja yíyan, iyọ̀, magí tàbí ẹran tí wọ́n ti bọ̀ si kí ó lè ládùn tó dára.Báyìí ni wọ́n ṣe máa ń pèsè Mọ́ín-mọ́ín. Wọ́n á kọ́kọ́ rẹ ẹ̀wà èyíkéyìí tí wọ́n fẹ́ lò sínú omi tútù títí yóò fi rọ̀, lẹ́yìn náà wọn yóò bó eèpo ara ẹ̀wà náà kúrò. Lẹ́yìn èyí ni wọn yóò lọ̀ọ́ kúná, wọn yóò wá fi àwọn èròjà tí a ti mẹ́nu bá ṣáájú. Àwọn mìíràn máa ń fi ẹyin, ẹran bíbọ̀, edé àti bẹ́ẹ̀ bẹ́ẹ̀ lọ kún-un kí ó le dùn yùngbà yùngbà. Irúfẹ́ Mọ́ín-mọ́ín tí wọ́n bá pèsè pẹ̀lú àwọn èròjà tí a ti ka sílẹ̀ yí ni a lè pe ní Mọ́ín-mọ́ín ẹlẹ́mǐ-méje.Wọ́n máa ń ṣu Mọ́ín-mọ́ín rogodo, tàbí kí wọ́n ṣù-ú pẹrẹsẹ, ó dá lórí ohun tí wọ́n bá fi ṣù-ú. Bí wọ́n bá ti fi sínú ohun tí wọ́n fẹ́ fi ṣù-ú tán, wọn yóò sì gbe sí orí iná. Tí wọ́n bá fi ewé iran tàbí ewé ẹ̀bà tàbí ewé ọ̀gẹ̀dẹ̀ ṣu Mọ́ín-mọ́ín ni yóò jẹ́ kí ó rí rogodo. Omi tó pọ̀ ni wọ́n fi máa ń se Mọ́ín-mọ́ín."},{"question":"එකොළොස යන වචනයේ අර්ථය කුමක්ද?","answer":"එකොළොස යන වචනයේ අර්ථය වන්නේ 11 අංකය ය."},{"question":"لدينا النص التالي: تعتزم شركة تويوتا اليابانية لصناعة السيارات ووكيلها في اليمن استثمار نحو 48 مليون دولار في مشروع بالمنطقة الحرة في عدن جنوبي اليمن. وقالت وكالة الأنباء اليمنية الرسمية إنه تم توقيع اتفاقية تأجير لمشروع مركز تخزين وتوزيع سيارات ومحركات على مساحة 100 ألف متر مربع وبتكلفة استثمارية تزيد على 48 مليون دولار خلال السنة الأولى من المشروع الذي سيبدأ تنفيذه خلال شهر. وقال عبد الجليل الشعيبي رئيس المنطقة الحرة بعدن ان هذا المشروع الذي يقام في القطاع 'جي' أكبر قطاع استثماري في المنطقة الحرة سيعمل على زيادة الإيرادات للسلطة المحلية بعدن وجذب خطوط ملاحية جديدة تنشط الميناء والحركة الجمركية والضريبية بالمحافظة. وأشار إلى ان المشروع سيفتح آفاقا واسعة للحركة الملاحية لتجعل مدينة عدن مركزا رئيسيا لاستقبال وتوزيع السيارات وقطع غيارها وسيوفر فرص عمل محلية. قم بإنشاء عنوان مناسب.","answer":"تويوتا تستثمر 48 مليون دولار في مشروع باليمن."},{"question":"கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள பொருட்களைவைத்து சிக்கன் கோலா உருண்டை செய்வது எப்படி?தேவையான பொருட்கள்:250 கிராம் பொடியாக நறுக்கிய சிக்கன் துண்டுகள்1 முட்டை4 பெரிய வெங்காயம்1 தக்காளி2 பச்சை மிளகாய்7 பல் பூண்டு2 துண்டு இஞ்சி2 மேஜைக்கரண்டி தயிர்4 அல்லது 5 மேஜைக்கரண்டி bread crumbs2 துண்டு பட்டை4 கிராம்பு4 ஏலக்காய்½ மேஜைக்கரண்டி மிளகு தூள்¼ மேஜைக்கரண்டி மஞ்சள் தூள்2 மேஜைக்கரண்டி மல்லி தூள்1 மேஜைக்கரண்டி சீரக தூள்½ மேஜைக்கரண்டி கரம் மசாலாதேவையான அளவு மிளகாய் தூள்தேவையான அளவு உப்புதேவையான அளவு எண்ணெய்சிறிதளவு கொத்தமல்லி","answer":"செய்முறை:1. முதலில் 2 வெங்காயத்தை நீளவாக்கில் நறுக்கி, பிறகு 2 வெங்காயம், பச்சை மிளகாய், பூண்டு, மற்றும் கருவேப்பிலையை பொடியாக நறுக்கி, மற்றும் இஞ்சி பூண்டை பேஸ்ட் ஆக்கி வைத்து கொள்ளவும்.2. பின்பு சிக்கனை எடுத்து அதை நன்கு சுத்தம் செய்து கழுவி பின்னர் அதை பொடியாக நறுக்கி ஒரு கிண்ணத்தில் போட்டு கொள்ளவும்.3. அடுத்து பிரட்டை எடுத்து மைக்ரோவேவ் அவனில் சுமார் 2 லிருந்து 3 நிமிடம் வரை வைத்து எடுத்து அதை சிறு சிறு துண்டுகளாக்கி ஒரு மிக்ஸி ஜாரில் போட்டு அதை நன்கு நற நறப்பான பதத்திற்கு அரைத்து கொள்ளவும்.4. மைக்ரோவேவ் அவன் இல்லையென்றால் பிரட்டை பாத்திரத்தின் மூலமாகவோ அல்லது டோஸ்டரின் மூலமாகவோ டோஸ்ட் செய்து அதை பொடித்து வைத்து கொள்ளலாம்.5. இப்பொழுது நாம் சிக்கனை போட்டு வைத்திருக்கும் கிண்ணத்தை எடுத்து அதில் நாம் பொடியாக நறுக்கி வைத்திருக்கும் 2 வெங்காயம், பச்சை மிளகாய், ஒரு பூண்டு, கொத்தமல்லி, மிளகு தூள், பொடித்து வைத்திருக்கும் பிரட் கிரும்பஸ், மற்றும் தேவையான அளவு உப்பு சேர்த்து அதை நன்கு கலந்து விடவும்.6. பின்னர் அதில் ஒரு முட்டையை உடைத்து ஊற்றி அதை நன்கு கலந்து விடவும்.7. பின்பு நம் கைகளில் எண்ணெய் தடவி கொண்டு இந்த சிக்கன் கலவையை சிறிது அளவு எடுத்து அதை உருண்டையாக உருட்டி ஒரு தட்டில் வைத்து கொள்ளவும்.8. இவ்வாறு மீதமுள்ள சிக்கன் கலவைகளையும் உருட்டி தட்டில் வைத்த பின்பு அதை சுமார் ஒரு மணி நேரம் வரை பிரிட்ஜ்ல் வைக்கவும்.9. இப்பொழுது ஒரு தக்காளியை நறுக்கி ஒரு மிக்ஸி ஜாரில் போட்டு அதை நன்கு அரைத்து பேஸ்ட் ஆக்கி ஒரு கிண்ணத்தில் ஊற்றி வைத்து கொள்ளவும்.10. எண்ணெய் சுட்ட பின் அதில் நாம் நீளவாக்கில் நறுக்கி வைத்திருக்கும் வெங்காயத்தை போட்டு அது நன்கு பொன் நிறம் வரும் வரை அதை வதக்கி பின்பு அதை எடுத்து ஒரு தட்டில் வைத்து சிறிது நேரம் ஆற விடவும்.11. அது ஆறியதும் அதை எடுத்து ஒரு மிக்ஸி ஜாரில் போட்டு அதனுடன் தயிரையும் சேர்த்து அதை நன்கு அரைத்து எடுத்து ஒரு கிண்ணத்தில் வைத்து கொள்ளவும்.12. பிறகு ஒரு பாத்திரத்தை மிதமான சூட்டில் அடுப்பில் வைத்து அதில் சுமார் 3 மேஜைக்கரண்டி அளவு எண்ணெய் ஊற்றி அதை சுட வைக்கவும்.13. எண்ணெய் சுட்ட பின் அதில் கிராம்பு, ஏலக்காய், மற்றும் பட்டையை போட்டு அதை சுமார் அரை நிமிடம் வரை வதக்கவும்.14. அரை நிமிடத்திற்கு பிறகு அதில் நாம் அரைத்து வைத்திருக்கும் 2 மேஜைக்கரண்டி இஞ்சி பூண்டு பேஸ்ட்டை சேர்த்து அதனின் பச்சை வாசம் போகும் வரை அதை வதக்கவும்.15. இஞ்சி பூண்டு பேஸ்டின் பச்சை வாசம் போனதும் அதில் நாம் அரைத்து வைத்திருக்கும் வறுத்த வெங்காய பேஸ்ட்டை சேர்த்து அதை சுமார் 2 லிருந்து 3 நிமிடம் வரை வதக்கவும்.16. 3 நிமிடத்திற்கு பிறகு அதில் நாம் அரைத்து வைத்திருக்கும் தக்காளி பேஸ்டில் இருந்து 3 மேஜைக்கரண்டி அளவு சேர்த்து அதை சுமார் 2 நிமிடம் வரை வதக்கவும்.17. 2 நிமிடத்திற்கு பிறகு அதில் மஞ்சள் தூள், மல்லி தூள், சீரக தூள், அவரவர் விருப்பத்திற்கு ஏற்ப மிளகாய் தூள், மற்றும் தேவையான அளவு உப்பு சேர்த்து அதனுடன் சிறிதளவு தண்ணீர் தெளித்து அதை நன்கு கலந்து விட்டு சுமார் 2 நிமிடம்வரை அதை வதக்கவும்.18. 2 நிமிடத்திற்கு பிறகு அதில் சுமார் 200மி.லி அளவு தண்ணீர் சேர்த்து அதை நன்கு கலந்து விட்டு சுமார் 3 நிமிடம் வரை கொதிக்க விடவும்.19. 3 நிமிடத்திற்கு பிறகு அதில் கரம் மசாலாவை சேர்த்து அதை நன்கு கலந்து விடவும்.20. அடுத்து நாம் பிரிட்ஜ்ல் வைத்திருக்கும் சிக்கன் உருண்டைகளை எடுத்து அதை கொதித்து கொண்டிருக்கும் மசாலாவுடன் பக்குவமாக சேர்த்து ஒரு மூடி போட்டு அதை சுமார் 5 லிருந்து 7 நிமிடம் வரை வேக விடவும்.21. 7 நிமிடத்திற்கு பிறகு மூடியை திறந்து சிக்கன் உருண்டைகளை பக்குவமாக திருப்பிவிட்டு மீண்டும் மூடி போட்டு அதை சுமார் 20 லிருந்து 25 நிமிடம் வரை வேக விடவும்.22. 20 நிமிடத்திற்கு பிறகு மூடியை திறந்து சிக்கன் கோலா உருண்டைகளை எடுத்து ஒரு கிண்ணத்தில் மசாலாவுடன் வைத்து அதை சுட சுட பரிமாறவும்.23. இப்பொழுது உங்கள் சூடான மற்றும் மிகவும் அட்டகாசமான சிக்கன் கோலா உருண்டை தயார். இதை கட்டாயம் உங்கள் வீட்டில் செய்து பார்த்து உங்கள் குடும்பத்தாருடன் சேர்ந்து சுவைத்து மகிழுங்கள்."},{"question":"Yẹmí Ṣódìímú","answer":"Yẹmí Ṣódìímú ni wọ́n bí ní Kọkàndínlọ́gbọ̀n oṣù Kínní, ọdún 1960 (January 29, 1960) ní ìlú Abẹ́òkúta ní orílẹ̀-èdè a Nàìjíríà jẹ́ eléré orí ìtàgé, Atọ́kùn Ètò, Olùdarí àti Olùgbéré jáde.Wọ́n bi ní ìlú Abẹ́òkúta, tí ó jẹ́ Olú ìlú Ìpínlẹ̀ Ògùn ní apá Ìwọ̀ Oòrùn orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Ó lo ìgbà èwe rẹ̀ ní ìlú Abẹ́òkúta í Ààfin Ọba Aláké ilẹ̀ Ẹ̀gbá ní bi tí ó ti ní àwòfín nípa àṣà Yorùbá. Ó lè sí ilé-ẹ̀kọ́ kọ́wbáfẹ́mi Awólọ́wọ́ University níbi tí ó ri gba ìwé ẹ̀rí Bachelor of Arts (B.A.) , nínú ìmọ̀ ọ̀nà ìṣeré Ìtàgé (dramatic art) , lẹ́yìn èyí ni ó tẹ̀ síwájú ní Fásitì Ìpínlẹ̀ Èkó níbi tí ó ti gba ìwé ẹ̀rí Master of Arts (M.A.) nínú ìmọ̀ Mass communication.Ó bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ òṣèré rẹ̀ ní ọdún 1976, tí ó aì kópa tó lààmì laka nínú eré orí ìtàgé tí àkòrí rẹ̀ ń jẹ́ Village Head Master. Ó di ìlúmọ̀ọ́ká pẹ̀lú ipa rẹ̀ gẹ́gẹ́ bí Olú ẹ̀dá ìtàn, ó tún jẹ́ Olú ẹ̀ ẹ̀dá ìtàn nínú eré orí ìtàgé tí àkòrí rẹ̀ ń jẹ́ ''' lekú''' gẹ́gè bí Àjàní nínú eré yí. Túndé Kèlání ṣe adarí rẹ̀"},{"question":"Igbimọ to n gbọ ẹsun ifiyajẹni SARS bẹrẹ ijokoo l’Ondo","answer":"Igbimọ tijọba ipinlẹ Ondo gbe kalẹ lati gbọ ẹsun gbogbo awọn ti ọlọpaa ṢARS ti fiya jẹ lọna aitọ ti bẹrẹ ijokoo l’Ọjọbọ, Tọsidee, ọsẹ ta a wa yii.Alaga igbimọ ọhun, Onidaajọ Adeṣọla Sidiq, ninu ọrọ apilẹkọ rẹ ni awọn iwe ẹsun mejilelọgbọn lo ti tẹ awọn lọwọ lati igba ti wọn ti ṣe ifilọlẹ igbimọ naa ni nnkan bii osu kan sẹyin.Lẹyin ayẹyẹ ifinimọle ti wọn ṣe l’Ọjọbọ, Tọsidee, ọsẹ to n bọ yii lo ni iṣẹ fẹẹ bẹrẹ ni pẹrẹu lori awọn ọkan-o-jọkan ẹsun ti wọn ti fi ṣọwọ si awọn.Ọjọ mẹta pere, ọjọ Iṣẹgun,Tusidee, Ọjọruu, Wẹsidee, ati Ọjọbọ,Tosidee, lawọn igbimọ ọhun yoo fi maa jokoo laarin ọsẹ titi ti wọn yoo fi yanju gbogbo ẹsun to wa niwaju igbimọ ọhun.Alaga ọhun rọ gbogbo awọn to ti mu ẹsun wa lati fọwọsowọpọ pẹlu igbimọ yii ki iṣẹ naa lee rọrun fun wọn ni ṣiṣe."},{"question":"\\"Уламыштар\\" деген эмне?","answer":"Уламыштар оозеки адабиятта кеңири тараган жанр. Бир топ белгилери тарабынан легендага өтө жакын турат, бирок айырмалануучу бөтөнчөлүгү бар, ал – тарыхый инсандар, тарыхый окуялар, көрүнүштөр тууралуу, жер-суу аттарынын келип чыгышы жөнүндө тарыхый баяндоого, чындыкка жакыныраак чечмелөөгө аракет кылынгандыгы жагынан легендага караганда фантазиядан бир топ четтейт. Уламыштардын классификацияланышы:1. Адам аттарына байланыштуу;2. Жер-суу аттарына байланыштуу;3. Турмуш-тиричиликке байланыштуу;4. Мифологиялык уламыштар;5. Космологиялык уламыштар;6. Комуз, комуз күүлөрүнө байланыштуу;7. «Кыргыз» этнонимине жана кыргыз урууларына байланыштуу уламыштар;8. Жаныбарларга жана канаттууларга байланыштуу;9. Кыргыз улуттук оюндарына байланыштуу;10. Жаратылыш сырларына байланыштуу."},{"question":"ما رمز وكالة الأنباء السعودية ؟","answer":"واس"},{"question":"Completa la siguiente frase : Mogersdorf es un lugar famoso en la historia austriaca porque fue allí donde Raimondo Montecuccoli aniquiló a un poderoso ejército del Imperio otomano de entre 60.000 a 90.000 soldados en 1664. Esta Batalla de Mogersdorf (también conocida como... ","answer":"Batalla de San Gotardo) fue conmemorada con una capilla en las cercanías de la colina de Schlößlberg. La capilla cayó en ruinas y fue reemplazada por un nuevo edificio con una cruz cristiana no muy ornamentada pero grande en 1964."},{"question":"පඨවි ධාතුව ගැන විස්තර කරන්න.","answer":"කර්කශ ස්වභාවය පෘථිවි ධාතුව ය. කැපෙන දෙයක් ලෙස ද, හැණෙන දෙයක් ලෙස ද, තද දෙයක් ලෙස ද, මොළොක් දෙයක් ලෙස ද, රළු දෙයක් ලෙස ද, මට්ටම් දෙයක් ලෙස ද දැනෙන්නේ කර්කශ ස්වභාවය වූ පෘථිවි ධාතුව ම ය. පිහියේ මුව ඇති කර්කශ බව වූ පෘථිවි ධාතුව කැපෙන දෙයක් ලෙස ද පිහියා උලෙහි ඇති පෘථිවි ධාතුව ඇණෙන දෙයක් ලෙස ද වැටහේ. ඒ කැපෙන දෙය ඇණෙන දෙය සැටියට වැටහෙන දෙය පිහියේ සැම තැන ම ඇත්තේ ය. පිහියේ අංසයන්හි තද වූවක් ලෙස හා මට්ටමක් ලෙස දැනෙන්නේ ද පිහියා මුවෙහි කැපෙන දෙය සැටියට හා පිහියා උලෙහි ඇණෙන දෙය සැටියට දැනෙන්නේ ද කර්කශ ස්වභාවය ම ය. පෘථිවි ධාතුව කර්කශ ලෙස තද ලෙස දැනෙන්නේ රූප කලාප ඝනව පිහිටි කල්හි ය. රූප කලාප ඝන නො වූ ද ආකාශ වායු අධික වූ ද තැන්වලදී ඒ කර්කශ බව මෘදු බවක් සේ දැනෙන්නේ ය. කළු ගලේ දී පෘථිවි ධාතුව තද වූ රළු වූ දෙයක් ලෙස ද, ළදරු සිරුරේ දී මොළොක් වූ සිනිඳු වූ දෙයක් ලෙස ද දැනෙන්නේ ය. එබැවින් තද බව මොළොක් බව යන දෙක ම පෘථිවි ධාතුවය යි කියනු ලැබේ. රූප කලාප ඝනව ඇති ලේහයේ හා ගලෙහි එය බරක් ලෙස දැනෙන්නේ ය. ආකාශ බහුල වූ පුළුන් පිඩෙහි දී එය ලැහැල්ලු බවක් සේ දැනෙන්නේ ය. එබැවින් බර හා ලැහැල්ලු බව ද පෘථිවි ධාතුව ම බව දත යුතුය.ධාතූන්ගේ ලක්ෂණ දැක්වීමෙහි දී “කක්ඛලත්ත ලක්ඛණා පඨවි ධාතු” යයි පෘථිවි ධාතුව කර්කශ බව ලක්ෂණ කොට ඇත්තේය යි කියනු ලැබේ. එසේ කියා තිබෙන බැවින් කර්කශත්වය පෘථිවි ධාතුව ගේ ලක්ෂණය ය. පෘථිවි ධාතුව ඒ ලක්ෂණය ඇති ද්‍ර‍ව්‍යයෙකැ යි ද කර්කශත්වය හා පෘථිවි ධාතුව දෙකකැ යි ද නො ගත යුතුය. කර්කශත්වය ම පෘථිවි ධාතුව ය. එහි ලක්ෂණය අන් අයුරකින් නො කිය හැකි බැවින් කර්කශ ලක්ෂණය ඇත්තේ පෘථිවි ධාතුව යයි කියනු ලැබේ. මෙය අවුල් විය හැකි කරුණකි. අවුල් නො කර ගත යුතු ය. අන්‍ය ධාතූන්ගේ ලක්ෂණ කියා තිබෙන්නේ ද ඒ ක්‍ර‍මයෙන් ම බැවින් ඒ තැන්වල දී ද කියන ලද්දට අනුව සිතා කාරණය තේරුම් කර ගත යුතුය."},{"question":"ලොව උසම කඳු 10 මොනවාද ?","answer":"ලොව උසම කඳු 10 ට අයත් වන කඳු වන්නේ,1. එවරස්ට් කන්ද(මීටර් 8848)2. k2 කන්ද(මීටර්  8611)3. කාංචන් චුන්ගා කන්ද(මීටර් 8586) 4. ලොට් සී කන්ද(මීටර් 8516)5. මකාලු කන්ද(මීටර් 8485)6. චොයු කන්ද(මීටර් 8188)7. ධවලගිරි I කන්ද(මීටර් 8167)8. මනස්ලු කන්ද(මීටර් 8163)9. නන්ගාපාර්බත් කන්ද(මීටර් 8126) 10. අන්නාපූර්නා I කන්ද(මීටර් 8091)"},{"question":"Skriv en fortsättning till detta stycke - Johansson fick sitt internationella genombrott när hon i sitt första internationella mästerskap tog brons på 100 meter bröstsim i Europamästerskapen i kortbanesimning 2009","answer":". År 2010 vid långbane-Europamästerskapen tog hon överraskande silver på 100 meter bröstsim och brons på 50 meter bröstsim. Vid långbane-Europamästerskapen i Debrecen 2012 tog hon silver i 100 meter bröstsim."},{"question":"Mendrika RamarojaonaFiry ny isan'ny ratsatanan'olombelona?","answer":"Ny isan'ny ratsatanan'olombelona dia 10."},{"question":"Solaris, Eden ve İnsanın Bir Dakikası gibi eserleriyle bilinen bilmkurgunun bir edebiyat türü olarak ciddiye alınmasını sağlayan yazarlar arasında sayılan yazar kimdir?","answer":"Stanislaw Lem, fütüroloji, edebiyat eleştirisi, hiciv ve mizah dahil olmak üzere çeşitli konularda eserler yazmış Polonyalı felsefi-bilimkurgu yazarıdır.Dünya çapında, en çok uzun metrajlı film haline getirilen, 1961 tarihli Solaris'in yazarı olarak tanınır. Lem'in eserleri, toplam da 41 dile çevrilip 45 milyonun üzerinde kopya satmıştır. "},{"question":"අග්න්යාශය යනු කුමක්ද?","answer":"අග්න්‍යාශය යනු ආහාර ජීර්ණ පද්ධතියේ අමතර ආහාර ජීර්ණ ග්‍රන්ථියක් ලෙස ක්‍රියා කරන ප්‍රධාන ඉන්ද්‍රියයකි. එය අන්තරාසර්ග ග්‍රන්ථියක් සහ බාහිර ග්‍රන්ථියක් වේ. රුධිරයේ සීනි මට්ටම ඉහළ යන විට අන්තරාසර්ග කොටස ඉන්සියුලින් ස්‍රාවය කරයි; ඉන්සියුලින් ශක්තිය ලෙස භාවිතා කිරීම සඳහා රුධිරයේ ඇති ග්ලූකෝස් මාංශ පේශි සහ අනෙකුත් පටක වලට ගෙන යයි. රුධිරයේ සීනි මට්ටම අඩු වන විට අන්තරාසර්ග කොටස ග්ලූකොජන් නිදහස් කරයි; ග්ලූකොජන් සීනි මට්ටම නැවත සමතුලිත කිරීම සඳහා ගබඩා කළ සීනි අක්මාව මගින් ග්ලූකෝස් බවට බෙදීමට ඉඩ සලසයි. අග්න්‍යාශය අග්න්‍යාශයේ යුෂ වල වැදගත් ආහාර ජීර්ණ එන්සයිම නිපදවා නිකුත් කරයි, එය duodenum වෙත ලබා දෙයි. අග්න්‍යාශය ආමාශයේ පහළින් සහ පිටුපස පිහිටා ඇත. එය අග්න්‍යාශ නාලය හරහා duodenum වෙත සම්බන්ධ වන අතර එය පිත නාලයේ සම්බන්ධතාවයට ආසන්නව සම්බන්ධ වන අතර එහිදී පිත සහ අග්න්‍යාශයික යුෂ ආමාශයේ සිට duodenum වෙත මුදා හරින චයිමයට ක්‍රියා කළ හැකිය. අග්න්‍යාශයේ නාලිකා සෛල වලින් නිකුත් වන ජලීය අග්න්‍යාශයේ ස්‍රාවයන් බයිකාබනේට් අයන අඩංගු වන අතර ඒවා ක්ෂාරීය වන අතර ආමාශයෙන් පිටවන ආම්ලික චයිම උදාසීන කිරීමට පිත සමඟ උපකාරී වේ.අග්න්‍යාශය මේද හා ප්‍රෝටීන් ජීර්ණය කිරීම සඳහා එන්සයිම වල ප්‍රධාන ප්‍රභවය ද වේ. මේවායින් සමහරක් duodenum හි CKK නිෂ්පාදනයට ප්‍රතිචාර වශයෙන් නිකුත් වේ. (පොලිසැකරයිඩ දිරවන එන්සයිම, ඊට වෙනස්ව, මූලික වශයෙන් නිපදවනු ලබන්නේ බඩවැල්වල බිත්ති මගිනි.) සෛල පූර්වගාමී ආහාර ජීර්ණ එන්සයිම අඩංගු ස්‍රාවය කරන කැටිති වලින් පිරී ඇත. ප්‍රෝටීන මත ක්‍රියා කරන අග්න්‍යාශයික එන්සයිම වන ප්‍රධාන ප්‍රෝටීස් වන්නේ ට්‍රිප්සිනොජන් සහ චයිමොට්‍රිප්සිනොජන් ය. Elastase ද නිපදවනු ලැබේ. ලිපේස් සහ ඇමයිලේස් කුඩා ප්‍රමාණයක් ස්‍රාවය වේ. අග්න්‍යාශය ෆොස්ෆොලිපේස් ඒ 2, ලයිසොෆොස්ෆොලිපේස් සහ කොලෙස්ටරෝල් එස්ටරේස් ද ස්‍රාවය කරයි. පූර්වගාමියා zymogens, එන්සයිමවල අක්රිය ප්රභේද වේ; ස්වයංක්‍රීයව පිරිහීම නිසා ඇතිවන අග්න්‍යාශයේ ආරම්භය වළක්වයි. බඩවැලේ මුදා හැරීමෙන් පසු, බඩවැලේ ඇති ශ්ලේෂ්මල පටලයේ ඇති එන්සයිම එන්සයිම ට්‍රයිප්සිනොජන් සක්‍රීය කර එය ට්‍රයිප්සින් සෑදීමට සිදු කරයි; තවදුරටත් කැඩී යාමෙන් චයිමොට්‍රිප්සින් ඇතිවේ."},{"question":"Manana ny teny mikorontana ianao:AHOANAMANAFantaro ny teny marina.","answer":"Ny teny marina dia hoe \\"MANAHOANA\\"."},{"question":"Mercedes McCambridge","answer":"Mercedes McCambridge ni à bini ọjọ kẹfadinlógun óṣu March, ọdun 1916 ti ó si ku ni ọdun 2004 jẹ óṣèrè lóbinrin ti Radio, Stage, Film ati Television ilẹ America to gba Ebun Akademi bi Obinrin osere keji to dara ju lo.McCambridge ni a bini Jolliet, Illinois fun Marie ati John Patrick (Agbẹ). Awọn óbi óṣèrè lóbinrin naa jẹ ijọ catholic ati Iran Irish-American. Óṣèrè lobinrin naa bẹrẹ irin ajo iṣẹ rẹ gẹgẹ̀bi óṣèrè ti radio ati ṣiṣè èrè ni Broadway ni ọdun 1930s.McCambridge fẹ ọkọ rẹ akọkọ William Fifield ni ọdun 1939 ti wọn si bi ọmọ ọkunrin John Lawrence Fifield ni óṣu December, ọdun 1941. Tọkọ taya naa pinya ni ọdun 1946 leyin igbeyawó ọdun mèjè. Ni ọdun 1950, Óṣèrè lobinrin naa fẹ óṣèrè/producer/oludari Fletcher Markle. Tọkọ taya naa pinya ni ọdun 1962 lẹyin Igbeyawó ọdun mèjila. McCambridge ku ni óṣu March ni ọdun 2004 ni La Jolla, San Diego, California.Mercedes jade lati collegi ti Mundelein ni ilù Chicago.Latari ipa óṣèrè lóbinrin naa ni television ati aworan Motion ti Industry ni a fun ni irawọ mèji lori Hollywood Walk of Fame."},{"question":"අභ්‍යවකාශයේ සිට බලනවිට , පෘථිවිය මත දක්නට ලැබෙන දීප්තිමත්ම නගරය කුමක්ද ?","answer":"ලාස් වේගාස්"},{"question":"ఇచ్చిన వ్యాక్యంలో తప్పు ఉంటె సరిచేసి రాయండి: ఎడమ కర్ణికా – జఠరిక రంధ్రం వద్ద గల కవాటాన్ని అగ్రత్రయ కవాటం లేదా మిట్రల్ కవాటం అంటారు.","answer":"ఎడమ కర్ణికా – జఠరిక రంధ్రం వద్ద గల కవాటాన్ని అగ్రద్వయ కవాటం లేదా మిట్రల్ కవాటం అంటారు."},{"question":"问题：冰淇淋有哪些经典口味？","answer":"回答：冰淇淋的经典口味包括香草、巧克力、草莓、抹茶等。"},{"question":"Дүйнөдөгү эң чоң жана оор эшик?","answer":"Эң чоң жана оор эшик 1979-жылы АКШ'да курулган. Анын салмагы, 44 тонна. Азыр ал эшик, Лоуренса атындагы Улуттук лабороторияда кызмат кылат."},{"question":"ચૌધરી બોલી વિષે જણાવો.","answer":"ચૌધરી બોલી ભારત દેશના પશ્ચિમ ભાગમાં આવેલા ગુજરાત રાજ્યના દક્ષિણ ભાગમાં આવેલા પૂર્વ સરહદના વિસ્તારમાં રહેતા ચૌધરી જાતિના આદિવાસીઓની બોલી છે. આ બોલી ગુજરાતી ભાષા કરતાં ઘણી અલગ હોય છે, તેમ છતાં કેટલાક શબ્દો ગુજરાતી ભાષાના પણ એકસરખા હોય છે.ગુજરાત રાજ્યમાં આ બોલી તાપી, સુરત, વલસાડ, નવસારી, ડાંગ, નર્મદા તેમ જ ભરુચ જિલ્લાઓમાં રહેતા ચૌધરી જાતિના લોકો અંદરોઅંદરના સામાન્ય વહેવારમાં ઉપયોગ કરે છે."},{"question":"قم بإنشاء قصيدة قصيره من بحر مجزوء الرمل.","answer":"يا مُعير البَدر حُسناًفي دُجى اللَيل البَهيموَقَضيباً مِن نَسيمفي قَميص مِن نَعيمأَنتَ أَشهى لِفُؤاديمِن شِفاء لِسَقيم"},{"question":"Khi xin cây đàn, Thạch Sanh có biết đó là cây đàn thần không?","answer":"Khi xin cây đàn, Thạch Sanh không hề biết đó là cây đàn thần."},{"question":"ඉන්දියාවේ මිසයිල මිනිසා ලෙස හැදින්වෙන්නේ කවුද?","answer":"ඉන්දියාවේ මිසයිල මිනිසා ලෙස හැදින්වෙන්නේ අබ්දුල් කලාම් මහතාය."},{"question":"ਬਿਜਲੀ ਸਰਕਟਾਂ ਅਤੇ ਉਪਕਰਨਾਂ ਵਿੱਚ ਆਮ ਵਰਤੇ ਜਾਂਦੇ ਦੋ ਸੁਰੱਖਿਆ ਉਪਾਵਾਂ ਦੇ ਨਾਂ ਲਿਖੋ ।","answer":"ਬਿਜਲੀ ਸਰਕਟਾਂ ਅਤੇ ਉਪਕਰਨਾਂ ਵਿੱਚ ਆਮ ਵਰਤੇ ਜਾਂਦੇ ਦੋ ਸੁਰੱਖਿਆ ਉਪਾ  ਇਹ ਹਨ-1. ਫਿਉਜ਼ ਤਾਰ ਅਤੇ2. ਭੂ-ਸੰਪਰਕ ਤਾਰ ।"},{"question":"Hoàn thành đoạn văn sau:Tỷ lệ sống sau 5 năm của người mắc ung thư tuyến tiền liệt có thể lên đến 100%. Phần lớn khối u ung thư tuyến tiền liệt thường phát triển chậm, đôi khi không quá ảnh hưởng sức khỏe. Tuy nhiên, ","answer":"khi khối u di căn đến những cơ quan khác thì việc điều trị sẽ khó khăn. Vì vậy, chỉ cần phát hiện bệnh sớm, trước khi xảy ra tình trạng di căn, bệnh nhân sẽ có nhiều cơ hội được điều trị khỏi bệnh.Để tầm soát ung thư tuyến tiền liệt, cần thăm khám trực tràng hoặc thực hiện xét nghiệm PSA trong máu. Một số phương pháp điều trị chủ yếu như phẫu thuật cắt tuyến tiền liệt, cắt đốt nội soi tuyến tiền liệt, điều trị nội tiết hay xạ trị."},{"question":" Sheeg Immisa ayey ahaayeen tirada ciidamadda Muslimiinta dagaalkii Beder?","answer":"Tirada ciidamadda Muslimiinta dagaalkii Beder waxay ahaayeen 313 Nin, 70 Rati (GEEL) iyo laba Faras."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਕਥਨਾ ਕਥੀ ਨ ਆਵੈ ਤੋਟਿ ॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 1 ਤੋਂ ਲਈ ਗਈ ਇੱਕ ਤੁਕ ਦਾ ਵਾਕ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਸ ਬਾਣੀ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸਦਾ ਮਤਲਬ ਇਹ ਹੈ,\\"ਪਰ ਹੁਕਮ ਦੇ ਵਰਣਨ ਕਰਨ ਦੀ ਤੋਟ ਨਹੀਂ ਆ ਸਕੀ ।\\""},{"question":"Su’aal: Sheeg Isha Ugu Muhiimsan Ileyska (Iftiinka)?","answer":"Jawaab: Isha Ugu Muhiimsan Ileyska (Iftiinka) Waa Qoraxda."},{"question":"フランス南西部、ペリゴール地方が産地として有名な、日本では西洋松露（しょうろ）とよばれている世界三大珍味の一つであるキノコは何でしょう？","answer":"トリュフです。"},{"question":"Cual es el tema principal de esta pregunta: ¿Qué montaña es la segunda más alta de Europa?","answer":"El tema principal es la geografía. "},{"question":"\\"በአውስትራሊያ ምርጥ እና በጣም ታዋቂ ዩኒቨርሲቲዎች መካከል አንዱ U.W.A በተለያዩ ጽሑፎች ውስጥ በዓለም አቀፍ ከፍተኛ ደረጃ ያለው ነው። የ 2011 QS የዓለም ዩኒቨርሲቲ ደረጃ አሰጣጥ በዓለም አቀፍ ደረጃ 73ኛ ላይ U.W.A አስቀመጠው\\" ርዕሰ ጉዳዩ የአውስትራሊያ ዩኒቨርሲቲ ነው።","answer":"\\"U.W.A በዓለም ዩኒቨርሲቲዎች ዝርዝር ውስጥ የት ነው ያለው?"},{"question":"15, 25, 30, 40 деген сандарды кандай түшүнөсүз?","answer":"АДАМДЫН ЖАШЫ, КУРАГЫ. — Он беш — ит, — Жыйырма беш — түлкү, — Отуз — карышкыр, — Кырк — жолборс. "},{"question":"volana inona no manaraka ny volana jona?","answer":"volana jolay no manaraka ny volana may?"},{"question":"География: Азиядагы эң узун экинчи дарыя кайсы? ","answer":"Сары дарыя"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai abu di atas tunggul\\"? Berikan satu contoh ayat bagi peribahasa tersebut. ","answer":"Ia bermaksud sesuatu keadaan yang tidak tetap. Contoh ayat: Kedudukan Encik Abas sebagai pengurus jualan di syarikat itu bagaikan abu di atas tunggul kerana beliau tidak disukai oleh ahli-ahli lembaga pengarah."},{"question":"اللغز: ما الشيء الذي يكبر حينما يتم أخذ المزيد منه؟الجواب: ","answer":"حفرة"},{"question":"\\" રાધકા રંગભીની\\" લોકગીત લખો.","answer":"ભીની મેંદીનો રંગ લાગ્યો રૂડો હો                             રાધકા રંગભીનીતારા  માથાનો  અંબોડો હો                                  રાધકા રંગભીનીજાણે છૂટ્યો તેજીનો ઘોડો હો                                 રાધકા રંગભીનીભીની મેંદીનો રંગ લાગ્યો રૂડો હો                            રાધકા રંગભીનીતારી આંખ્યુંનાં ઉલાળા હો                                   રાધકા રંગભીનીજાણે દરિયાનાં હીલોળા હો                                   રાધકા રંગભીનીભીની મેંદીનો રંગ લાગ્યો રૂડો હો                            રાધકા રંગભીનીતારા નાકડિયાની  દાંડી હો                                  રાધકા રંગભીનીજાણે દીવડીએ શગ માંડી હો                                 રાધકા રંગભીનીભીની મેંદીનો રંગ લાગ્યો રૂડો હો                            રાધકા રંગભીનીતારા  હાથની    હથેળી હો                                   રાધકા રંગભીનીજાણે બાવલપરની થાળી હો                                  રાધકા રંગભીનીભીની મેંદીનો રંગ લાગ્યો રૂડો હો                            રાધકા રંગભીનીતારા હાથની આંગળિયું હો                                   રાધકા રંગભીનીજાણે ચોળામગની ફળિયું હો                                  રાધકા રંગભીનીભીની મેંદીનો રંગ લાગ્યો રૂડો હો                            રાધકા રંગભીનીતારા પેટડિયાનો  ફાંદો હો                                   રાધકા રંગભીનીજાણે ઊગ્યો પૂનમચાંદો હો                                   રાધકા રંગભીનીભીની મેંદીનો રંગ લાગ્યો રૂડો હો                            રાધકા રંગભીનીતારા વાસાંના વળાંકો હો                                     રાધકા રંગભીનીજાણે સરપનો  સડાકો હો                                    રાધકા રંગભીનીભીની મેંદીનો રંગ લાગ્યો રૂડો હો                            રાધકા રંગભીની"},{"question":"السؤال: من هو أول الأئمة الأربعة ؟","answer":"الإجابة: أبو حنيفة"},{"question":"Nhiều người nói đạp xe nhiều gây dây thần kinh vùng kín bị chèn ép, dẫn đến rối loạn cương. Điều này có đúng không? ","answer":"Đạp xe với cường độ cao trong thời gian dài, đặc biệt là xe có yên nhỏ có thể gây hại đến vùng kín do tì đè vào tầng sinh môn. Sự chèn ép này sẽ gây tổn thương dây thần kinh thẹn – nơi cung cấp thần kinh cho toàn bộ hệ thống cơ quan sinh dục của nam và nữ giới. Bạn có nguy cơ bị chấn thương hoặc tê bì do đạp xe lâu hoặc liên tục trong thời gian dài.Bệnh không ảnh hưởng đến chất lượng tinh trùng nhưng có thể cản trở đời sống sinh hoạt vợ chồng, gây chán nản và tự ti. Nếu kéo dài, nam giới có nguy cơ liệt dương, vô sinh, hiếm muộn.Một nghiên cứu trên tạp chí European Urology năm 2005, cho biết đạp xe có thể dẫn đến một số chấn thương đối với hệ thống niệu sinh dục. Trong đó, tê cơ quan sinh dục là phổ biến nhất, chiếm khoảng 50-91% người đi xe đạp, 13-24% người bị rối loạn cương dương. Nhiều trường hợp bị tiểu máu, xoắn thừng tinh, viêm tuyến tiền liệt...Với nữ giới, vùng xương chậu cũng sẽ chịu tác động rất nhiều khi đạp xe, làm giảm nhạy cảm ở bộ phận sinh dục của phụ nữ. Trường hợp nặng có thể dẫn đến giảm cảm giác ham muốn.Tuy nhiên, những tác hại của việc đạp xe như trên chỉ gặp khi đạp xe quá nhiều hoặc đạp xe không đúng cách. Với trường hợp đạp xe khoa học, điều độ, chọn loại xe phù hợp vẫn mang lại những giá trị nhất định với sức khỏe.Những người mắc bệnh lý về tim mạch, cơ xương khớp nặng, thoát vị đĩa đệm, thoái hóa xương nặng không nên xe đạp quá nhiều.Không ngồi trên xe quá lâu, chọn loại yên xe có thiết kế yên ngồi mềm, bằng phẳng đủ diện tích tiếp xúc với vùng chậu, hông.Nên chọn kiểu dáng, kích thước xe phù hợp với cơ thể, tránh để tình trạng xe quá cao hoặc quá thấp khiến bộ phận sinh dục bị cọ xát, tì ép nhiều."},{"question":"සෞරග්‍රහ මණඩලයේ \\" ඉලිප්සාකාර බවින් වැඩිම \\" ගමන් මාර්ගය හිමි , ග්‍රහලෝකය කුමක්ද ?","answer":"බුධ ."},{"question":"Inona ny teny mitovy hevitra amin'ny \\"Tsy matoky\\"?","answer":"Ny teny mitovy hevitra amin'ny  \\"Tsy matoky\\" dia \\"Miahiahy\\"."},{"question":"Sheeg Waa Maxay Sheyga Kaliya Ee Uu Arko Indhoolaha?","answer":"Sheyga Kaliya Ee Uu Indhoolaha Arka Waa Riyada."},{"question":"في أي قارة يوجد نهر الأمازون؟","answer":"يوجد نهر الأمازون في قارة أمريكا الجنوبية."},{"question":"Een rover besluit een kasteel te beroven. Hij vermomt zich als muzikant om binnen te komen, maar eerst verbergt hij zich nog even in de bosjes, want hij moet er nog achter komen welk wachtwoord je moet kennen om op de binnenplaats te komen. Net als hij achter een boom wil kruipen, stuift er een ridder op een paard langs hem, naar de poortwachter.'Zo Fredo, wat een haast, zeg', lacht de poortwachter. 'Geen tijd, geen tijd, zeg nou maar!', hijgt de ridder. 'Twaalf', zegt de poortwachter, 'Zes', zegt de ridder. De poortwachter knikt en de ridder kan naar binnen.'Zozo', denkt de rover, 'volgens mij moet je de helft zeggen van het getal dat de poortwachter noemt. Ja, ik weet het zeker. Maar ik zal toch nog maar even wachten, voor alle zekerheid. Dus hij wacht, tot er een oud vrouwtje bij de poort komt.'Dag Maria', zegt de poortwachter, 'nog lekkere eieren uit je kippenhok vandaag?' 'Jazeker', antwoordt het vrouwtje. 'Acht', zegt de wachter. 'Vier', zegt het vrouwtje. En ze mag naar binnen.De rover weet nu wat hij weten moet, maar als hij opstaat, komt er net een koopman aan.\\"Goedendag, beste man', zegt de wachter, 'wat kom je doen?' 'Ik heb mooie waar voor de koning en zijn vrouw. Kettingen en sieraden.' 'Goed', zegt de wachter , 'maar eerst moet ik het wachtwoord van je hebben. Zes.' 'Drie', zegt de koopman. 'Goed, je kunt naar binnen'.Nu komt rover uit zijn schuilplaats. Hij groet de poortwachter. Die is wat achterdochtig. 'Weet je het wachtwoord?', vraagt hij. 'Jep', zegt de rover. 'Oke... tien', zegt de wachter. 'Vijf', zegt de rover, zeker als hij is. Maar dan roept de wachter opeens: ' Soldaten, gooi deze bedrieger in de kerkers!' De rover wordt gepakt, zijn antwoord was fout.Wat had hij dan wel moeten zeggen? ","answer":"De rover had vier moeten zeggen. Het wachtwoord is: het aantal letters van het getal dat de poortwachter noemt. Twaalf heeft zes letters, acht vier en zes drie. "},{"question":"இந்திய அறிவியற் கழகம் அமைதுள்ள நகரம் எது?","answer":"விடை: பெங்களூர்"},{"question":"காலையிலும் மாலையிலும் நெட்டை மதியம் குட்டை நான் யார்?","answer":"விடை:  நிழல்"},{"question":"கேள்வி: சர்வதேச மனித ஒருமைப்பாடு குறித்து எழுதுக ","answer":"பதில்:ஐநா பொது சபையால் (UN General Assembly) அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட சர்வதேச மனித ஒருமைப்பாடு தினம் (International Human Solidarity Day) ஆண்டு தோறும் டிசம்பர் 20-ஆம் தேதி (இன்று) கொண்டாடப்பட்டு வருகிறது. ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் கூற்றுப்படி மனிதர்களிடம் உள்ள ஒற்றுமை உணர்வு அனைத்து மட்டங்களிலும் சமூக உறவுகளில் அமைதியை கொண்டு வரும். உலக மக்களிடையே, குறிப்பாக உலக அரங்கில் ஒற்றுமையின் முக்கியத்துவத்தை பற்றிய விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்தவே ஒவ்வொரு ஆண்டும் டிசம்பர் 20 அன்று சர்வதேச மனித ஒருமைப்பாடு தினம் அனுசரிக்கப்பட்டு வருகிறது.‘வேற்றுமையில் ஒற்றுமை’ என்பதை போற்றுகிறது ஐக்கிய நாடுகளின் இந்த சர்வதேச மனித ஒருமைப்பாடு தினம். சர்வதேச உடன்படிக்கைகளின் படி உலக நாடுகள் நடக்க வேண்டும் என்பதை இந்நாள் நினைவூட்டுகிறது. வறுமை மற்றும் பிற உலகளாவிய பிரச்சனைகளை ஒழிப்பதை நோக்கமாக கொண்ட புதிய முயற்சிகள் மற்றும் திட்டங்களை ஊக்குவிக்கிறது.உலகளாவிய ஒற்றுமையை போற்றும் இந்நாளின் போது இதன் கருப்பொருள், வரலாறு மற்றும் முக்கியத்துவம் ஆகியவற்றை பற்றி மேலும் அறிந்து கொள்வோம்..சர்வதேச மனித ஒருமைப்பாடு தினத்தின் நோக்கம்:வறுமை ஒழிப்பு உள்ளிட்ட நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகளை அடைவதற்கு அடிப்படையாக இருக்கும் ஒற்றுமையை மக்கள் மற்றும் நாடுகளிடையே ஊக்குவிப்பதே இந்த நாளின் முக்கிய நோக்கமாகும். இந்த நாள் உலகெங்கிலும் உள்ள மக்களின் பொருளாதார, சமூக மற்றும் கலாச்சார ஒற்றுமையை மேலும் அதிகரிக்கும் நோக்கில் முன்னெடுக்கப்படுகிறது.சர்வதேச மனித ஒற்றுமை தினத்தின் வரலாறு:உலகில் வாழும் ஒவ்வொரு குடிமகனும் மனித ஒற்றுமையின் முக்கியத்துவத்தை அறிந்திருக்க வேண்டும் என்ற அடிப்படையில் இந்த சர்வதேச மனித ஒற்றுமை நாள் உருவாக்கப்பட்டது. கடந்த 2005-ஆம் ஆண்டு டிசம்பர் 22-ல் மனித உறவுகளின் மிக முக்கியமான தூண்களில் ஒன்றாகவும், உலக மக்களுக்கும் - நாடுகளுக்கும் இடையிலான உறவுகளைத் தீர்மானிக்கும் அடிப்படை மற்றும் உலகளாவிய மதிப்புகளில் ஒன்றாகவும் “ஒற்றுமை” இருப்பதாக அறிவித்தது ஐநா பொது சபை.இதனை தொடர்ந்து உலகில் உள்ள பல கலாச்சாரங்களில் சமத்துவம் மற்றும் சமூக நீதியை உறுதி செய்வதில் ஒற்றுமையின் முக்கியத்துவத்தை மக்கள் மற்றும் நாடுகளுக்கு வலியுறுத்த டிசம்பர் 20-ம் தேதியை சர்வதேச மனித ஒற்றுமை தினமாக அறிவித்தது UNGA. டிசம்பர் 20, 2002 அன்று UN பொது சபையால் உலகளாவிய வறுமையை போக்க World Solidarity Fund அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது. இது பிப்ரவரி 2003-ல் ஐநா வளர்ச்சித் திட்டத்தின் அறக்கட்டளை நிதியின் (Trust Fund of the UN’s Development Program) ஒரு பகுதியாக மாறியது.கருப்பொருள்:சர்வதேச மனித ஒருமைப்பாடு நாளின் கருப்பொருள் கலாச்சார சமத்துவம், மனித மற்றும் சமூக மேம்பாட்டை (குறிப்பாக வளரும் நாடுகளில்) சமூக நீதியை மேம்படுத்துவதை மையமாக கொண்டது. ஒவ்வொரு ஆண்டும் கருப்பொருள் ஒரே மாதிரியாக இருக்கும்.முக்கியத்துவம்:வறுமை, நிலையான வளர்ச்சி மற்றும் ஒட்டுமொத்த நல்வாழ்வு மற்றும் உலக அமைதி ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் உலகளாவிய சவால்களை எதிர்கொள்ள புதிய முயற்சிகளை வகுப்பதில் இந்த நாள் கவனம் செலுத்துகிறது. மனித ஒற்றுமை மற்றும் சகிப்புத்தன்மையை மேம்படுத்துதல் என்ற தலைப்பில் விவாதங்கள் மற்றும் நிகழ்வுகள் நடத்தப்படுகிறது."},{"question":"Inona avy ireo zava-nitranga sy vokatry ny Revolisiona Kiobàna notarihan'i Fidel Castro tamin'ny taona 1959?","answer":"Ny Revolisiona Kiobàna tamin'ny 1959 dia hetsika lehibe teo amin'ny tantaran'i Kiobàna ary nisy fiantraikany teo amin'ny politika iraisam-pirenena. Notarihin'i Fidel Castro sy ireo mpanohana azy, ny revolisiona dia nanongana ny fitondrana jadon'ny filoha Fulgencio Batista. Ny hetsika lehibe tamin'ny revolisiona dia nahitana ny fanafihana Sierra Maestra notarihan'i Castro sy Che Guevara, ny fisamborana an'i Havana tamin'ny Janoary 1959, ary ny fananganana fitondrana sosialista.Niavaka ny vokatry ny Revolisiona Kiobàna. Lasa fanjakana sosialista nifanaraka tamin'ny Firaisana Sovietika i Kiobà, nitarika ho amin'ny fifandraisan'i Kiobà sy Etazonia, voamariky ny fandrahonana Amerikana ny nosy. Nitondra fanavaozana ara-tsosialy ihany koa ny revolisiona, toy ny fampianarana maimaim-poana sy ny fikarakarana ara-pahasalamana, saingy voatsikera ihany koa noho ny famoretana ara-politika sy ny famerana ny fahalalahana sivily.Eo amin'ny sehatra iraisam-pirenena, ny Revolisiona Kiobàna dia nanentana ny hetsika revolisionera hafa tany Amerika Latina sy manerana izao tontolo izao. Nitana anjara toerana lehibe tamin'ny Ady Mangatsiaka ihany koa izy io, miaraka amin'ny krizy balafomanga Kiobàna tamin'ny 1962 saika niteraka fifandonana niokleary teo amin'i Etazonia sy ny Firaisana Sovietika. Farany, nanamarika kihon-dalana lehibe teo amin'ny tantaran'i Kiobàna ny Revolisiona Kiobàna ary nisy fiantraikany maharitra teo amin'ny politikam-paritra sy maneran-tany."},{"question":"ભારતમાં આવેલા ગુજરાત રાજ્યના ઇતિહાસ વિશે જણાવો.","answer":"ગુજરાત ભારત દેશનું ઔદ્યોગીકૃત રાજ્ય છે. ભારતના પશ્ચિમ છેડે આવેલું ગુજરાત પશ્ચિમે અરબી સમુદ્ર, ઉત્તરમાં સિંધ (પાકિસ્તાન), ઉત્તર અને ઉત્તરપૂર્વે રાજસ્થાન, પૂર્વે મધ્ય પ્રદેશ અને દક્ષિણે મહારાષ્ટ્ર રાજ્ય તથા દમણ અને દીવ અને દાદરા અને નગર હવેલીના કેન્દ્રશાસિત પ્રદેશોથી ઘેરાયેલું છે. ગુજરાતનું પાટનગર ગાંધીનગર છે, જયારે તેનું સૌથી મોટું નગર અમદાવાદ છે. અમદાવાદ ગુજરાતનું એકમાત્ર મેટ્રોપોલિટન નગર છે. ગુજરાત રાજ્યનું નામ ગુજ્જર પરથી પડેલ છે. જેમણે ઇ.સ. ૭૦૦ અને ઇ.સ. ૮૦૦ દરમિયાન અહીં રાજ કર્યું હતું. ગુજરાત રાજ્યની સ્થાપના મે ૧, ૧૯૬૦ના રોજ બૃહદ મુંબઇ રાજ્યમાંથી જ્યાં ગુજરાતી બોલાતી હોય તેવા વિસ્તારો અલગ પાડીને કરવામાં આવી હતી. આ રાજ્ય સિંધુ ખીણ સંસ્કૃતિના પુરાતન અવશેષની પ્રમુખ જગ્યાઓ ધરાવે છે, જેમ કે લોથલ અને ધોળાવીરા. લોથલ વિશ્વનું સૌ પ્રથમ બંદર હતું એવું માનવામાં આવે છે. ગુજરાતે ભારતને તેની સ્વાતંત્ર્ય ચળવળના બે મોટા નેતાઓની ભેટ આપેલ છે - મહાત્મા ગાંધી અને સરદાર વલ્લભભાઈ પટેલ. ગુજરાતે વિશ્વના બે દેશોને રાષ્ટ્રપિતા આપ્યા છે - ભારતને મહાત્મા ગાંધી અને પાકિસ્તાનને મહમદ અલી ઝીણા. આ ઉપરાંત ગુજરાતે ભારતને મોરારજી દેસાઈ જેવા સિદ્ધાંતવાદી અને રાષ્ટ્રપ્રેમી વડાપ્રધાન પણ આપ્યા છે. સરદાર વલ્લભભાઈ પટેલ ભારતના પ્રથમ ગૃહમંત્રી અને ઉપમુખ્યમંત્રી હતા કે જેમણે ૬૦૦ કરતાંં પણ વધારે રજવાડાંંઓને એકઠા કરીને બૃહદ ભારતની રચના કરી હતી. સમગ્ર ભારતના ઇતિહાસમાં ગુજરાતે ભારતના આર્થિક વિકાસમાં ખૂબ અગત્યનો ભાગ ભજવ્યો છે. ગુજરાત ભારતના વિકસિત રાજ્યોમાંનું એક છે અને તેનો ઔદ્યોગિક વિકાસ દર સમગ્ર ભારતમાં સૌથી વધારે છે અને ભારતના સરેરાશ વિકાસદર કરતાંં પણ ઘણો વધારે છે.પૌરાણિક ગુજરાત: વૈદિક કાળમાં ગુજરાતને આનર્ત દેશ તરીકે ઓળખવામાં આવતો હતો. સોમનાથ મંદિર, ગિરનાર પર્વતનો પૌરાણિક વાર્તાઓમાં ઘણો ઉલ્લેખ જોવા મળે છે. તે સમયે સરસ્વતી નદી પણ કદાચ ગુજરાત સુધી વહેતી હશે. મહાભારત સમયે શ્રી કૃષ્ણએ ગુજરાતના પશ્ચિમ કિનારા પર દ્વારિકા નગરી વસાવી હતી. પાંડવો જે વિરાટ નગરીમાં અજ્ઞાતવાસમાં રહેલા તે વિરાટ નગરી પણ આજના કચ્છ પ્રદેશમાં આવી હશે તેવું મનાય છે. યાજ્ઞવલ્કય ઋષિ નર્મદાના કિનારાના પ્રદેશમાં રહેતા હતા. ઐતિહાસિક ગુજરાત: લોથલ તથા ધોળાવીરામાંથી અને અન્ય ૫૦ સ્થળોએ સીંધુ ખીણની સંસ્કૃતિના સમૃદ્ધ અવશેષો મળી આવ્યા છે. પુરાતન કાળથી ગુજરાત હંમેશા તેના દરિયાકિનારા માટે જાણીતુ રહ્યું છે. અહીંના નગરો મૌર્ય અને ગુપ્ત સામ્રાજ્યમાં બંદરો અને વ્યાપારનાં કેન્દ્રો રહેલા છે. ત્યારબાદ ગુજરાતમાં કચ્છ, સૌરાષ્ટ્ર, પાટણ અને લાટ (દક્ષિણ ગુજરાત) એમ ચાર અલગ રાજ્યો એક સાથે અસ્તિત્વમાં રહેલા છે. ગુજરાતી સલ્તનતની સ્થાપના ૧૩મી સદી દરમ્યાન થઇ હતી જે ૧૫૭૬ સુધી સત્તામાં રહી, જે સમયે અકબરે ગુજરાત પર વિજય મેળવી તેને મુઘલ સામ્રાજ્યમાં સમાવી લીધું હતું. ૧૮મી સદીમાં મરાઠાઓએ તેના પર વિજય મેળવ્યો હતો. પશ્ચિમી શાસન: યુરોપની વિવિધ સત્તાઓનું આગમન ગુજરાતમાં પોર્ટુગલ સાથે થયું, જેણે ઇ.સ. ૧૬૦૦ ગુજરાતના દરીયાકિનારે દમણ અને દીવ, દાદરા અને નગરહવેલી જેવા અલગ અલગ કેન્દ્રોમાં સત્તા સ્થાપી. ૧૬૧૪ માં બ્રિટને સુરતમાં એક ફેક્ટરી નાખી જે તેમનું ભારતમાં પહેલું મથક હતું, ૧૬૬૮માં મુંબઇ મેળવ્યા બાદ સુરતનો તેમાં સમાવેશ કરવામાં આવ્યો હતો. ૧૮મી સદીમાં દ્વિતિય અંગ્રેજ-મરાઠા યુદ્ધ સમયે મોટાભાગના ગુજરાતમાં બ્રિટીશ સત્તા સ્થાપિત થઇ ચુકી હતી. આ રીતે ગુજરાત બ્રિટિશ ભારત નો ભાગ બન્યું. ગુજરાતના કેટલાક ભાગોનો વહીવટ બ્રિટન મુંબઇ રાજ્ય દ્વારા કરતું હતું. ગુજરાતની શાસન વ્યવસ્થા તત્કાલિન બોમ્બેના શાસક દ્વારા કરવામાં આવતી હતી. જેમાં વડોદરા સામેલ ન હતું, જે સીધા જ ભારતના ગર્વનર જનરલના તાબા હેઠળ હતું. ઇ.સ. ૧૮૧૮થી ઇ.સ. ૧૯૪૭ દરમિયાન આજનું ગુજરાત અનેક નાના-નાના વિસ્તારો જેવાકે કાઠિયાવાડ, કચ્છ અને ઉત્તર પશ્ચિમ ગુજરાતમાં વહેંચાયેલું હતું. પણ ઘણા મધ્યના જિલ્લાઓ જેવા કે અમદાવાદ, ભરૂચ, ખેડા, પંચમહાલ અને સુરત પ્રાંતો સીધા જ બ્રિટિશ સરકારના તાબા હતાં. અંગ્રેજ શાસન કાળમાં અને સ્વતન્ત્રતા પછી પણ છેક ૧૯૬૦ ની ૩૦મી એપ્રિલ સુધી તે બૃહદ મુંબઈ રાજ્યનો ભાગ હતું. ભારતની આઝાદી પછીનું ગુજરાત: ૧૯૪૭માં ભારતને સ્વતંત્રતા મળી અને ભારતના ભાગલા પછી ભારત સરકારે ગુજરાતના રજવાડાંઓનું ત્રણ ભાગમાં વિભાજન કર્યું. કચ્છ, સૌરાષ્ટ્ર અને બૃહદ મુંબઇ રાજ્ય. સૌરાષ્ટ્રમાં કાઠિયાવાડ દ્વીપકલ્પના તમામ રજવાડાંઓને ભેગા કરવામાં આવ્યા હતાં, જ્યારે મુંબઇ રાજમાં મોટાભાગના પશ્ચિમી અને મધ્ય ભારતનો સમાવેશ થયો હતો. સ્વતંત્રતા પછી ઇ.સ. ૧૯૪૮માં મહાગુજરાત સંમેલન થયું જેમાં ગુજરાતી બોલનાર વસ્તી ધરાવતા વિસ્તારે પોતાના અલગ રાજ્યની માંગ કરી. ૧૯૫૬ માં મુંબઇ રાજ્યમાં કચ્છ અને સૌરાષ્ટ્ર નો, તથા હૈદરાબાદ અને મધ્ય પ્રદેશ રાજ્યોના કેટલાક ભાગોનો સમાવેશ કરવામાં આવ્યો હતો. નવા મુંબઇ રાજ્યના ઉત્તર ભાગમાં લોકો ગુજરાતી બોલતા હતા, જ્યારે બાકીના ભાગની ભાષા મરાઠી હતી. ઇ.સ. ૧૯૬૦, ૧લી મેના મરાઠી અલગતાવાદી પરીબળોના આંદોલનો અને મહાગુજરાત આંદોલન થકી મુંબઇ રાજ્યનું ભાષાના આધારે ગુજરાત અને મહારાષ્ટ્ર એમ બે રાજ્યોની અલગ રચના કરવામાં આવી. ગુજરાતી ભાષા બોલનાર વિસ્તારમાં ગુજરાત, સૌરાષ્ટ્ર અને કચ્છનો સમાવેશ કરાયો. આમ પહેલીવાર ગુજરાતે સ્વાયત રાજ્યનો દરજ્જો મેળવ્યો. ગુજરાતની પહેલી રાજધાની અમદાવાદ હતી. ૧૯૭૦માં નવા બનાવેલા શહેર ગાંધીનગરમાં રાજધાની ખસેડવામાં આવી હતી. ૧૯૭૪માં થયેલું નવનિર્માણ આંદોલન દેશમાં સૌપ્રથમ વાર ચૂંટાયેલી સરકારને વિખેરી નાખવામાં સફળ થયું હતું. ૨૬ જાન્યુઆરી ૨૦૦૧ને દિવસે ગુજરાતમાં એક અત્યંત વિનાશકારી ધરતીકંપ આવ્યો હતો જેમાં ૨૦,૦૦૦થી પણ વધુ લોકોએ જીવ ગુમાવ્યા હતા. ઇ.સ. ૨૦૦૨ની ૨૭ ફેબ્રુઆરીએ ગુજરાતનાં ગોધરા રેલ્વે સ્ટેશને અયોધ્યાથી કાર સેવા કરી પરત ફરી રહેલા ૫૭ હિન્દુ રામ ભક્તોને સાબરમતી એક્સપ્રેસ ટ્રેનનાં એક ડબ્બામાં જીવતા સળગાવી દેવાતા કોમી તોફાનો થયાં. જે પછીના રમખાણોમાં ૨,૦૦૦થી વધુ માનવીઓનાં મોત નિપજ્યા હતાં. "},{"question":"ਅੰਗ੍ਰੇਜ਼ੀ ਦੇ ਪਿੰਡਾਂ ਦੇ ਲੋਕਾਂ ਦੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਵਰਗਾਂ 'ਤੇ ਖੇਤੀਬਾੜੀ ਕ੍ਰਾਂਤੀ ਦੇ ਪ੍ਰਭਾਵ ਦੀ ਚਰਚਾ ਕਰੋ।","answer":"ਇੰਗਲੈਂਡ ਵਿੱਚ ਆਧੁਨਿਕ ਖੇਤੀ ਦੇ ਆਉਣ ਨਾਲ ਕਈ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀਆਂ ਤਬਦੀਲੀਆਂ ਆਈਆਂ। ਖੁੱਲ੍ਹੇ ਖੇਤ ਅਲੋਪ ਹੋ ਗਏ, ਅਤੇ ਕਿਸਾਨਾਂ ਦੇ ਰਵਾਇਤੀ ਅਧਿਕਾਰਾਂ ਨੂੰ ਖੋਰਾ ਲਾਇਆ ਗਿਆ। ਅਮੀਰ ਕਿਸਾਨਾਂ ਨੇ ਅਨਾਜ ਦਾ ਉਤਪਾਦਨ ਵਧਾਇਆ, ਇਸ ਅਨਾਜ ਨੂੰ ਵਿਸ਼ਵ ਮੰਡੀ ਵਿੱਚ ਵੇਚਿਆ, ਮੁਨਾਫ਼ਾ ਕਮਾਇਆ, ਅਤੇ ਤਾਕਤਵਰ ਬਣ ਗਏ। ਗਰੀਬਾਂ ਨੇ ਵੱਡੀ ਗਿਣਤੀ ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ਪਿੰਡ ਛੱਡ ਦਿੱਤੇ। ਕੁਝ ਮਿਡਲੈਂਡਸ ਤੋਂ ਦੱਖਣੀ ਦੇਸ਼ਾਂ ਵਿੱਚ ਗਏ ਜਿੱਥੇ ਨੌਕਰੀਆਂ ਉਪਲਬਧ ਸਨ, ਦੂਸਰੇ ਸ਼ਹਿਰਾਂ ਵਿੱਚ। . ਮਜ਼ਦੂਰਾਂ ਦੀ ਆਮਦਨ ਅਸਥਿਰ ਹੋ ਗਈ, ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀਆਂ ਨੌਕਰੀਆਂ ਅਸੁਰੱਖਿਅਤ, ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਰੋਜ਼ੀ-ਰੋਟੀ ਅਸੁਰੱਖਿਅਤ ਹੋ ਗਈ।"},{"question":"Can you explain supervised learning?","answer":"A machine learning paradigm called supervised learning (SL) trains a model using input objects (such a vector of predictor variables) and a desired output value, which is sometimes referred to as a human-labeled supervisory signal. After processing the training set of data, a function mapping fresh data to anticipated output values is created."},{"question":"Hamilelikte sağa Yatılırsa ne olur?","answer":"Hamilelikte sağ tarafa yatmak doktorlar tarafından önerilen bir uyku pozisyonu değildir. Çünkü sağ tarafa yatıldığında kalp atışı yavaşlar dolayısıyla tansiyon düşer. Ayrıca sağ tarafa yatmak reflüyü tetikler ve sindirim sistemini yavaşlatır."},{"question":"शरीराचा तोल सांभाळण्याचे काम कोण करते?A. पायB. हृदयC. लहान मेंदू D. यकृत","answer":"C. लहान मेंदू "},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的歌劇院是哪一個？","answer":"答案：義大利的聖卡西亞劇院"},{"question":"What is the question to: \\"John Adams (October 30, 1735 (O.S. October 19, 1735) – July 4, 1826) was the second president of the United States (1797–1801), having earlier served as the first vice president of the United States .\\"?The topic is John Adams.","answer":"\\"What year did John Adams become  president?\\""},{"question":"Negeri manakah terletaknya patung 'Buddha Tidur' terbesar di Malaysia? A. Pulau Pinang B. Melaka C. Kelantan D. Terengganu","answer":"Jawapan yang betul adalah C. Kelantan. Patung 'Buddha Tidur' di Kuil Phothivihan, di Tumpat disiapkan pada 1979 dan dianggap merupakan yang terbesar di Asia Tenggara ketika itu."},{"question":"请回答以下问题：问题：人工智能在医学影像分析中的应用有哪些？","answer":"答案：人工智能在医学影像分析中的应用包括病变检测、辅助诊断、图像分类等方面。"},{"question":"請用簡潔的語言回答以下問題：問題：什麼是人類學家？","answer":"答：人類學家是研究人類學的學者，透過實地考察、調查和研究來了解不同文化和社會的特徵和變化。"},{"question":"පහත වචනයට අදාළ විරුද්ධ පද කුමක්ද?පක්ෂ ","answer":"විපක්ෂ"},{"question":"Xếp từ láy trong các câu dưới đây vào nhóm thích hợp:- Cậu sống lủi thủi trong túp lều cũ dựng dưới gốc đa. (Thạch Sanh)- Suốt ngày, nàng chẳng nói, chẳng cười, mặt buồn rười rượi. (Thạch Sanh)- Một hôm, cô út vừa mang cơm đến dưới chân đồi thì nghe tiếng sáo véo von. Cô lấy làm lạ, rón rén bước lên, nấp sau bụi cây rình xem thì thấy một chàng trai khôi ngô đang ngồi trên chiếc võng đào mắc vào hai cành cây, thổi sáo cho đàn bò gặm cỏ. (Sọ Dừa)a) Gợi tả dáng vẻ, trạng thái của sự vật, ví dụ: lom khom.b) Gợi tả âm thanh, ví dụ: ríu rít.","answer":"a) Gợi tả dáng vẻ, trạng thái của sự vật: lủi thủi, rười rượi, rón rénb) Gợi tả âm thanh: véo von"},{"question":"Título: La respuesta de la NASA a las dudas de Steph Curry sobre si el hombre llegó a la Luna.Dado el título anterior de un artículo imaginario, escribe un artículo imaginario.","answer":"Curry no ha aclarado sus comentarios sobre la llegada del ser humano a la Luna.Cuando el portero español expresó en su cuenta en Twitter el pasado mes de julio que él no creía que el hombre hubiera pisado la Luna hace casi 50 años, se generó tal revuelo que muchos aficionados y hasta la revista National Geographic intercedieron para hacerlo entrar en razón.Pero esta semana, la estrella de los Golden State Warriors expresó un similar escepticismo en un programa de radio en el que junto a otros jugadores de baloncesto puso en duda el histórico momento del alunizaje de Neil Armstrong, el 21 de julio de 1969.Uno de los anfitriones de la transmisión, Kent Bazemore, mencionó incluso al famoso director de cine Stanley Kubrick, quien suele ser protagonista de una de las teorías de conspiración más populares en la cultura estadounidense.Entre las personas que no creen que el hombre haya llegado a la luna hay quienes aseguran que la NASA, en un desesperado intento para mostrar el éxito de sus misiones Apollo, contrató al director para mostrar que había logrado llegar a la luna.Final de Quizás también te intereseBuzz Aldrin fue el segundo ser humano en pisar la Luna, pero muchos creen que fue un montaje filmado en un desierto en Nevada.Esta versión nunca se ha probado y la agencia espacial no suele hacer caso a estas teorías, pero como la duda surgió de una figura como Curry consideró necesaria una respuesta.\\"Hay toneladas de evidencia que la NASA logró el alunizaje de 12 astronautas estadounidenses entre 1969-1972\\", expresó en un comunicado Allan Beutel, portavoz de la NASA.\\"Nos encantaría que el señor Curry visitara nuestro laboratorio lunar en el Centro Espacial Johnson en Houston, tal vez la próxima vez que los Warriors se encuentren en la ciudad para jugar contra los Rockets\\".La NASA invitó a Curry a visitar su centro espacial en Houston.\\"Tenemos cientos de kilos de rocas de la luna almacenadas allí, y el centro de control de la misión Apollo. Durante su visita puede ver de primera mano lo que..."},{"question":"Inona amin'ireto fanambarana ireto no tsy marina momban'ny mozikan'i Madagasikara?a) Ny salegy dia karazana mozika sy dihy nentim-paharazana malagasy.b) Misy ifandraisana amin'ny tango Arzantina ny mozika malagasy.d) Anisan’ny zavamaneno malagasy ny valiha, karazana sitera volotsangana.","answer":"Valiny diso : b) Misy fiantraikany mafy amin'ny tango Arzantina ny mozika malagasy. (Ny mozika malagasy dia manakaiky ny fomban-drazana Afrikana, Aziatika ary Eoropeana, fa tsy ny tango Arzantina.)"},{"question":"Qual era o nome de Aleijadinho?a) Alexandrino Francisco Lisboab) Manuel Francisco Lisboac) Alex Francisco Lisboad) Francisco Antônio Lisboae) Antônio Francisco Lisboa","answer":"Alternativa e: Antônio Francisco Lisboa.Aleijadinho (1730-1814), apelido de Antônio Francisco Lisboa, foi um dos maiores representantes do barroco brasileiro. Recebeu essa alcunha pois foi acometido por uma doença que deformou sua mãos e pés. No entanto, mesmo nessas condições, continuou trabalhando como escultor, entalhador, carpinteiro e arquiteto."},{"question":"ලුඩ්විග් වැන් බීතෝවන් යනු කවුරුන්ද සහ ශාස්ත්‍රීය සංගීතය තුළ ඔහුගේ වැදගත්කම කුමක්ද?","answer":"ලුඩ්විග් වැන් බීතෝවන් ජර්මානු නිර්මාපකයෙකු සහ පියානෝ වාදකයෙකු වූ අතර ඔහුගේ සංගීතය සම්භාව්‍ය හා ප්‍රේමාන්විත යුගයන් සමනය කළේය. ඔහු සංධ්වනි 9 ක්, පියානෝ ප්‍රසංග 5 ක්, වයලීන ප්‍රසංග 1 ක්, පියානෝ සොනාටා 32 ක්, තන්තු ක්වාර්ටෙට් 16 ක් සහ තවත් බොහෝ කෘති රචනා කර ඇති අතර ඔහුගේ රචනා ශාස්ත්‍රීය සංගීතයේ ප්‍රසංගය තුළ මූලිකව පවතී. ඔහුගේ නව්‍ය රචනා සංගීත ව්‍යුහය සහ සම්භාව්‍ය ආකෘතිවල ප්‍රකාශන පරාසය පුළුල් කළ අතර ශාස්ත්‍රීය සංගීතයේ අනාගතය හැඩගැස්වීමේ ප්‍රධාන කාර්යභාරයක් ඉටු කළේය."},{"question":"வினா:வாழை இலையில் உண்பதால் ஏற்படும் நன்மைகள் யாவை?","answer":"விடை :1) வாழை இலையில் சாப்பிடுவதால், இளநரை வராமல் நீண்ட நாட்கள் தலைமுடி கருப்பாக இருக்கும். 2) வாழை இலை ஒரு கிருமிநாசினி. அது உணவில் உள்ள நச்சுக்கிருமிகளை அழிக்கும் தன்மை கொண்டது. 3) வாழை இலையில் தொடர்ந்து உண்பவர்களுக்கு நோய் தாக்குவதில்லை. தோல் பளபளப்பாகும்; பித்தம் தணிக்கும்.4) வயிற்றுப் புண் ஆற்றும்; பசியைத் தூண்டும்.வாழை இலையில் தினமும் உணவு உண்டு வந்தால் உங்கள் இரத்தத்தில் உள்ள தேவையற்ற நச்சுக்கள் அனைத்தையும் நீக்கி உங்கள் இரத்தத்தினை சுத்தமாக்கும். நாம் தினமும் வாழை இலையில் உணவு உண்டு வந்தால் நமது செரிமான மண்டலம் மிகவும் ஆரோக்கியமாக இருக்கும். மேலும் மலசிக்கல் போன்ற பிரச்சினை ஏற்படாமல் தடுக்க உதவும்."},{"question":" 1915 ம் ஆண்டில் ஆங்கிலேய அரசால் \\"KNIGHT - HOOD\\" பட்டம் வழங்கி கௌரவிக்கப்பட்டவர் யார் ?","answer":"ரவீந்திரநாத் தாகூருக்கு 1915 இல் நைட் பட்டம் வழங்கப்பட்டது ஆனால் 1919 இல் அவர் அதை நிராகரித்தார்."},{"question":"Iku Nikẹ Ọpẹifa di ariyanjiyan, wọn ni ọkọ ẹ lo pa a, akọbi ẹ ni funra iya oun lo gbe majele jẹ","answer":"Iku abilekọ kan, Nikẹ Ọpẹifa, ti di ariyanjiyan bayii lori bi awọn eeyan obinrin naa ṣe n sọ pe ọkọ ẹ, Abayọmi Ọpẹifa, lo lu u pa, nigba ti ọmọ oloogbe ọhun, Oyinlọla Ọpẹifa, sọ fawọn mọlẹbi atawọn ọlọpaa pe niṣe ni iya oun gbe majele ti wọn fi n pa ẹfọn jẹAdugbo kan ni ti wọn n pe ni Bankọle, lẹgbẹẹ Iyana-Iyẹsi, niluu Ọta, ipinlẹ Ogun, ni wahala ọhun ti ṣelẹ lọwọ aṣaalẹ ọjọ Aiku, Sannde, ọse yii, ti wọn si ti gbe oku obinrin na si mọṣuari. Titi di ba a ṣe n sọ yii ni ọkọ ẹ ṣi wa lọdọ awọn ọlọpaa ni Eleweran, niluu Abẹokuta, ipinlẹ Ogun.Ọrọ kan ni wọn sọ pe o ṣe bii ọrọ laarin oun ati ọkọ ẹ ki iṣẹlẹ ọhun too waye, nigba ti awọn mọlẹbi obinrin yii si gbọ pe ọmọ wọn ti ku, niṣe ni wọn gba teṣan ọlọpaa lọ, ti wọn si sọ pe ko gbe majele jẹ rara, ọkọ ẹ lo lu u pa.ALAROYE gbọ pe ode ariya kan ni obinrin yii n mura lati lọ lagbegbe Mowe-Ibafo, nipinlẹ Ogun, laaarọ ọjọ Abamẹta, Satide, to kọja. Wọn ni ẹgbọn ẹ ọkunrin lo n ṣenawo lọjọ naa. Ohun ti wọn lo si da wahala silẹ ni bi obinrin yii ṣe fẹẹ tete kuro nile, ṣugbọn ti ọkọ ẹ sọ pe o ṣe pataki ko dana ounjẹ fawọn ọmọ ẹ laaarọ ọjọ naa ko too le jade kuro nile.Ọpẹyẹmi Ọpẹifa, aburo ọkọ obinrin to ku yii sọ fun ALAROYE pe ọrọ yii ni wọn jọ fa titi di bii aago mejila ọsan ki iya ọkọ, iyẹn mama awọn ti awọn jọ n gbe too da si i, ti obinrin yii si gba ode awọn mọlebi ẹ lọ.O ni ko ṣeni to mọ pe ko pada dana ounjẹ ọhun fun awọn ọmọ ẹ, bẹẹ lo to aago marun-un irọlẹ ki awọn too mọ pe awọn ọmọ náà ko ti i jẹ nnkan kan.Nibi ti wahala ọhun ti bẹrẹ niyẹn, iyẹn lọjọ Satide, ọjọ Abamẹta. Nigba ti yoo si fi di aarọ Sannde, ọjọ Aiku, ti Nikẹ pada sile, wọn ni Abayọmi Ọpẹifa to ti figba kan ṣiṣẹ ni ileetura Eko Hotel, yari kanlẹ pe iyawo oun ko ni i wọle, ko pada sọdọ awọn mọlẹbi ẹ to ti n bọ.A gbọ pe nibi ti wọn ti n fa ọrọ yii mọra wọn lọwọ lobinrin yii ti mu foonu ẹ, to si pe awọn obi ẹ, awọn yẹn ni wọn pe iya ọkọ lati fẹjọ sun un pe ọkọ ọmọ awọn ko jẹ ko wọle.Wọn ni bi iya ọkọ ṣe da sọrọ ọhun niyẹn, ti wọn si sọ fun Abayọmi pe ti ko ba ti gba ki iyawo ẹ wọle, niṣe lawọn naa maa kuro nile naa fawọn mejeeji. Ọrọ yii ni wọn lo mu un gba iyawo ẹ laaye, to fi raaye wọle.Ọpẹyẹmi to ba wa sọrọ sọ pe ni gbogbo ọsan ọjọ Sannde yẹn loun naa wa nile, ti ko si si wahala kankan mọ lẹyin ti wọn ti ba wọn da si i.O ni ibi iṣẹ loun wa ti oun ti gba ipe rẹpẹtẹ lori foonu oun lẹyin ti oun ti kuro nile ni toun. Nigba ti oun si pe pada ni wọn ni ki oun maa bọ wale, Iya Oyin ti gbe majele jẹ, iyẹn lọjọ Aiku, Sannde.Ọmọkunrin yii sọ pe ọkan ninu awọn ọmọ oloogbe yii, iyẹn Oyin, to to ọmọ ọdun mọkanla toun naa wa nibẹ nigba ti iya ẹ wọle sọ pe bi mama oun ṣe wọle lo tẹ ọmọ ẹ kekere silẹ, iyẹn abigbẹyin ti orukọ ẹ n jẹ Emmanuel, bo ṣe ṣe bẹẹ tan lo ni iya oun sọ pe Oyin, tọju awọn aburo ẹ, bẹẹ lo gba inu sọọbu ẹ lọ, ti oun naa si tẹle e.O ni nibẹ ni mama oun ti gbe oogun apẹfọn to maa n ta, to si ja a. Nibi to ti fẹẹ gbe e mu ni ọmọ yii ti fariwo bọnu pe ‘maami ẹ ma mu snipper’, ariwo yii ni wọn lo pa lọ sọdọ baba ẹ, ki wọn too de lo ti mu un, ti wọn si sare gbe e lọ si ọsibitu lalẹ ọjọ Sannde ọhun.O ni loju ẹsẹ ni wọn bẹrẹ si tọju ẹ, ṣugbọn nigba ti yoo fi di aarọ Mọnde, ọjọ Aje, obinrin naa ti ku.Ọpẹyẹmi Ọpẹifa sọ pe, “Ohun tawọn mọlẹbi ẹ n sọ yẹn, niṣe ni wọn fẹẹ fi ko ba ẹgbọn mi. Ki i ṣe pe wọn ti wọn mọta lẹyin igba ti wọn ti ba wọn pari ẹ, ninu ile ni mo ti ba wọn lọsan-an nigba ti mo ti ṣọọṣi de. Aṣọ leesi funfun ni wọn wọ lọ sode, nigba ti emi si de, ankara ni mo ba lọrun wọn, ṣe ti wọn ko ba jẹ ki wọn wọle rara, bawo ni wọn ṣe fẹẹ paarọ aṣọ, koda mo tun ba wọn ṣawada nigba ti mo wọle.”O fi kun un pe aarọ ọjọ Sannde lobinrin naa de, ati pe loootọ ni wọn da ọrọ bi ko ṣe dana ounjẹ silẹ fun awọn ọmọ ẹ ko too jade silẹ, ṣugbọn ti obinrin naa fi ibinu lọọ rojọ fun baba kan laduugbo naa ti wọn n pe ni Baba Kama.Ẹjọ ọkọ to lọọ fi sun yii lo sọ pe Abayọmi binu si pe ṣe awọn ko le yanju wahala inu ẹbi awọn nile ni lai pe araadugbo si i. O ni ko pẹ pupọ ti gbogbo wahala ọhun fi rọle, ti oun si gba ibiiṣe lọ ni toun.Lọwọ aṣaalẹ ti ọkọ obinrin yii tan ina jẹnẹretọ ni wọn sọ pe wọn too ṣi ṣọọbu obinrin naa nibi to ti n ta oriṣiiriṣi nnkan. Lasiko ti ọmọ ẹ to dagba ju, iyẹn Oyin, ṣi i, ti baba ẹ ni ko lọọ pa ina ara firiiji, ni wọn sọ pe Nikẹ naa wọnu ṣọọbu ọhun, to si mu ọkan lara majele apẹfọn to n ta, to si tu u mu loju ọmọ ẹ nibẹ naa.Ọkan lara awọn aburo obinrin to ku yii, Pamilẹrin Adegoke, to maa n gbe ọrọ sori ikanni ayelujara daadaa ti sọ pe niṣe ni ọkọ aunti oun lu u pa, nitori to wa sode mọlẹbi.Bakan naa ni Agbẹnusọ fun ileeṣẹ ọlọpaa ti sọ pe loootọ niṣẹlẹ ọhun waye. O ni ọkunrin naa fi to awọn ọlọpaa leti pe iyawo oun gbe majele jẹ, ati pe loju ẹsẹ lawọn ọlọpaa ti lọ sibẹ, ti wọn ya aworan ẹ, ti wọn si ti gbe oku ẹ lọ si mọṣuari. O ni lẹyin igba naa ni awọn mọlẹbi iyawo ọhun de, ti wọn sọ pe irọ ni Abayọmi n pa, niṣe lo lu u pa, nitori ija kekere to waye laarin wọn.Agbẹnusọ fun ileeṣẹ ọlọpaa ti sọ pe ọkunrin naa ti wa lahaamọ bayii, nibi to ti n sọ ohun to mọ nipa ẹsun ti wọn fi kan an.O to bii ọdun mẹtala ti wọn sọ pe Abayọmi Ọpẹifa ati iyawo ẹ yii, Nikẹ, ti wọn pe ni ọmọ Ṣẹpẹtẹri, nipinlẹ Ọyọ, ti ṣegbeyawo, ti wọn ti jọ n gbe bii tọkọ-taya, ti wọn si bimọ mẹrin funra wọn. Awọn ọmọ naa ni: Oyinlọla, Michael, Samuel ati Emmanuel ti ko ju ọmọ ọdun meji lọ."},{"question":"විසන්ධි කරන්න.රාජාවලිය","answer":"‍රාජ+ආවලිය"},{"question":"Which Peanuts character always plays the piano?","answer":"Schroeder"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai ayam, kais pagi makan pagi, kais petang makan petang\\"?","answer":"Hidup dengan rezeki yang sedikit"},{"question":"Sheeg Maxaa Loo-Yaqaanaa Codka Uu Geela Sameeyo?","answer":"Waxaa Loo-Yaqaanaa Olol."},{"question":"கேள்வி:   “இரட்டைக்கிளவி போல் இணைந்தே வாழுங்கள் பிரிந்தால் பொருளில்லை…” என்று பாடியவர் யார்?(1) சுரதா                                                                (2) மு.மேத்தா(3) தாரா பாரதி                                                       (4) அப்துல் ரகுமான்","answer":"  பதில் :(1) சுரதா          "},{"question":"\\"À cavalo dado, não se olham os dentes.\\" O que significa esta expressão?","answer":"Significa que quando alguém recebe um presente ou uma ajuda, não deve questionar ou criticar esse presente. Ou seja, quando o presente é de coração e bom grado, não seja crítico ou exigente, já que está recebendo algo sem gastar dinheiro ou fazer esforço."},{"question":"Ndeipi tsumo inoyenderana neinotevera:Mudzimu wakupa chironda wati nhunzi dzikudye ","answer":"Chakunyeredza chati chikupe chironda"},{"question":"ጥያቄ፦ የሚከተለው ዓረፍተ ነገር ትርጉም አለው? \\"የፓወር ሬንጀርስ አባላት ለከተማዋ የኤሌክትሪክ ኃይል ማቅረብ ይችላሉ።\\" አማራጮች: - አዎ - አይሆንም ","answer":"ፓወር ሬንጀርስ ለልጆች የሚቀርብ ትርዒት ነው። መልስ፦ አይቻልም። "},{"question":"సూర్యకిరణాలు భూమితో చేయు ఊర్ధ్వ కోణము 45° అయినపుడు 12 మీ. ఎత్తు గల చెట్టు ఏర్పరచు నీడ పొడవును కనుగొనుము.","answer":"చెట్టు పొడవు = 12 మీ.నీడ పొడవు AB.tan 45° = BC/AB=12/AB1 =12/AB ⇒ AB = 12 మీ.∴ నీడ పొడవు = 12 మీ."},{"question":"MTV ödememenin cezası var mı?","answer":"Teknik-hukuki ifadelerden sakınarak ve uzatmadan net şekilde söyleyeyim Ek MTV'nin süresinde ödenmemesinden dolayı vergi ziyaı cezası kesilmeyecek. Hatta herhangi başka bir idari para cezası da olmayacak."},{"question":"في أي قارة تقع البوسنة والهرسك؟","answer":"تقع البوسنة والهرسك في قارة أوروبا."},{"question":"¿Por qué los peces pueden vivir en el agua?","answer":"Los peces pueden vivir en el agua debido a una serie de adaptaciones anatómicas, fisiológicas y comportamentales que les permiten sobrevivir y prosperar en ese entorno acuático. Aquí están algunas de las razones clave por las cuales los peces son bien adaptados para la vida en el agua:1. Respiración acuática: Los peces tienen branquias, que son estructuras especializadas que les permiten extraer oxígeno del agua. Las branquias están compuestas por delgadas láminas que contienen vasos sanguíneos. A medida que el agua fluye sobre las branquias, el oxígeno se difunde a través de las membranas y entra en el torrente sanguíneo, mientras que el dióxido de carbono se elimina.2. Flotabilidad y sustentación: Los cuerpos de los peces están diseñados para ser más densos que el agua, lo que les permite flotar en el medio acuático. Además, la forma del cuerpo, la vejiga natatoria (un órgano lleno de gas que ayuda a controlar la flotabilidad) y las aletas también contribuyen a la sustentación y al equilibrio en el agua.3. Movimiento en el agua: Las aletas de los peces, como la aleta caudal (cola) y las aletas pectorales y ventrales, están diseñadas para permitirles nadar de manera eficiente y maniobrar en el agua. La forma hidrodinámica del cuerpo también reduce la resistencia al movimiento.4. Termorregulación: Los peces son ectotérmicos, lo que significa que su temperatura corporal depende del ambiente. Esto les permite adaptarse a una variedad de temperaturas en el agua y les permite vivir en hábitats diferentes, desde aguas frías hasta cálidas.5. Excreción de desechos: Los peces excretan amoníaco y otros desechos nitrogenados directamente en el agua a través de las branquias y los riñones. Esto ayuda a mantener el equilibrio osmótico y elimina los productos de desecho del metabolismo.6. Visión adaptada al agua: La visión de los peces se ha adaptado para funcionar bien en un entorno acuático. Sus ojos tienen una alta sensibilidad a la luz y pueden captar cambios sutiles en la luminosidad y el movimiento en el agua.7. Reproducción acuática: La mayoría de las especies de peces se reproducen en el agua, lo que les permite poner huevos y criar a sus crías en un ambiente acuático adecuado."},{"question":"கேள்வி:      கணிப்பொறியின்  தந்தை  என்று யாரைக் கூறுவார்கள் ?","answer":"பதில் :  சார்லஸ் பாபேஜ் கணினியின் தந்தைகுறிப்பு :சார்லஸ் பாபேஜ் ஒரு ஆங்கில பாலிமத் ஆவார் .  ஒரு கணிதவியலாளர், தத்துவவாதி, கண்டுபிடிப்பாளர் மற்றும் இயந்திர பொறியாளர், பாபேஜ் டிஜிட்டல் நிரல்படுத்தக்கூடிய கணினியின் கருத்தை உருவாக்கினார். [2]பாபேஜ் சிலரால் \\" கணினியின் தந்தை \\" என்று கருதப்படுகிறது . [2] [3] [4] [5] பாபேஜின் முதல் இயந்திர கணினி , டிஃபரன்ஸ் எஞ்சின் கண்டுபிடித்த பெருமைக்குரியவர் , இது இறுதியில் மிகவும் சிக்கலான மின்னணு வடிவமைப்புகளுக்கு வழிவகுத்தது, இருப்பினும் நவீன கணினிகளின் அனைத்து அத்தியாவசிய யோசனைகளும் பாபேஜின் பகுப்பாய்வுகளில் காணப்படுகின்றன. எஞ்சின் , ஜாக்கார்ட் தறியில் இருந்து வெளிப்படையாக கடன் வாங்கிய கொள்கையைப் பயன்படுத்தி திட்டமிடப்பட்டது . [2] [6] பாபேஜ் தனது 1832 புத்தகமான உற்பத்திகள் மற்றும் இயந்திரங்களின் பொருளாதாரத்தில் உள்ளடக்கிய கணினிகள் பற்றிய தனது பணிக்கு கூடுதலாக பரந்த அளவிலான ஆர்வங்களைக் கொண்டிருந்தார் . [7] மற்ற துறைகளில் அவரது மாறுபட்ட பணி, அவரது நூற்றாண்டின் பல பாலிமத்களில் அவரை \\"முக்கியமானவர்\\" என்று விவரிக்க வழிவகுத்தது. [1]பாபேஜ், அவரது டிஃபரன்ஸ் எஞ்சின் மற்றும் அனலிட்டிகல் என்ஜின் உட்பட, அவரது பல வடிவமைப்புகளின் முழுமையான வெற்றிகரமான பொறியியலுக்கு முன்பே இறந்தார், அவர் கம்ப்யூட்டிங்கின் சிந்தனையில் ஒரு முக்கிய நபராக இருந்தார். பாபேஜின் முழுமையடையாத வழிமுறைகளின் பகுதிகள் லண்டனில் உள்ள அறிவியல் அருங்காட்சியகத்தில் காட்சிக்கு வைக்கப்பட்டுள்ளன . 1991 இல், பாபேஜின் அசல் திட்டங்களிலிருந்து செயல்படும் வித்தியாச இயந்திரம் கட்டப்பட்டது. 19 ஆம் நூற்றாண்டில் அடையக்கூடிய சகிப்புத்தன்மையுடன் கட்டப்பட்டது , முடிக்கப்பட்ட இயந்திரத்தின் வெற்றி பாபேஜின் இயந்திரம் வேலை செய்திருக்கும் என்பதைக் குறிக்கிறது.ஆரம்பகால வாழ்க்கை சார்லஸ் பாபேஜின் உருவப்படம் (c. 1820)பாபேஜின் பிறந்த இடம் சர்ச்சைக்குரியதாக உள்ளது, ஆனால் ஆக்ஸ்போர்டு டிக்ஷனரி ஆஃப் நேஷனல் பையோகிராஃபி படி அவர் இங்கிலாந்தின் லண்டன், வால்வொர்த் ரோடு , 44 கிராஸ்பி ரோவில் பிறந்திருக்கலாம் . [8] லார்காம் தெரு மற்றும் வால்வொர்த் சாலை சந்திப்பில் ஒரு நீல நிற தகடு நிகழ்வின் நினைவாக உள்ளது. [9]அவரது பிறந்த தேதி தி டைம்ஸில் 26 டிசம்பர் 1792 என அவரது இரங்கலில் கொடுக்கப்பட்டது ; ஆனால் பின்னர் ஒரு மருமகன் பாபேஜ் ஒரு வருடத்திற்கு முன்பு, 1791 இல் பிறந்தார் என்று எழுதினார். செயின்ட் மேரிஸ் , நியூவிங்டன் , லண்டனின் பாரிஷ் பதிவு, 1791 ஆம் ஆண்டு பிறந்த ஆண்டை ஆதரித்து 6 ஜனவரி 1792 அன்று பாபேஜ் ஞானஸ்நானம் பெற்றார் என்பதைக் காட்டுகிறது [10] [11] [12]பாபேஜ் சி. 1850பெஞ்சமின் பாபேஜ் மற்றும் பெட்ஸி பிளம்லீ டீப்பின் நான்கு குழந்தைகளில் பாபேஜ் ஒருவர். அவரது தந்தை 1801 இல் லண்டனில் உள்ள ஃப்ளீட் ஸ்ட்ரீட்டின் ப்ரேட்ஸ் & கோ.வை நிறுவுவதில் வில்லியம் ப்ரேட்டின் வங்கிப் பங்காளியாக இருந்தார் . [13] 1808 இல், பாபேஜ் குடும்பம் கிழக்கு டீக்ன்மவுத்தில் உள்ள பழைய ரவுடன்ஸ் வீட்டிற்கு குடிபெயர்ந்தது . ஏறக்குறைய எட்டு வயதில், உயிருக்கு ஆபத்தான காய்ச்சலில் இருந்து மீள்வதற்காக எக்ஸெட்டருக்கு அருகிலுள்ள ஆல்பிங்டனில் உள்ள ஒரு நாட்டுப் பள்ளிக்கு பாபேஜ் அனுப்பப்பட்டார். சிறிது காலத்திற்கு, அவர் சவுத் டெவோனில் உள்ள டோட்னஸில் உள்ள கிங் எட்வர்ட் VI இலக்கணப் பள்ளியில் பயின்றார் , ஆனால் அவரது உடல்நிலை அவரை சிறிது காலத்திற்கு தனியார் ஆசிரியர்களிடம் திரும்பச் செய்தது. [14]பாபேஜ் பின்னர் 30-மாணவர்கள் ஹோல்ம்வுட் அகாடமியில் , பேக்கர் தெரு, என்ஃபீல்ட் , மிடில்செக்ஸ் , ரெவரெண்ட் ஸ்டீபன் ஃப்ரீமேனின் கீழ் சேர்ந்தார். [15] அகாடமியில் ஒரு நூலகம் இருந்தது, அது பாபேஜின் கணிதப் பிரிவைத் தூண்டியது. அகாடமியை விட்டு வெளியேறிய பிறகு மேலும் இரண்டு தனியார் ஆசிரியர்களிடம் படித்தார். முதலில் கேம்பிரிட்ஜ் அருகே ஒரு மதகுரு ; அவர் மூலம் பாபேஜ் சார்லஸ் சிமியோனையும் அவரது சுவிசேஷப் பின்பற்றுபவர்களையும் சந்தித்தார், ஆனால் அவருக்குத் தேவையான கல்வி இல்லை. [16] அவர் டோட்னஸ் பள்ளியில் படிப்பதற்காக வீட்டிற்கு அழைத்து வரப்பட்டார்: இது 16 அல்லது 17 வயதில் இருந்தது. [17] இரண்டாவது ஆக்ஸ்போர்டு ஆசிரியராக இருந்தார், அவருடைய கீழ் பாபேஜ் கேம்பிரிட்ஜ் பல்கலைக்கழகத்தால் ஏற்றுக்கொள்ளப்படும் அளவுக்கு கிளாசிக்ஸில் ஒரு நிலையை அடைந்தார். .கேம்பிரிட்ஜ் பல்கலைக்கழகத்தில் பாபேஜ் 1810 ஆம் ஆண்டு அக்டோபர் மாதம் கேம்பிரிட்ஜில் உள்ள டிரினிட்டி கல்லூரிக்கு வந்தடைந்தார் . [18] அவர் ஏற்கனவே சமகால கணிதத்தின் சில பகுதிகளில் சுயமாக கற்றுக்கொண்டார்; [19] அவர் ராபர்ட் வுட்ஹவுஸ் , ஜோசப் லூயிஸ் லாக்ரேஞ்ச் மற்றும் மேரி அக்னேசி ஆகியோரைப் படித்திருந்தார் . இதன் விளைவாக, பல்கலைக்கழகத்தில் கிடைக்கும் நிலையான கணித அறிவுறுத்தலில் அவர் ஏமாற்றமடைந்தார். [8]பாபேஜ், ஜான் ஹெர்ஷல் , ஜார்ஜ் பீகாக் மற்றும் பல நண்பர்கள் 1812 இல் அனலிட்டிகல் சொசைட்டியை உருவாக்கினர்; அவர்கள் எட்வர்ட் ரியானுக்கும் நெருக்கமாக இருந்தனர் . [20] ஒரு மாணவராக, பாபேஜ் மற்ற சமூகங்களான தி கோஸ்ட் கிளப் , அமானுஷ்ய நிகழ்வுகளை ஆராய்வதில் அக்கறை கொண்டிருந்தார், மேலும் பைத்தியக்கார விடுதியில் இருந்து அதன் உறுப்பினர்களை விடுவிக்க அர்ப்பணிக்கப்பட்ட எக்ஸ்ட்ராக்டர்ஸ் கிளப் போன்றவற்றில் ஒரு உறுப்பினராகவும் இருந்தார். [21] [22]1812 இல், பாபேஜ் கேம்பிரிட்ஜில் உள்ள பீட்டர்ஹவுஸுக்கு மாற்றப்பட்டார் . [18] அவர் அங்கு சிறந்த கணிதவியலாளராக இருந்தார், ஆனால் கௌரவத்துடன் பட்டம் பெறவில்லை. அதற்குப் பதிலாக அவர் 1814 இல் பரீட்சையின்றி பட்டம் பெற்றார். ஆரம்ப பொதுச் சர்ச்சையில் அவதூறாகக் கருதப்பட்ட ஒரு ஆய்வறிக்கையை அவர் ஆதரித்தார், ஆனால் இந்த உண்மை அவர் தேர்வில் பங்கேற்காததுடன் தொடர்புடையதா என்பது தெரியவில்லை. [8]கேம்பிரிட்ஜ் பிறகு அவரது நற்பெயரைக் கருத்தில் கொண்டு, பாபேஜ் விரைவாக முன்னேறினார். அவர் 1815 ஆம் ஆண்டில் ராயல் இன்ஸ்டிடியூஷனில் வானியல் பற்றி விரிவுரை செய்தார், மேலும் 1816 இல் ராயல் சொசைட்டியின் உறுப்பினராக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். [23] பட்டப்படிப்புக்குப் பிறகு, மறுபுறம், அவர் பதவிகளுக்கு விண்ணப்பித்து தோல்வியுற்றார், மேலும் அவர் ஒரு தொழிலுக்குச் சிறிதும் வழியில்லாமல் இருந்தார். 1816 இல் அவர் ஹெய்லிபரி கல்லூரியில் ஆசிரியர் பணிக்கான வேட்பாளராக இருந்தார் ; அவர் ஜேம்ஸ் ஐவரி மற்றும் ஜான் பிளேஃபேர் ஆகியோரிடமிருந்து பரிந்துரைகளைப் பெற்றார் , ஆனால் ஹென்றி வால்டரிடம் தோற்றார் . [24] 1819 ஆம் ஆண்டில், பாபேஜ் மற்றும் ஹெர்ஷல் ஆகியோர் பாரிஸ் மற்றும் சொசைட்டி ஆஃப் ஆர்க்யூலுக்குச் சென்று முன்னணி பிரெஞ்சு கணிதவியலாளர்கள் மற்றும் இயற்பியலாளர்களை சந்தித்தனர். [25] அந்த ஆண்டு பபேஜ் எடின்பர்க் பல்கலைக்கழகத்தில் பேராசிரியராக இருக்க விண்ணப்பித்தார் , பியர் சைமன் லாப்லேஸின் பரிந்துரையுடன் ; பதவி வில்லியம் வாலஸுக்கு சென்றது . [26] [27] [28]ஹெர்ஷலுடன், பாபேஜ் அராகோவின் சுழற்சிகளின் மின் இயக்கவியலில் பணிபுரிந்தார், 1825 இல் வெளியிடப்பட்டது. அவர்களின் விளக்கங்கள் இடைநிலை மட்டுமே இருந்தன, மைக்கேல் ஃபாரடே எடுத்து விரிவுபடுத்தினார் . நிகழ்வுகள் இப்போது சுழல் நீரோட்டங்களின் கோட்பாட்டின் ஒரு பகுதியாகும் , மேலும் பாபேஜ் மற்றும் ஹெர்ஷல் மின்காந்தக் கோட்பாட்டை ஒன்றிணைப்பதற்கான சில தடயங்களைத் தவறவிட்டனர் , ஆம்பியரின் விசை விதிக்கு நெருக்கமாக இருந்தனர் . [29]வெளியிடப்படாத வேலையை விட்டுவிட்டு 1821 இல் இறந்த ஜார்ஜ் பாரெட்டின் செயல் அட்டவணைகளை பாபேஜ் வாங்கினார் , மேலும் 1826 ஆம் ஆண்டில் உயிர்களின் உத்தரவாதத்திற்கான பல்வேறு நிறுவனங்களின் ஒப்பீட்டுப் பார்வையில் புலத்தை ஆய்வு செய்தார் . [30] இந்த ஆர்வம் ஒரு காப்பீட்டு நிறுவனத்தை அமைப்பதற்கான திட்டத்தைத் தொடர்ந்து, பிரான்சிஸ் பெய்லியால் தூண்டப்பட்டு 1824 இல் முன்மொழியப்பட்டது, ஆனால் செயல்படுத்தப்படவில்லை. [31] பாபேஜ் 1762 ஆம் ஆண்டு முதல் ஈக்விட்டபிள் சொசைட்டி இறப்புத் தரவைப் பயன்படுத்தி, அந்தத் திட்டத்திற்கான ஆக்சுவேரியல் அட்டவணைகளைக் கணக்கிட்டார் . [32]இந்த முழு காலகட்டத்திலும், பாபேஜ் தனது தந்தையின் ஆதரவை மோசமாக நம்பியிருந்தார், 1814 இல் அவரது ஆரம்பகால திருமணத்திற்கு அவரது தந்தையின் அணுகுமுறையைப் பொறுத்து: அவரும் எட்வர்ட் ரியானும் விட்மோர் சகோதரிகளை மணந்தனர். அவர் லண்டனில் உள்ள மேரிலெபோனில் ஒரு வீட்டை உருவாக்கி ஒரு பெரிய குடும்பத்தை நிறுவினார். [33] 1827 இல் அவரது தந்தையின் மரணத்திற்குப் பிறகு, பாபேஜ் ஒரு பெரிய எஸ்டேட்டைப் பெற்றார் (சுமார் £100,000, இன்று £9.21 மில்லியன் அல்லது 12.6 மில்லியனுக்கு சமம்), அவரை சுதந்திரமாக செல்வந்தராக்கினார். [8] அதே ஆண்டில் அவரது மனைவி இறந்த பிறகு அவர் பயணத்தில் நேரத்தை செலவிட்டார். இத்தாலியில் அவர் டஸ்கனியின் கிராண்ட் டியூக் லியோபோல்ட் II ஐ சந்தித்தார் , பின்னர் பீட்மாண்டிற்கு விஜயம் செய்தார் . [23] ஏப்ரல் 1828 இல் அவர் ரோமில் இருந்தார் , மேலும் அவர் கேம்பிரிட்ஜில் பேராசிரியராக ஆனார் என்று கேள்விப்பட்ட போது, ​​அவர் மூன்று முறை (1820, 1823 மற்றும் 1826 இல்) அந்த பதவியைப் பெறத் தவறினார். ) [34]ராயல் வானியல் சங்கம் 1820 இல் ராயல் வானியல் சங்கத்தை நிறுவுவதில் பாபேஜ் முக்கிய பங்கு வகித்தார் , இது ஆரம்பத்தில் லண்டனின் வானியல் சங்கம் என்று அறியப்பட்டது. [35] அதன் அசல் நோக்கங்கள் வானியல் கணக்கீடுகளை மிகவும் நிலையான வடிவத்திற்குக் குறைப்பது மற்றும் தரவுகளைப் பரப்புவது. [36] இந்த திசைகள் கணக்கீடு பற்றிய பாபேஜின் யோசனைகளுடன் நெருக்கமாக இணைக்கப்பட்டுள்ளன, மேலும் 1824 இல் அவர் அதன் தங்கப் பதக்கத்தை வென்றார், \\" கணித மற்றும் வானியல் அட்டவணைகளை கணக்கிடுவதற்கான ஒரு இயந்திரத்தை கண்டுபிடித்ததற்காக\\" மேற்கோள் காட்டப்பட்டது . [37]1834 ஆம் ஆண்டில் எடின்பர்க் ரிவ்யூவில் (பாபேஜின் வழிகாட்டுதலின் கீழ்) டியோனீசியஸ் லார்ட்னர் இதைப் பற்றி எழுதியதில் இருந்து இயந்திரமயமாக்கல் மூலம் அட்டவணைகளில் உள்ள பிழைகளை சமாளிக்க பாபேஜின் உந்துதல் பொதுவானது . [38] [39] இந்த வளர்ச்சிகளின் சூழல் இன்னும் விவாதிக்கப்படுகிறது. வித்தியாச இயந்திரத்தின் தோற்றம் பற்றிய பாபேஜின் சொந்தக் கணக்கு வானியல் சங்கத்தின் நாட்டிகல் பஞ்சாங்கத்தை மேம்படுத்தும் விருப்பத்துடன் தொடங்குகிறது . பாபேஜ் மற்றும் ஹெர்ஷல் ஒரு சோதனைத் திட்டத்தை மேற்பார்வையிடும்படி கேட்டுக்கொள்ளப்பட்டனர், அந்த அட்டவணைகளின் சில பகுதியை மீண்டும் கணக்கிட வேண்டும். முடிவுகள் கைக்கு வந்த நிலையில், முரண்பாடுகள் கண்டறியப்பட்டன. இது 1821 அல்லது 1822 இல் இருந்தது, மேலும் பாபேஜ் இயந்திர கணக்கீடுக்கான தனது யோசனையை வடிவமைத்த சந்தர்ப்பமாகும். [40] 1820 இல் இறந்த சர் ஜோசப் பேங்க்ஸ் மீதான அணுகுமுறையால் ஏற்பட்ட பிரிட்டிஷ் அறிவியலில் ஒரு துருவமுனைப்பின் மரபு என்று இப்போது கடல் பஞ்சாங்கத்தின் பிரச்சினை விவரிக்கப்படுகிறது [41]வேறுபாடு இயந்திரத்தின் ஒரு பகுதி1839 ஆம் ஆண்டில் யூனிஃபார்ம் பென்னி போஸ்ட்டால் மாற்றப்பட்ட யூனிஃபார்ம் ஃபோர்பென்னி போஸ்ட்டின் அறிமுகத்துடன் ஒரே மாதிரியான விகிதத்தை நடைமுறைப்படுத்த வேண்டும் என்று தனது நண்பர் தாமஸ் ஃபிரடெரிக் கோல்பியுடன் இணைந்து நவீன அஞ்சல் அமைப்பை நிறுவுவதற்கான தேவைகளை பாபேஜ் ஆய்வு செய்தார். 1840. சொசைட்டியின் ஸ்தாபகக் குழுவில் கோல்பி மற்றொருவர். [43] அவர் அயர்லாந்தின் சர்வேயின் பொறுப்பாளராகவும் இருந்தார் . ஹெர்ஷல் மற்றும் பாபேஜ் ஆகியோர் அந்த கணக்கெடுப்பின் ஒரு கொண்டாடப்பட்ட நடவடிக்கையில் கலந்து கொண்டனர், லாஃப் ஃபோய்ல் பேஸ்லைனின் மறுஅளவீடு . [44]பிரிட்டிஷ் லாக்ராஞ்சியன் பள்ளி அனலிட்டிகல் சொசைட்டி ஆரம்பத்தில் ஒரு இளங்கலை ஆத்திரமூட்டலைத் தவிர வேறில்லை. இந்த காலகட்டத்தில் அது இன்னும் சில கணிசமான சாதனைகளைப் பெற்றது. 1816 ஆம் ஆண்டில், பாபேஜ், ஹெர்ஷல் மற்றும் பீகாக் சில்வெஸ்ட்ரே லாக்ரோயிக்ஸின் விரிவுரைகளின் பிரஞ்சு மொழியிலிருந்து ஒரு மொழிபெயர்ப்பை வெளியிட்டனர் , அது அப்போது அதிநவீன கால்குலஸ் பாடப்புத்தகமாக இருந்தது. [45]கால்குலஸ் சொற்களில் Lagrange பற்றிய குறிப்பு இப்போது முறையான சக்தித் தொடர்கள் என்று அழைக்கப்படுவதைக் குறிக்கிறது . பிரிட்டிஷ் கணிதவியலாளர்கள் சுமார் 1730 முதல் 1760 வரை அவற்றைப் பயன்படுத்தினர். மீண்டும் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டதைப் போல, அவை வித்தியாசமான கால்குலஸில் குறிப்புகளாகப் பயன்படுத்தப்படவில்லை . அவை செயல்பாட்டு சமன்பாடுகளின் புலங்களை ( வேறுபாடு இயந்திரத்திற்கு அடிப்படையான வேறுபாடு சமன்பாடுகள் உட்பட) மற்றும் வேறுபட்ட சமன்பாடுகளுக்கான ஆபரேட்டர் ( டி-தொகுதி ) முறைகளைத் திறந்தன . வேறுபாடு மற்றும் வேறுபட்ட சமன்பாடுகளின் ஒப்புமையானது Δ ஐ D க்கு மாற்றுகிறது, ஏனெனில் \\"வரையறுக்கப்பட்ட\\" வேறுபாடு \\"முடிவிலி\\". இந்த குறியீட்டு திசைகள் செயல்பாட்டுக் கணக்கீடுகளாக பிரபலமாகி , வருமானம் குறையும் நிலைக்கு தள்ளப்பட்டது. வரம்பு பற்றிய Cauchy கருத்து விரிகுடாவில் வைக்கப்பட்டது. [46] வுட்ஹவுஸ் ஏற்கனவே இந்த இரண்டாவது \\"பிரிட்டிஷ் லாக்ராஞ்சியன் பள்ளியை\\" டெய்லர் தொடரை முறையாகக் கொண்டு நிறுவினார் . [47]இந்த சூழலில் செயல்பாடு கலவை வெளிப்படுத்த சிக்கலானது, ஏனெனில் சங்கிலி விதி இரண்டாவது மற்றும் உயர் வழித்தோன்றல்களுக்கு வெறுமனே பயன்படுத்தப்படவில்லை. இந்த விஷயம் 1803 வாக்கில் வுட்ஹவுஸுக்குத் தெரியும், அவர் லூயிஸ் பிரான்சுவா அன்டோயின் அர்போகாஸ்டிடமிருந்து இப்போது ஃபா டி புருனோவின் சூத்திரம் என்று அழைக்கப்படுகிறார் . சாராம்சத்தில் இது ஆபிரகாம் டி மோயிவ்ரே (1697) அறியப்பட்டது . ஹெர்ஷல் இந்த முறையை சுவாரஸ்யமாகக் கண்டார், பாபேஜ் அதைப் பற்றி அறிந்திருந்தார், பின்னர் இது அடா லவ்லேஸால் பகுப்பாய்வு இயந்திரத்துடன் இணக்கமானது என்று குறிப்பிடப்பட்டது . [48] ​​1820 வரையிலான காலகட்டத்தில், பாபேஜ் பொதுவாக செயல்பாட்டு சமன்பாடுகளில் தீவிரமாக பணியாற்றினார், மேலும் வழக்கமான வரையறுக்கப்பட்ட வேறுபாடுகள் மற்றும் அர்போகாஸ்டின் அணுகுமுறை இரண்டையும் எதிர்த்தார் . ஆனால் ஹெர்ஷல் மூலம் அவர் அர்போகாஸ்டின் கருத்துக்களால் மீண்டும் மீண்டும் செய்யும் விஷயத்தில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தினார் , அதாவது தன்னுடன் ஒரு செயல்பாட்டை உருவாக்குவது, ஒருவேளை பல முறை. [47] தத்துவ பரிவர்த்தனைகளில் (1815/6) செயல்பாட்டு சமன்பாடுகள் பற்றிய ஒரு முக்கிய கட்டுரையில் எழுதுகையில் , பாபேஜ் தனது தொடக்கப் புள்ளியாக காஸ்பார்ட் மோங்கேயின் வேலை என்று கூறினார் . [49]கல்வி 1828 முதல் 1839 வரை, பாபேஜ் கேம்பிரிட்ஜில் லூகாசியன் கணிதப் பேராசிரியராக இருந்தார். ஒரு வழக்கமான குடியுரிமை டான் அல்ல , மற்றும் அவரது கற்பித்தல் பொறுப்புகளில் கவனக்குறைவு, அவர் தனது வாழ்க்கையின் இந்த காலகட்டத்தில் மூன்று தலைப்பு புத்தகங்களை எழுதினார். அவர் 1832 இல் அமெரிக்க கலை மற்றும் அறிவியல் அகாடமியின் வெளிநாட்டு கவுரவ உறுப்பினராக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். [50] பேபேஜ் சக ஊழியர்களுடன் அனுதாபம் இல்லாமல் இருந்தார்: ஜார்ஜ் பிடெல் ஏரி , கேம்பிரிட்ஜ் டிரினிட்டி கல்லூரியில் கணிதப் பேராசிரியராக இருந்த லூகாசியன் பேராசிரியராக இருந்தார், [51] நினைத்தேன் . அவருக்கு விரிவுரையில் ஆர்வம் இல்லை என்பது ஒரு பிரச்சினையாக இருக்க வேண்டும். பாபேஜ் 1831 இல் அரசியல் பொருளாதாரம் பற்றி விரிவுரை செய்ய திட்டமிட்டார் . பாபேஜின் சீர்திருத்த திசையானது, பல்கலைக்கழகக் கல்வியை மேலும் உள்ளடக்கியது, பல்கலைக் கழகங்கள் ஆராய்ச்சிக்காக அதிகம் செயல்படுவது, பரந்த பாடத்திட்டம் மற்றும் பயன்பாடுகளில் அதிக ஆர்வம் ஆகியவற்றைப் பார்க்க வேண்டும் ; ஆனால் வில்லியம் வீவெல் திட்டத்தை ஏற்றுக்கொள்ள முடியாததாகக் கண்டறிந்தார். ரிச்சர்ட் ஜோன்ஸுடன் பாபேஜ் கொண்டிருந்த சர்ச்சை ஆறு வருடங்கள் நீடித்தது. [52] அவர் ஒருபோதும் விரிவுரை வழங்கவில்லை. [53]இந்த காலகட்டத்தில்தான் பாபேஜ் அரசியலில் நுழைய முயன்றார். சைமன் ஷாஃபர் 1830 களில் அவரது கருத்துக்கள் சர்ச் ஆஃப் இங்கிலாந்து , ஒரு பரந்த அரசியல் உரிமையை நீக்குதல் மற்றும் உற்பத்தியாளர்களை பங்குதாரர்களாக சேர்ப்பது ஆகியவை அடங்கும் என்று எழுதுகிறார். [54] அவர் இரண்டு முறை ஃபின்ஸ்பரி பெருநகரத்திற்கான வேட்பாளராக பாராளுமன்றத்தில் நின்றார் . 1832 ஆம் ஆண்டில் அவர் ஐந்து வேட்பாளர்களில் மூன்றாவது இடத்தைப் பிடித்தார், இரண்டு உறுப்பினர்களைக் கொண்ட தொகுதியில் 500 வாக்குகள் வித்தியாசத்தில் தோல்வியடைந்தார், அப்போது இரண்டு சீர்திருத்தவாத வேட்பாளர்களான தாமஸ் வக்லி மற்றும் கிறிஸ்டோபர் டெம்பிள் ஆகியோர் வாக்குகளைப் பிரித்தனர். [55] [56] பாபேஜ் தனது நினைவுக் குறிப்புகளில், இந்தத் தேர்தல் தனக்கு சாமுவேல் ரோஜர்ஸின் நட்பை எப்படிக் கொண்டு வந்தது என்பதை விவரித்தார் : அவரது சகோதரர் ஹென்றி ரோஜர்ஸ் மீண்டும் பாபேஜை ஆதரிக்க விரும்பினார், ஆனால் சில நாட்களில் இறந்தார். [57] 1834 இல் பாபேஜ் நான்கில் கடைசி இடத்தைப் பிடித்தார். [58] [59] [60] 1832 ஆம் ஆண்டில், பாபேஜ், ஹெர்ஷல் மற்றும் ஐவரி ஆகியோர் ராயல் குல்ஃபிக் ஆர்டரின் மாவீரர்களாக நியமிக்கப்பட்டனர் , இருப்பினும் அவர்கள் பின்னர் அவர்களுக்கு Sir என்ற முன்னொட்டுக்கு தகுதியூட்டுவதற்காக மாவீரர்கள் இளங்கலை ஆக்கப்படவில்லை , இது பெரும்பாலும் அந்த வெளிநாட்டுக்கான நியமனங்களுடன் வந்தது. ஆர்டர் (ஹெர்ஷல் பின்னர் ஒரு பாரோனெட் உருவாக்கப்பட்டாலும் ). [61]\\"Declinarians\\", கற்றறிந்த சமூகங்கள் மற்றும் BAAS சர் ஹம்ப்ரி டேவிக்கு கடிதம் , 1822பாபேஜ் இப்போது ஒரு விவாதவாதியாக உருவெடுத்தார் . அவரது வாழ்க்கை வரலாற்றாசிரியர்களில் ஒருவர், அவரது அனைத்து புத்தகங்களிலும் ஒரு \\"பிரச்சார உறுப்பு\\" இருப்பதாகக் குறிப்பிடுகிறார். விஞ்ஞானத்தின் வீழ்ச்சி மற்றும் அதன் சில காரணங்கள் (1830) பற்றிய அவரது பிரதிபலிப்புகள் அதன் கூர்மையான தாக்குதல்களுக்கு தனித்து நிற்கின்றன. இது பிரிட்டிஷ் அறிவியலை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டது, மேலும் குறிப்பாக டேவிஸ் கில்பெர்ட்டை ராயல் சொசைட்டியின் தலைவர் பதவியில் இருந்து அகற்றுவது, பாபேஜ் சீர்திருத்த விரும்பினார். [62] ஹெர்ஷல் மூத்தவராக இருந்ததால், ராயல் சொசைட்டியின் இளைய செயலாளராக வர வேண்டும் என்று பாபேஜ் நம்பியபோது, ​​ஹம்ப்ரி டேவிக்கு இருந்த விரோதம் காரணமாக அது தோல்வியடைந்தது . [63] மைக்கேல் ஃபாரடே இங்கிலாந்தில் (1831) கூறப்படும் அறிவியலின் வீழ்ச்சி குறித்து ஜெரிட் மோல் எழுதிய பதிலைக் கொண்டிருந்தார் . [64] ராயல் சொசைட்டியின் முன்புறத்தில் பாபேஜ் எந்த தாக்கத்தையும் ஏற்படுத்தவில்லை, அதே ஆண்டு கில்பெர்ட்டுக்குப் பின் சசெக்ஸ் டியூக் சாதுவாக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். ஒரு பரந்த அறிக்கையாக, மறுபுறம், அவரது சரிவு உடனடியாக 1831 இல் அறிவியல் முன்னேற்றத்திற்கான பிரிட்டிஷ் சங்கம் (BAAS) உருவாவதற்கு வழிவகுத்தது . [64]1831 இல் மெக்கானிக்ஸ் இதழ் பாபேஜின் ஆதரவாளர்களை டெக்லினேரியன்ஸ் என்று அடையாளம் கண்டது. ஒரு அனுதாபமற்ற தொனியில் அது டேவிட் ப்ரூஸ்டர் காலாண்டு மதிப்பாய்வில் எழுதுவதை மற்றொரு தலைவராக சுட்டிக்காட்டியது ; பாபேஜ் மற்றும் ப்ரூஸ்டர் இருவரும் பொதுப் பணத்தைப் பெற்றனர் என்ற பட்டிமன்றத்துடன். [65]புள்ளியியல் ( குவா தரவு சேகரிப்பு) மற்றும் இப்போது புள்ளிவிவர அனுமானம் பற்றிய விவாதத்தில் , BAAS அதன் புள்ளியியல் பிரிவில் ( Whewell க்கும் ஏதாவது கடன்பட்டுள்ளது ) தரவு சேகரிப்பைத் தேர்ந்தெடுத்தது. இந்த பிரிவு ஆறாவது, 1833 இல் பாபேஜ் தலைவராகவும், ஜான் எலியட் டிரிங்க்வாட்டர் செயலாளராகவும் நிறுவப்பட்டது. புள்ளியியல் சங்கத்தின் அடித்தளம் பின்பற்றப்பட்டது. [66] [67] [68] ரிச்சர்ட் ஜோன்ஸ் மற்றும் ராபர்ட் மால்தஸ் ஆகியோரால் ஆதரிக்கப்பட்ட பாபேஜ் அதன் பொது முகமாக இருந்தது . [69]இயந்திரங்கள் மற்றும் உற்பத்திகளின் பொருளாதாரம் இயந்திரங்கள் மற்றும் உற்பத்திகளின் பொருளாதாரம் , 1835இயந்திர பாகங்களுக்கான பாபேஜின் குறியீடானது, அவரது \\"மெக்கானிக்கல் நோட்டேஷனின்\\" இயந்திரங்களின் செயல்பாட்டை (1827) அறிகுறிகளால் வெளிப்படுத்தும் ஒரு முறையிலிருந்து விளக்கம், வேறுபாடு இயந்திரத்தின் வேலையைப் புரிந்துகொள்வதில் தனது சொந்த பயன்பாட்டிற்காக கண்டுபிடிக்கப்பட்டது, மேலும் கருத்தாக்கத்தின் மீதான தாக்கத்தை பகுப்பாய்வு இயந்திரம் [70]இயந்திரங்கள் மற்றும் உற்பத்திகளின் பொருளாதாரம் (1832), தொழில்துறை உற்பத்தியின் அமைப்பு குறித்து பாபேஜ் வெளியிட்டார் . இது செயல்பாட்டு ஆராய்ச்சியின் செல்வாக்குமிக்க ஆரம்ப வேலையாக இருந்தது . [71] ஜான் ரென்னி தி யங்கர், 1846 ஆம் ஆண்டு உற்பத்தி தொடர்பான சிவில் இன்ஜினியர்ஸ் நிறுவனத்தில் உரையாற்றும் போது, ​​என்சைக்ளோபீடியாக்களில் பெரும்பாலும் ஆய்வுகளைக் குறிப்பிட்டார், மேலும் பாபேஜின் புத்தகம் முதலில் என்சைக்ளோபீடியா மெட்ரோபொலிடானாவில் ஒரு கட்டுரையாக இருந்தது , இது தொடர்பான படைப்புகளின் நிறுவனத்தில் ரென்னி குறிப்பிட்டார். ஜான் ஃபேரி ஜூனியர் , பீட்டர் பார்லோ மற்றும் ஆண்ட்ரூ யூரே ஆகியோரால் . [72] 1829 இன் என்சைக்ளோபீடியா மெட்ரோபொலிடானா கட்டுரையாக மாறிய இயந்திரங்கள் மற்றும் இயந்திரக் கலைகள் (1827) ஆகியவற்றிற்கு இயந்திரங்களைப் பயன்படுத்துவதை ஒழுங்குபடுத்தும் பொதுக் கொள்கைகள் பற்றிய கட்டுரையிலிருந்து , பாபேஜ் இயந்திரங்களின் திட்ட வகைப்பாட்டை உருவாக்கினார், அது தொழிற்சாலைகள் பற்றிய விவாதத்துடன் இணைந்து, புத்தகத்தின் முதல் பகுதியை உருவாக்கியது. இரண்டாவது பகுதி உற்பத்தியாளர்களின் \\"உள்நாட்டு மற்றும் அரசியல் பொருளாதாரம்\\" என்று கருதப்பட்டது. [73]புத்தகம் நன்றாக விற்றது, விரைவில் நான்காவது பதிப்பிற்கு சென்றது (1836). [74] தொழிற்சாலைகள், பிரிட்டிஷ் மற்றும் வெளிநாடுகளில் உண்மையான அவதானிப்புகளின் விளைவாக பாபேஜ் தனது வேலையைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தினார். அது, அதன் முதல் பதிப்பில், அரசியல் பொருளாதாரம் பற்றிய ஆழமான கேள்விகளுக்கு தீர்வு காணும் நோக்கத்துடன் இருக்கவில்லை; இரண்டாவது (1832 இன் பிற்பகுதியில்) மேலும் மூன்று அத்தியாயங்களுடன், ஒன்று துண்டு வீதம் உட்பட . [75] தொழிற்சாலைகளில் பகுத்தறிவு வடிவமைப்பு மற்றும் இலாபப் பகிர்வு பற்றிய யோசனைகளையும் புத்தகம் கொண்டிருந்தது . [76]\\"பாபேஜ் கொள்கை\\" இயந்திரங்களின் பொருளாதாரம் இப்போது \\"பாபேஜ் கொள்கை\\" என்று அழைக்கப்படுகிறது. உழைப்பை மிகவும் கவனமாகப் பிரிப்பதன் மூலம் கிடைக்கும் வணிக நன்மைகளை அது சுட்டிக்காட்டியது . பாபேஜ் அவர்களே குறிப்பிட்டது போல், இது ஏற்கனவே 1815 இல் Melchiorre Gioia இன் படைப்பில் வெளிவந்தது. [77] இந்த சொல் 1974 இல் ஹாரி பிரேவர்மேன் என்பவரால் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது . [78] தொடர்புடைய சூத்திரங்கள் பிலிப் சார்கன்ட் ஃப்ளோரன்ஸின் \\"மடங்குகளின் கொள்கை\\" மற்றும் \\"செயல்முறைகளின் சமநிலை\\" ஆகும். [79] [80]பாபேஜ் குறிப்பிட்டது என்னவென்றால், திறமையான தொழிலாளர்கள் பொதுவாக தங்கள் திறமை நிலைக்குக் கீழே உள்ள பணிகளைச் செய்வதில் தங்கள் நேரத்தின் ஒரு பகுதியைச் செலவிடுகிறார்கள். தொழிலாளர் செயல்முறையை பல தொழிலாளர்களிடையே பிரிக்க முடிந்தால், குறைந்த ஊதியம் பெறும் தொழிலாளர்களுக்கு மற்ற பணிகளை கட்டுப்படுத்துவதன் மூலம் அதிக திறன் கொண்ட பணிகளை மட்டுமே அதிக விலை தொழிலாளர்களுக்கு வழங்குவதன் மூலம் தொழிலாளர் செலவுகள் குறைக்கப்படலாம். [81] பயிற்சி அல்லது தொழிற்பயிற்சியை நிலையான செலவுகளாக எடுத்துக் கொள்ளலாம் என்றும் அவர் சுட்டிக்காட்டினார்; ஆனால், பணிகளின் தரநிலைப்படுத்தலின் அணுகுமுறையால் அளவிற்கான திரும்புதல் கிடைக்கிறது, எனவே மீண்டும் தொழிற்சாலை அமைப்புக்கு சாதகமாக உள்ளது . [82] மனித மூலதனம் பற்றிய அவரது பார்வையானது பயிற்சிச் செலவுகளை மீட்டெடுப்பதற்கான கால அளவைக் குறைப்பதில் கட்டுப்படுத்தப்பட்டது. [83]வெளியிடுகிறது வேலையின் மற்றொரு அம்சம் புத்தக வெளியீட்டின் செலவு கட்டமைப்பின் விரிவான முறிவு ஆகும். வர்த்தகத்தின் லாபத்தை அம்பலப்படுத்தும் வெளியீட்டாளர்களின் கண்ணோட்டத்தில் பாபேஜ் பிரபலமற்ற வரியை எடுத்தார். [84] அவர் வர்த்தகத்தின் கட்டுப்பாட்டு நடைமுறைகளின் அமைப்பாளர்களின் பெயரைக் குறிப்பிடும் அளவிற்கு சென்றார். [85] இருபது ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு , புத்தக விற்பனையாளர்கள் சங்கத்திற்கு எதிராக பிரச்சாரம் செய்வதற்காக ஜான் சாப்மேன் நடத்திய கூட்டத்தில் அவர் கலந்துகொண்டார் . [86]செல்வாக்கு \\" ஆர்தர் யங் விவசாயத்திற்கு என்னவாக இருந்தாரோ, சார்லஸ் பாபேஜ் தொழிற்சாலை வருகை மற்றும் இயந்திரங்களுக்கு\\" என்று எழுதப்பட்டுள்ளது . [87] பாபேஜின் கோட்பாடுகள் 1851 கிரேட் கண்காட்சியின் அமைப்பை பாதித்ததாக கூறப்படுகிறது , [88] மற்றும் அவரது கருத்துக்கள் அவரது சமகால ஜார்ஜ் ஜூலியஸ் பவுலெட் ஸ்க்ரோப்பில் வலுவான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியது . [89] கார்ல் மார்க்ஸ், ஆடம் ஸ்மித் , பாபேஜ் மற்றும் யூரே ஆகியவற்றைக் கட்டியெழுப்பிய இயந்திரங்களுடனான உழைப்பைப் பிரிப்பதன் மூலம் தொழிற்சாலை அமைப்பின் உற்பத்தித்திறனின் ஆதாரம் சரியாக இருந்தது என்று வாதிட்டார் . [90] மார்க்ஸ் பாபேஜை எடுத்துக்கொண்டு, ஸ்மித்துடன் உடன்படவில்லை என்றால், உற்பத்தியாளரின் உழைப்பைப் பிரிப்பதற்கான உந்துதலாக இருந்தது: பாபேஜ் செய்தது போல், உற்பத்தித்திறனைக் காட்டிலும் லாபத்திற்காக என்று எழுதினார் , மேலும் அதன் தாக்கத்தை அடையாளம் காட்டினார். ஒரு வர்த்தகத்தின் கருத்து . [91]ஜான் ரஸ்கின் மேலும் முன்னேறி, பாபேஜின் அர்த்தத்தில் உற்பத்தி செய்வதை முற்றிலும் எதிர்த்தார். [92] ஜான் ஸ்டூவர்ட் மில்லின் பொருளாதார சிந்தனையையும் பாபேஜ் பாதித்தது . [93] ஜார்ஜ் ஹோலியோக், ராபர்ட் ஓவன் மற்றும் சார்லஸ் ஃபோரியரின் பாரம்பரியத்தில், லாபப் பகிர்வு பற்றிய பாபேஜின் விரிவான விவாதத்தை கணிசமானதாகக் கண்டார் , ஒரு நல்ல தொழில் தலைவரின் கவனம் தேவைப்பட்டால் , அந்த நேரத்தில் புறக்கணிக்கப்பட்டது. [94]பாபேஜ் மற்றும் யூரின் படைப்புகள் 1830 இல் பிரெஞ்சு மொழிபெயர்ப்பில் வெளியிடப்பட்டன; [95] ஆன் தி எகனாமி ஆஃப் மெஷினரி 1833 இல் எட்வார்ட் பயோட் என்பவரால் பிரெஞ்சு மொழியிலும் , அதே ஆண்டு காட்ஃபிரைட் ஃப்ரீடன்பெர்க்கால் ஜெர்மன் மொழியிலும் மொழிபெயர்க்கப்பட்டது . [96] பிரெஞ்சு பொறியியலாளர் மற்றும் தொழில்துறை நிறுவனமான லியோன் லாலன்னே , பாபேஜ் என்பவரால் பாதிக்கப்பட்டார், ஆனால் பொருளாதார வல்லுனர் கிளாட் லூசியன் பெர்கெரி , சிக்கல்களை \\"தொழில்நுட்பத்திற்கு\\" குறைப்பதில் தாக்கம் பெற்றார். [97] வில்லியம் ஜெவோன்ஸ் பாபேஜின் \\"தொழிலாளர் பொருளாதாரத்தை\\" 1870 ஆம் ஆண்டு தனது சொந்த உழைப்பு சோதனைகளுடன் இணைத்தார். [98] ஃபிரடெரிக் வின்ஸ்லோ டெய்லரின் அறிவியல் நிர்வாகத்தில் பாபேஜ் கொள்கை ஒரு உள்ளார்ந்த அனுமானமாகும் . [99]மேரி எவரெஸ்ட் பூல், அவரது மாமா ஜார்ஜ் எவரெஸ்ட் மூலம் - பொதுவாக இந்திய சிந்தனை மற்றும் இந்திய தர்க்கத்தில் , குறிப்பாக, பாபேஜ் மற்றும் அவரது கணவர் ஜார்ஜ் பூல் மற்றும் அகஸ்டஸ் டி மோர்கன் மீது ஆழமான செல்வாக்கு இருந்தது என்று கூறினார் :1830-65 இன் கணித சூழலில் பாபேஜ், டி மோர்கன் மற்றும் ஜார்ஜ் பூல் போன்ற மூன்று மனிதர்களின் தீவிர இந்துமயமாக்கலின் விளைவு என்னவாக இருக்கும் என்று சிந்தியுங்கள். வெக்டார் பகுப்பாய்வு மற்றும் இயற்பியல் அறிவியலில் இப்போது ஆய்வுகள் நடத்தப்படும் கணிதத்தில் என்ன பங்கு இருந்தது ? [100]இயற்கை இறையியல் 1837 ஆம் ஆண்டில், எட்டு பிரிட்ஜ்வாட்டர் ட்ரீடைஸ்களின் தொடருக்கு பதிலளிக்கும் வகையில் , பாபேஜ் தனது ஒன்பதாவது பிரிட்ஜ்வாட்டர் ட்ரீடைஸை , படைப்பில் வெளிப்படுத்தப்பட்ட கடவுளின் சக்தி, ஞானம் மற்றும் நன்மை பற்றிய தலைப்பில் வெளியிட்டார் . இந்த வேலையில் பாபேஜ் தற்போதைய விவாதத்தில் சீரான தன்மையின் பக்கம் எடைபோட்டார் . [101] தொடர்ச்சியான \\"தந்திரத்தின்\\" தேவையை நீக்கி, கடவுள் வழங்கிய இயற்கை விதி ஆதிக்கம் செலுத்தும் படைப்பின் கருத்தை அவர் விரும்பினார். [102]இந்த புத்தகம் இயற்கை இறையியலின் ஒரு படைப்பாகும் , மேலும் இது சார்லஸ் லைலுடன் ஹெர்ஷலின் தொடர்புடைய கடிதங்களின் சாற்றை உள்ளடக்கியது . [103] ஒரு தெய்வீக சட்டமியற்றியவராக உருவாக்க கடவுள் சர்வ வல்லமையும் தொலைநோக்கு பார்வையும் கொண்டிருந்தார் என்ற ஆய்வறிக்கையை பாபேஜ் முன்வைத்தார். இந்த புத்தகத்தில், பாபேஜ் அறிவியலுக்கும் மதத்துக்கும் இடையே உள்ள விளக்கங்களைப் பற்றிக் கூறினார்; ஒருபுறம், அவர் \\" வேதத்தின் வார்த்தைகளுக்கும் இயற்கையின் உண்மைகளுக்கும் இடையே அபாயகரமான மோதல் எதுவும் இல்லை\\" என்று வலியுறுத்தினார். மறுபுறம், அவர் ஆதியாகமம் புத்தகம் அறிவியல் சொற்கள் தொடர்பாக உண்மையில் படிக்க வேண்டும் என்று எழுதினார். இவை முரண்பட்டதாகக் கூறியவர்களுக்கு எதிராக, \\"அவர்கள் கற்பனை செய்த முரண்பாடு உண்மையான இருப்பை கொண்டிருக்க முடியாது என்றும், மோசேயின் சாட்சியம் குற்றஞ்சாட்டப்படாமல் இருக்கும் அதே வேளையில், நமது புலன்களின் சாட்சியத்தை நம்புவதற்கும் நாம் அனுமதிக்கப்படலாம்\\" என்று எழுதினார். [104]ஒன்பதாவது பிரிட்ஜ்வாட்டர் ட்ரீடைஸ் படைப்பின் இயற்கை வரலாற்றின் வெஸ்டிஜ்களில் விரிவாக மேற்கோள் காட்டப்பட்டுள்ளது .  பாபேஜின் கம்ப்யூட்டிங் இயந்திரங்களுடனான இணையானது வெளிப்படையானது, இது உயிரினங்களின் மாற்றத்தை முன்கூட்டியே திட்டமிடலாம் என்ற கோட்பாட்டின் நம்பகத்தன்மையை அனுமதிக்கிறது. ஒன்பதாவது பிரிட்ஜ்வாட்டர் ட்ரீடைஸின் தட்டு , தனிமைப்படுத்தப்பட்ட உண்மையான புள்ளிகளைப் பெறும் இயற்கணித வளைவுகளின் அளவுருக் குடும்பத்தைக் காட்டுகிறதுஇந்திய தர்க்கத்தின் ஆசிரியர் ஜோனர் கனேரி , பாபேஜ் இந்திய சிந்தனையால் தாக்கப்பட்டிருக்கலாம் என்று நம்புகிறார்; ஒரு சாத்தியமான பாதை ஹென்றி தாமஸ் கோல்ப்ரூக் வழியாக இருக்கலாம் . [107] மேரி எவரெஸ்ட் பூல், 1820களில் அவரது மாமா ஜார்ஜ் எவரெஸ்டால் இந்திய சிந்தனைக்கு அறிமுகமானார் என்று வாதிடுகிறார்:சுமார் 1825 ஆம் ஆண்டு, [எவரெஸ்ட்] இரண்டு அல்லது மூன்று ஆண்டுகள் இங்கிலாந்துக்கு வந்து, அப்போது மிகவும் இளமையாக இருந்த ஹெர்ஷல் மற்றும் பாபேஜ் ஆகியோருடன் வேகமாகவும் வாழ்நாள் முழுவதும் நட்பாகவும் இருந்தார். பாபேஜின் ஒன்பதாவது பிரிட்ஜ்வாட்டர் ட்ரீடைஸைப் படித்து, இங்கிலாந்தில் உள்ள அவரது சமகாலத்தவர்களின் படைப்புகளுடன் ஒப்பிட்டுப் பார்க்கும்படி எந்த நியாயமான எண்ணம் கொண்ட கணிதவியலாளரையும் நான் கேட்பேன்; வளைவுகளில் ஒருமைப் புள்ளிகள் (அத்தியாயம், viii) - ஐரோப்பிய இறையியல் அல்லது இந்து மெட்டாபிசிக் ஆகியவற்றிலிருந்து பாபேஜின் கருத்துக்களுக்கு அடியில் இருக்கும் அதிசயத்தின் தன்மை பற்றிய விசித்திரமான கருத்து எங்கிருந்து வந்தது என்று தன்னைத்தானே கேட்டுக்கொள்ளுங்கள்? ஓ! அன்றைய ஆங்கில மதகுருமார்கள் பாபேஜின் புத்தகத்தை எப்படி வெறுத்தார்கள்! மத பார்வைகள் பாபேஜ் கிறிஸ்தவ நம்பிக்கையின் புராட்டஸ்டன்ட் வடிவத்தில் வளர்க்கப்பட்டார், அவருடைய குடும்பம் அவருக்கு ஒரு மரபுவழி வழிபாட்டைப் புகுத்தியது. அவர் விளக்கினார்:எனது தினசரி மற்றும் இரவு பிரார்த்தனையின் வழக்கமான வடிவங்களை எனது சிறந்த தாய் எனக்குக் கற்றுக் கொடுத்தார்; என் தந்தையிலோ அல்லது எனது தாயிலோ ஒருபுறம் மதவெறி மற்றும் சகிப்புத்தன்மையின் கலவை இல்லை, மறுபுறம் சர்வவல்லமையுள்ள கடவுளிடம் பேசும் அந்த பொருத்தமற்ற மற்றும் பழக்கமான முறை என் இளமை பருவத்தில் என்னை மிகவும் வெறுப்படையச் செய்தது.அத்தனாசிய நம்பிக்கையை \\"நேரடி முரண்பாடு\\" என்று நிராகரித்து , தனது இளமை பருவத்தில் சாமுவேல் கிளார்க்கின் மதம் பற்றிய படைப்புகளைப் பார்த்தார் , அதில் கடவுளின் இருப்பு மற்றும் பண்புக்கூறுகள் (1704) அவர் மீது குறிப்பாக வலுவான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியது. வாழ்க்கையின் பிற்பகுதியில், பாபேஜ் \\"கிறிஸ்துவ மதத்தின் உண்மையான மதிப்பு ஊக [இறையியல்] மீது தங்கியிருக்கவில்லை ... ஆனால் ... அந்த மதம் கூறும் மற்றும் செயல்படுத்தும் கருணை மற்றும் கருணைக் கோட்பாடுகளின் மீது மட்டுமே உள்ளது, ஆனால் மனிதனுக்கு ஆதரவாக மட்டும் அல்ல. வலி அல்லது மகிழ்ச்சிக்கு ஆளாகக்கூடிய உயிரினம்.\\"அவரது சுயசரிதையான பாசேஜஸ் ஃப்ரம் தி லைஃப் ஆஃப் எ பிலாசஃபர் (1864) இல், பாபேஜ் மதம் என்ற தலைப்பில் ஒரு முழு அத்தியாயத்தையும் எழுதினார், அங்கு அவர் தெய்வீக அறிவின் மூன்று ஆதாரங்களை அடையாளம் காட்டினார்: ஒரு முன்னோடி அல்லது மாய அனுபவம்வெளிப்படுத்துதல் இருந்துபடைப்பாளியின் படைப்புகளை ஆய்வு செய்வதிலிருந்துவடிவமைப்பு வாதத்தின் அடிப்படையில் , இயற்கையின் படைப்புகளைப் படிப்பது மிகவும் கவர்ச்சிகரமான சான்றாக இருந்தது என்றும், கடவுள் இருப்பதைத் தீவிரமாகப் பேசுவதற்கு வழிவகுத்தது என்றும் அவர் கூறினார் .  இயற்கை இறையியலுக்கு ஆதரவாக அவர் எழுதினார்:படைப்பாளியின் படைப்புகளில் எப்பொழுதும் நம் ஆய்வுக்கு திறந்திருக்கும், அறிவொளி பெற்ற சமயத்தின் மேற்கட்டுமானத்தை உயர்த்துவதற்கான உறுதியான அடித்தளத்தை நாம் கொண்டுள்ளோம். ஜடப் பிரபஞ்சத்தை ஒழுங்குபடுத்தும் சட்டங்களை மனிதன் எவ்வளவு அதிகமாக விசாரிக்கிறானோ, அந்த அளவு அதன் பல்வேறு வடிவங்கள் ஒரு சில எளிய கொள்கைகளின் செயல்பாட்டிலிருந்து எழுகின்றன என்று அவன் உறுதியாக நம்புகிறான் ... படைப்பாளியின் படைப்புகள், எப்போதும் நம் புலன்களுக்கு வாழ்வை அளிக்கின்றன. மற்றும் மனித சாட்சியம் மூலம் கடத்தப்படும் எந்த ஆதாரத்தையும் விஞ்சும் அவரது சக்தி மற்றும் நன்மையின் நிரந்தர சாட்சியம். மனிதனின் சாட்சியம் பரவலின் ஒவ்வொரு கட்டத்திலும் மங்கலாகிவிடும், அதே சமயம் சர்வவல்லவரின் படைப்புகள் பற்றிய ஒவ்வொரு புதிய விசாரணையும் அவனுடைய ஞானம், அவனது நற்குணம் மற்றும் அவனது சக்தி பற்றிய மிக உயர்ந்த பார்வைகளை நமக்குத் தருகிறது. சாமுவேல் வின்ஸைப் போலவே , பாபேஜும் தெய்வீக அற்புதங்கள் மீதான நம்பிக்கையைப் பாதுகாத்து எழுதினார் .  முன்பு டேவிட் ஹியூம் முன்வைத்த ஆட்சேபனைகளுக்கு எதிராக , பாபேஜ் தெய்வீக அமைப்பின் நம்பிக்கைக்காக வாதிட்டார், \\"நம்முடைய சொந்த அனுபவத்தின் குறுகிய கோளத்தின் மூலம் ஒரு நிகழ்வின் நம்பகத்தன்மை அல்லது நம்பகத்தன்மையை நாம் அளவிடக்கூடாது, அல்லது தெய்வீக ஆற்றல் இருப்பதை மறந்துவிடக்கூடாது. இது இயற்கையின் விதிகள் என்று நமக்குத் தெரிந்ததை மீறுகிறது.\\"அவர் மனித அனுபவத்தின் வரம்புகளைக் குறிப்பிட்டு, வெளிப்படுத்தினார்: \\"ஒரு அதிசயத்தில் நாம் காணும் அனைத்தும் நமது கவனிப்புக்குப் புதியது மற்றும் அதன் காரணம் மறைக்கப்பட்ட விளைவு ஆகும். காரணம் நமது அவதானிப்பு எல்லைக்கு அப்பாற்பட்டதாக இருக்கலாம், மேலும் இயற்கையின் பரிச்சயமான கோளத்திற்கு அப்பாற்பட்டதாக இருக்கும்; ஆனால் இது இயற்கையின் எந்த விதியையும் மீறுவதாக இல்லை, மனிதனின் அவதானிப்பு வரம்புகள் மிகக் குறுகிய எல்லைக்குள் உள்ளன, மேலும் மனிதனின் சக்தியின் எல்லையை எட்டுவது என்று நினைப்பது திமிர்த்தனமாக இருக்கும். இயற்கை உலகின் எல்லைகளை அமைக்க.\\" பிற்கால வாழ்க்கை பிரிட்டிஷ் அசோசியேஷன் 1822 இல் நிறுவப்பட்ட Deutsche Naturforscher-Versammlung-ஐ முன்மாதிரியாகக் கொண்டு வடிவமைக்கப்பட்டது. இது காதல் அறிவியலையும் , மனோதத்துவத்தையும் நிராகரித்தது , மேலும் இலக்கியத்திலிருந்து அறிவியலைப் பிரித்து, அமெச்சூர்களிடமிருந்து தொழில் வல்லுநர்களை நிலைநிறுத்தத் தொடங்கியது. அவர் BAAS இல் \\"வாட்டிட்\\" பிரிவைச் சேர்ந்தவர், குறிப்பாக ஜேம்ஸ் வாட் இளையவர் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தினார் , பாபேஜ் தொழிலதிபர்களுடன் நெருக்கமாக அடையாளம் காணப்பட்டார். அவர் அதே திசைகளில் வேகமாகச் செல்ல விரும்பினார், மேலும் அதன் உறுப்பினர்களின் மிகவும் பண்புமிக்க கூறுகளுக்கு சிறிது நேரம் இல்லை. உண்மையில், அவர் யூக வரலாற்றின் பதிப்பிற்கு குழுசேர்ந்தார் , இது தொழில்துறை சமூகத்தை மனித வளர்ச்சியின் உச்சக்கட்டமாக வைத்தது (மேலும் இந்த பார்வையை ஹெர்ஷலுடன் பகிர்ந்து கொண்டார்). 1838 ஆம் ஆண்டில் ரோட்ரிக் முர்ச்சிசனுடன் ஏற்பட்ட மோதலால் அவர் மேலும் ஈடுபாட்டிலிருந்து விலகினார். அதே ஆண்டின் இறுதியில் அவர் லூகாசியன் பேராசிரியர் பதவியில் இருந்து தனது ராஜினாமா கடிதத்தை அனுப்பினார், மேலும் கேம்பிரிட்ஜ் போராட்டத்திலிருந்து வீவெல்லுடன் விலகினார். அவரது ஆர்வங்கள் கணக்கீடு மற்றும் அளவியல் மற்றும் சர்வதேச தொடர்புகள் ஆகியவற்றில் அதிக கவனம் செலுத்தியது . அளவியல் திட்டம் பாபேஜ் அறிவித்த திட்டமானது அனைத்து இயற்பியல் மாறிலிகளையும் அட்டவணைப்படுத்துவதாகும் (\\"இயற்கையின் நிலையானது\\" என்று குறிப்பிடப்படுகிறது, இது ஒரு நியோலாஜிசம்), பின்னர் எண் தகவல்களின் கலைக்களஞ்சியப் படைப்பைத் தொகுக்க வேண்டும். அவர் \\"முழுமையான அளவீடு\\" துறையில் ஒரு முன்னோடியாக இருந்தார். அவரது கருத்துக்கள் ஜோஹன் கிறிஸ்டியன் போகென்டோர்ஃப் என்பவரின் கருத்துகளைப் பின்பற்றி , 1832 இல் ப்ரூஸ்டரிடம் குறிப்பிடப்பட்டன. 19 வகை மாறிலிகள் இருக்க வேண்டும், மேலும் இயன் ஹேக்கிங் இவை பாபேஜின் \\"விசித்திரமான உற்சாகங்களில்\\" பிரதிபலிப்பதாகக் கருதுகிறார். பேபேஜின் ஆன் டேபிள்ஸ் ஆஃப் தி கான்ஸ்டான்ட்ஸ் ஆஃப் நேச்சர் அண்ட் ஆர்ட் 1856 ஆம் ஆண்டில் ஸ்மித்சோனியன் நிறுவனத்தால் மறுபதிப்பு செய்யப்பட்டது , அர்னால்ட் ஹென்றி குயோட்டின் இயற்பியல் அட்டவணைகள் \\"இந்தக் கட்டுரையில் முன்மொழியப்பட்ட முக்கியமான வேலையின் ஒரு பகுதியாக இருக்கும்\\" என்ற கூடுதல் குறிப்புடன். இயந்திர கருவிகளின் வளர்ச்சிக்கு சரியான அளவீடும் முக்கியமாக இருந்தது. இங்கே மீண்டும் பாபேஜ் ஒரு முன்னோடியாகக் கருதப்படுகிறார், ஹென்றி மவுட்ஸ்லே , வில்லியம் செல்லர்ஸ் மற்றும் ஜோசப் விட்வொர்த் ஆகியோருடன் . பொறியாளர் மற்றும் கண்டுபிடிப்பாளர் ராயல் சொசைட்டி மூலம் பாபேஜ் பொறியாளர் மார்க் புருனெலின் நட்பைப் பெற்றார் . ப்ரூனெல் மூலம் தான் ஜோசப் கிளெமென்ட்டைப் பற்றி பாபேஜ் அறிந்திருந்தார் , மேலும் அவர் தனது உற்பத்திப் பணியில் கவனித்த கைவினைஞர்களை சந்தித்தார்.  முன்மொழியப்பட்ட பிரிஸ்டல் & பர்மிங்காம் இரயில்வுடனான தொடர்புக்காக, 1830 ஆம் ஆண்டில் இஸம்பார்ட் கிங்டம் புருனெலுக்கான அறிமுகத்தை பாபேஜ் வழங்கினார் .  புரூனலின் கிரேட் வெஸ்டர்ன் ரயில்வே பயன்படுத்திய ரயில்வேக்கான அகலப்பாதையின் மேன்மையைக் காட்ட அவர் 1838 ஆம் ஆண்டில் ஆய்வுகளை மேற்கொண்டார் .1838 ஆம் ஆண்டில், பாபேஜ் பைலட்டைக் கண்டுபிடித்தார் (மாடு-பிடிப்பவர் என்றும் அழைக்கப்படுகிறது), தடைகளை அகற்றும் என்ஜின்களின் முன்புறத்தில் இணைக்கப்பட்ட உலோக சட்டகம்;  அவர் ஒரு டைனமோமீட்டர் காரையும் உருவாக்கினார் .  அவரது மூத்த மகன், பெஞ்சமின் ஹெர்ஷல் பாபேஜ் , 1850 களில் ஆஸ்திரேலியாவுக்கு குடிபெயர்வதற்கு முன், ரயில்வேயில் புருனெலுக்கு பொறியாளராகப் பணிபுரிந்தார். பாபேஜ் ஒரு கண் மருத்துவத்தையும் கண்டுபிடித்தார் , அதை அவர் தாமஸ் வார்டன் ஜோன்ஸிடம் பரிசோதனைக்காகக் கொடுத்தார். இருப்பினும், ஜோன்ஸ் அதைப் புறக்கணித்தார். ஹெர்மன் வான் ஹெல்ம்ஹோல்ட்ஸால் சுயாதீனமாகக் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட பின்னரே சாதனம் பயன்பாட்டுக்கு வந்தது . குறியாக்கவியல் பாபேஜ் கிரிப்டோகிராஃபியில் குறிப்பிடத்தக்க முடிவுகளை அடைந்தார் , இருப்பினும் இது அவரது மரணத்திற்கு ஒரு நூற்றாண்டுக்குப் பிறகும் அறியப்படவில்லை. கடித அதிர்வெண் என்பது பாபேஜின் டேபுலேஷன் திட்டத்தின் வகை 18 ஆகும். ஜோசப் ஹென்றி பின்னர், அசையும் வகையின் நிர்வாகத்திற்கு பொருத்தமான உண்மைகள் இல்லாத நிலையில், அதில் ஆர்வத்தை பாதுகாத்தார் . 1845 ஆம் ஆண்டிலேயே, பாபேஜ் தனது மருமகன் ஹென்றி ஹோலியரால் சவாலாக முன்வைக்கப்பட்ட ஒரு மறைக்குறியீட்டைத் தீர்த்தார், மேலும் செயல்பாட்டில், அவர் வைஜெனெர் அட்டவணைகளை அடிப்படையாகக் கொண்ட சைபர்களைப் பற்றி ஒரு கண்டுபிடிப்பை செய்தார். குறிப்பாக, ஒரு முக்கிய வார்த்தையுடன் எளிய உரையை குறியாக்கம் செய்வது சைஃபர் உரையை மட்டு எண்கணிதத்திற்கு உட்பட்டது என்பதை அவர் உணர்ந்தார் .  1850களின் கிரிமியன் போரின் போது , ​​பாபேஜ் விஜெனெரின் ஆட்டோகி சைஃபர் மற்றும் இன்று விஜெனெர் சைஃபர் என்று அழைக்கப்படும் மிகவும் பலவீனமான சைஃபரை உடைத்தார். அவரது கண்டுபிடிப்பு இராணுவ ரகசியமாக வைக்கப்பட்டது மற்றும் வெளியிடப்படவில்லை. அதற்குப் பதிலாக சில ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு அதே கண்டுபிடிப்பை மேற்கொண்ட பிரஷ்ய காலாட்படை அதிகாரியான ஃபிரெட்ரிக் காசிஸ்கிக்கு இந்த முடிவுக்கான கடன் வழங்கப்பட்டது . இருப்பினும், 1854 ஆம் ஆண்டில், பாபேஜ் ஒரு வைஜெனெர் மறைக்குறியீட்டின் தீர்வை வெளியிட்டார், இது முன்னர் ஜர்னல் ஆஃப் தி சொசைட்டி ஆஃப் ஆர்ட்ஸில் வெளியிடப்பட்டது . 1855 இல், பாபேஜ் அதே இதழில் \\"சைஃபர் ரைட்டிங்\\" என்ற சிறு கடிதத்தையும் வெளியிட்டார். ஆயினும்கூட, அவரது முன்னுரிமை 1985 வரை நிறுவப்படவில்லை. பொது தொல்லைகள் பாபேஜ் பொதுத் தொல்லைகளுக்கு எதிராக நன்கு விளம்பரப்படுத்தப்பட்ட ஆனால் பிரபலமற்ற பிரச்சாரங்களில் தன்னை ஈடுபடுத்திக் கொண்டார். அவர் ஒருமுறை ஒரு தொழிற்சாலையின் அனைத்து உடைந்த கண்ணாடிப் பலகங்களையும் கணக்கிட்டு, 1857 இல் \\"தட்டு கண்ணாடி ஜன்னல்கள் உடைவதற்கான காரணங்களின் தொடர்புடைய அதிர்வெண் அட்டவணையை\\" வெளியிட்டார்: உடைந்த 464 கண்ணாடிகளில், 14 \\"குடிபோதையில் இருந்த ஆண்கள், பெண்கள் அல்லது சிறுவர்களால் ஏற்பட்டது\\" \\". பாபேஜின் சாமானியர்களுக்கு (கும்பல்) வெறுப்பு 1864 இல் \\"தெரு தொல்லைகள் பற்றிய அவதானிப்புகள்\\" என்று எழுதப்பட்டது, அத்துடன் 80 நாட்களில் 165 \\"தொல்லைகளை\\" உயர்த்தியது. அவர் குறிப்பாக தெரு இசையை வெறுத்தார் , குறிப்பாக ஆர்கன் கிரைண்டர்களின் இசையை அவர் வெறுத்தார், அவருக்கு எதிராக அவர் பல்வேறு இடங்களில் தண்டித்தார். பின்வரும் மேற்கோள் பொதுவானது:ஆயிரக்கணக்கான நபர்களுக்கு ஏற்படும் துயரத்தை மதிப்பிடுவது கடினம், மேலும் ஏராளமான அறிவுஜீவி ஊழியர்களுக்கு அவர்களின் நேரத்தை இழப்பதன் மூலம் விதிக்கப்பட்ட முழுமையான பணத் தண்டனை, உறுப்பு-கிரைண்டர்கள் மற்றும் பிற ஒத்த தொல்லைகளால் அழிக்கப்பட்டது. பாபேஜ் தனது பிரச்சாரத்தில் தனியாக இல்லை. மைக்கேல் தாமஸ் பாஸ் என்ற எம்.பி.1860 களில், பாபேஜ் எதிர்ப்பு வளைய-உருட்டல் பிரச்சாரத்தையும் மேற்கொண்டார் . குதிரைகளின் கால்களுக்குக் கீழே இரும்பு வளையங்களை ஓட்டியதற்காக வளைய-உருட்டும் சிறுவர்களை அவர் குற்றம் சாட்டினார், இதன் விளைவாக சவாரி தூக்கி எறியப்பட்டு குதிரை அடிக்கடி ஒரு காலை உடைக்கிறது.  இந்த விஷயத்தில் பாபேஜ் ஒரு குறிப்பிட்ட புகழைப் பெற்றார், 1864 இல் காமன்ஸில் நடந்த விவாதத்தில் \\"பிரபலமான டிப்-கேட் மற்றும் ஹூப்ஸ் ட்ரண்ட்லிங் ஆகியவற்றிற்கு எதிராக ஒரு சிலுவைப் போரைத் தொடங்கியதற்காக\\" கண்டனம் செய்யப்பட்டார். கம்ப்யூட்டிங் முன்னோடி சார்லஸ் பாபேஜின் டிஃபரன்ஸ் எஞ்சின் (#1) பகுதி, சார்லஸின் ஆய்வகத்தில் கிடைத்த பாகங்களைப் பயன்படுத்தி, அவரது மகன் ஹென்றி ப்ரெவோஸ்ட் பாபேஜ் (1824-1918) அவர் இறந்த பிறகு அசெம்பிள் செய்தார். விப்பிள் மியூசியம் ஆஃப் தி ஹிஸ்டரி ஆஃப் சயின்ஸ் , கேம்பிரிட்ஜ், இங்கிலாந்து.பாபேஜின் இயந்திரங்கள் முதல் இயந்திர கணினிகளில் ஒன்றாகும். அவை உண்மையில் முடிக்கப்படவில்லை என்பது பெரும்பாலும் நிதிப் பிரச்சனைகள் மற்றும் ஆளுமையின் மோதல்கள், குறிப்பாக வானியலாளர் ராயல் ஜார்ஜ் பிடெல் ஏரியுடன்.பாபேஜ் சில நீராவி-இயங்கும் இயந்திரங்களைக் கட்டியெழுப்பினார், அவை ஓரளவு வெற்றியைப் பெற்றன, கணக்கீடுகளை இயந்திரமயமாக்கலாம் என்று பரிந்துரைத்தார். பத்து ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக அவர் தனது திட்டத்திற்காக அரசாங்க நிதியைப் பெற்றார், அது £17,000 ஆகும், ஆனால் இறுதியில் கருவூலம் அவர் மீது நம்பிக்கையை இழந்தது. பாபேஜின் இயந்திரங்கள் இயந்திரத்தனமானவை மற்றும் கட்டுப்பாடற்றவை என்றாலும், அவற்றின் அடிப்படை கட்டமைப்பு நவீன கணினியைப் போலவே இருந்தது. தரவு மற்றும் நிரல் நினைவகம் பிரிக்கப்பட்டது, செயல்பாடு அறிவுறுத்தல் அடிப்படையிலானது, கட்டுப்பாட்டு அலகு நிபந்தனைக்குட்பட்ட தாவல்களை உருவாக்க முடியும், மேலும் இயந்திரம் தனி I/O அலகு கொண்டது. கணித அட்டவணைகளின் பின்னணி பாபேஜின் காலத்தில், அச்சிடப்பட்ட கணித அட்டவணைகள் மனித கணினிகளால் கணக்கிடப்பட்டன ; வேறு வார்த்தைகளில் கூறுவதானால், கையால். அவை வழிசெலுத்தல், அறிவியல் மற்றும் பொறியியல் மற்றும் கணிதத்திற்கு மையமாக இருந்தன. டிரான்ஸ்கிரிப்ஷன் மற்றும் கணக்கீட்டில் தவறுகள் நடப்பதாக அறியப்பட்டது.கேம்பிரிட்ஜில், பாபேஜ் இந்த செயல்முறையின் தவறான தன்மையையும், அதன் நிர்வாகத்தில் இயந்திரமயமாக்கலைச் சேர்க்கும் வாய்ப்பையும் கண்டார். இயந்திரக் கணக்கீட்டை நோக்கிய அவரது பாதையின் அவரது சொந்தக் கணக்கு ஒரு குறிப்பிட்ட சந்தர்ப்பத்தைக் குறிப்பிடுகிறது:1812 ஆம் ஆண்டில், அவர் பகுப்பாய்வுச் சங்கத்தில் உள்ள தனது அறையில் அமர்ந்து மடக்கைகளின் அட்டவணையைப் பார்த்துக் கொண்டிருந்தார், அது தவறுகள் நிறைந்ததாக அவருக்குத் தெரியும், இயந்திரங்கள் மூலம் அனைத்து அட்டவணை செயல்பாடுகளையும் கணக்கிட வேண்டும் என்ற எண்ணம் அவருக்கு ஏற்பட்டது. பிரெஞ்சு அரசாங்கம் புதிய முறையில் பல அட்டவணைகளை தயாரித்திருந்தது. அவர்களின் மூன்று அல்லது நான்கு கணிதவியலாளர்கள் அட்டவணைகளை எவ்வாறு கணக்கிடுவது என்று முடிவு செய்தனர், மேலும் அரை டஜன் செயல்பாடுகளை எளிய நிலைகளாக உடைத்து, கூட்டல் மற்றும் கழித்தல் ஆகியவற்றிற்கு மட்டுப்படுத்தப்பட்ட வேலை, இந்த இரண்டு எண்கணித செயல்முறைகளை மட்டுமே அறிந்த எண்பது கணினிகளால் செய்யப்பட்டது. . இங்கே, முதன்முறையாக, வெகுஜன உற்பத்தி எண்கணிதத்தில் பயன்படுத்தப்பட்டது, மேலும் திறமையற்ற கணினிகளின் [மக்கள்] உழைப்பை இயந்திரங்களால் முழுமையாகவும் விரைவாகவும் நம்பகத்தன்மையுடனும் எடுத்துக் கொள்ளலாம் என்ற எண்ணத்தால் பாபேஜ் கைப்பற்றப்பட்டார். ஏழு ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு, கணித அட்டவணைகளைக் கணக்கிடுவதில் உள்ள சிக்கல்களால் அவரது ஆர்வம் தூண்டப்பட்ட மற்றொரு காலகட்டம் இருந்தது. காஸ்பார்ட் டி ப்ரோனியின் பிரெஞ்சு உத்தியோகபூர்வ முன்முயற்சி மற்றும் அதை செயல்படுத்துவதில் உள்ள சிக்கல்கள் அவருக்கு நன்கு தெரிந்தவை. நெப்போலியன் போர்கள் முடிவுக்கு வந்த பிறகு , தனிப்பட்ட தொடர்பின் மட்டத்தில் அறிவியல் தொடர்புகள் புதுப்பிக்கப்பட்டன: 1819 இல் சார்லஸ் பிளாக்டன் பாரிஸில் நிறுத்தப்பட்ட டி ப்ரோனி திட்டத்தின் அச்சிடலைப் பார்த்து, ராயல் சொசைட்டியின் ஆதரவிற்காக பரப்புரை செய்தார். 1820கள் மற்றும் 1830களின் படைப்புகளில், பாபேஜ் டி ப்ரோனியின் திட்டத்தைப் பற்றி விரிவாகக் குறிப்பிட்டார்.வேறுபாடு இயந்திரம் பாபேஜின் வித்தியாச இயந்திரத்தின் பகுதிபாபேஜ் 1822 இல் அவர் வேறுபாடு இயந்திரம் என்று அழைத்தார், இது பல்லுறுப்புக்கோவை செயல்பாடுகளின் மதிப்புகளை கணக்கிடுவதற்காக உருவாக்கப்பட்டது . மதிப்புகளின் வரிசையை தானாக கணக்கிடுவதற்காக இது உருவாக்கப்பட்டது. வரையறுக்கப்பட்ட வேறுபாடுகளின் முறையைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம், பெருக்கல் மற்றும் வகுத்தல் தேவையைத் தவிர்க்க முடிந்தது.ஒரு முன்மாதிரி வேறுபாடு இயந்திரத்திற்காக, 1823 ஆம் ஆண்டில், வடிவமைப்பை செயல்படுத்த ஜோசப் கிளெமென்ட்டை பாபேஜ் கொண்டு வந்தார். கிளெமென்ட் உயர் தரத்திற்கு வேலை செய்தார், ஆனால் அவரது இயந்திர கருவிகள் குறிப்பாக விரிவாக இருந்தன. அக்கால வணிக விதிமுறைகளின் கீழ், அவர் அவற்றின் கட்டுமானத்திற்காக கட்டணம் வசூலிக்க முடியும், மேலும் அவற்றை சொந்தமாக வைத்திருப்பார். அவரும் பாபேஜும் 1831 ஆம் ஆண்டு செலவில் சண்டையிட்டனர். முன்மாதிரியின் சில பகுதிகள் ஆக்ஸ்போர்டில் உள்ள அறிவியல் வரலாற்று அருங்காட்சியகத்தில் உள்ளன . இந்த முன்மாதிரி \\"முதல் வேறுபாடு இயந்திரமாக\\" உருவானது. இது முடிக்கப்படாமல் இருந்தது மற்றும் முடிக்கப்பட்ட பகுதி லண்டனில் உள்ள அறிவியல் அருங்காட்சியகத்தில் அமைந்துள்ளது. இந்த முதல் வித்தியாச இயந்திரமானது சுமார் 25,000 பாகங்களைக் கொண்டதாகவும், பதினைந்து குறுகிய டன்கள் (13,600 கிலோ) எடையுடையதாகவும், 8 அடி (2.4 மீ) உயரம் கொண்டதாகவும் இருக்கும். இந்த திட்டத்திற்கு பாபேஜ் போதுமான நிதியுதவி பெற்றாலும், அது ஒருபோதும் முடிக்கப்படவில்லை. அவர் பின்னர் (1847–1849) மேம்படுத்தப்பட்ட பதிப்பான \\"வேறுபாடு எஞ்சின் எண். 2\\"க்கு விரிவான வரைபடங்களைத் தயாரித்தார், ஆனால் பிரிட்டிஷ் அரசாங்கத்திடமிருந்து நிதியைப் பெறவில்லை. அவரது வடிவமைப்பு மற்றும் 19 ஆம் நூற்றாண்டின் உற்பத்தி சகிப்புத்தன்மையைப் பயன்படுத்தி, அவரது வடிவமைப்பு இறுதியாக 1989-1991 இல் கட்டப்பட்டது. இது லண்டனில் உள்ள அறிவியல் அருங்காட்சியகத்தில் அதன் முதல் கணக்கீட்டைச் செய்து, முடிவுகளை 31 இலக்கங்களுக்குத் தந்தது. ஒன்பது ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு, 2000 ஆம் ஆண்டில், அறிவியல் அருங்காட்சியகம் வித்தியாச இயந்திரத்திற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட பாபேஜ் அச்சுப்பொறியை நிறைவு செய்தது. முடிக்கப்பட்ட மாதிரிகள் அறிவியல் அருங்காட்சியகம் இரண்டு வித்தியாசமான எஞ்சின்களை பாபேஜின் திட்டங்களின்படி டிஃபெரன்ஸ் எஞ்சின் எண் 2க்கு உருவாக்கியுள்ளது. ஒன்று அருங்காட்சியகத்திற்குச் சொந்தமானது. மற்றொன்று, நேதன் மைர்வால்ட் என்ற தொழில்நுட்பத்திற்குச் சொந்தமானது, 10 மே 2008 அன்று கலிபோர்னியாவின் மவுண்டன் வியூவில் உள்ள கணினி வரலாற்று அருங்காட்சியகத்தில் [158] கண்காட்சிக்கு வந்தது.  கட்டப்பட்ட இரண்டு மாதிரிகளும் பிரதிகள் அல்ல.பகுப்பாய்வு இயந்திரம்அறிவியல் அருங்காட்சியகத்தில் (லண்டன்) காட்சிப்படுத்தப்பட்ட சார்லஸ் பாபேஜ் என்பவரால் கட்டப்பட்ட அனலிட்டிகல் என்ஜினின் அச்சிடும் பொறிமுறையுடன் ஆலையின் ஒரு பகுதிமுதல் வித்தியாச இயந்திரத்தை உருவாக்கும் முயற்சி தோல்வியடைந்த பிறகு, பகுப்பாய்வு இயந்திரம் என்று அழைக்கப்படும் மிகவும் சிக்கலான இயந்திரத்தை வடிவமைக்க பாபேஜ் பணியாற்றினார். அவர் CG ஜார்விஸை, முன்பு கிளெமெண்டிடம் வரைவாளராகப் பணிபுரிந்தார். பகுப்பாய்வு இயந்திரம் இயந்திரமயமாக்கப்பட்ட எண்கணிதத்திலிருந்து முழு அளவிலான பொது நோக்கத்திற்கான கணக்கீட்டிற்கு மாறுவதைக் குறிக்கிறது. கணினி முன்னோடியாக பாபேஜின் நிலைப்பாடு பெரும்பாலும் அதில் உள்ளது. முக்கிய கண்டுபிடிப்பு என்னவென்றால், பகுப்பாய்வு இயந்திரம் பஞ்ச் செய்யப்பட்ட அட்டைகளைப் பயன்படுத்தி திட்டமிடப்பட்டது : இயந்திரம் ஒரு இயந்திர கால்குலேட்டரைக் கட்டுப்படுத்த ஜாக்கார்டின் பஞ்ச் கார்டுகளின் சுழல்களைப் பயன்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டது , இது முந்தைய கணக்கீடுகளின் முடிவுகளை உள்ளீடாகப் பயன்படுத்தலாம். இந்த இயந்திரம் நவீன கணினிகளில் அடுத்தடுத்துப் பயன்படுத்தப்படும் பல அம்சங்களைப் பயன்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டது, இதில் வரிசைமுறை கட்டுப்பாடு, கிளைகள் மற்றும் லூப்பிங் ஆகியவை அடங்கும். கொள்கையளவில், டூரிங்-முழுமையான முதல் இயந்திர சாதனமாக இது இருந்திருக்கும் . எஞ்சின் என்பது ஒரு இயற்பியல் இயந்திரம் அல்ல, மாறாக பாபேஜ் 1871 இல் இறக்கும் வரை டிங்கர் செய்யப்பட்ட வடிவமைப்புகளின் வரிசையாக இருந்தது.1843 இல், லண்டனில் உள்ள கிங்ஸ் கல்லூரியில் உள்ள கிங் ஜார்ஜ் III அருங்காட்சியகத்தின் இந்த வேலைப்பாடு மையத்தின் இடதுபுறத்தில் காட்சிப்படுத்தப்பட்ட பகுப்பாய்வு இயந்திரத்தின் ஒரு பகுதி.அடா லவ்லேஸ் மற்றும் இத்தாலிய பின்தொடர்பவர்கள் அடா லவ்லேஸ், பாபேஜின் அனலிட்டிகல் என்ஜினை உருவாக்கும்போது அவருடன் தொடர்புகொண்டார், பெர்னௌலி எண்களின் வரிசையைக் கணக்கிடுவதற்கு எஞ்சினுக்கு உதவும் ஒரு அல்காரிதத்தை உருவாக்கிய பெருமைக்குரியவர் . லவ்லேஸின் சொந்த கையெழுத்தில் உள்ள ஆவண ஆதாரங்கள் இருந்தபோதிலும், சில அறிஞர்கள் லவ்லேஸின் சொந்த யோசனைகள் எந்த அளவிற்கு இருந்தது என்று மறுக்கின்றனர். இந்த சாதனைக்காக, அவர் பெரும்பாலும் முதல் கணினி புரோகிராமர் என்று விவரிக்கப்படுகிறார் ; எந்த நிரலாக்க மொழியும் இதுவரை கண்டுபிடிக்கப்படவில்லை என்றாலும் சரிபார்ப்பு தோல்வியடைந்தது . லவ்லேஸ் இந்த திட்டத்தை ஆதரிக்கும் இலக்கியங்களையும் மொழிபெயர்த்து எழுதினார். பஞ்ச் கார்டுகள் மூலம் இயந்திரத்தின் நிரலாக்கத்தை விவரித்து அவர் எழுதினார்: \\"ஜாக்கார்ட் தறி பூக்கள் மற்றும் இலைகளை நெசவு செய்வது போல் பகுப்பாய்வு இயந்திரம் இயற்கணித வடிவங்களை நெசவு செய்கிறது என்று நாங்கள் மிகவும் பொருத்தமாக கூறலாம்.\\" பாபேஜ் 1840 இல் டுரினுக்கு ஜியோவானி பிளானாவின் அழைப்பின் பேரில் விஜயம் செய்தார், அவர் 1831 இல் ஒரு அனலாக் கம்ப்யூட்டிங் இயந்திரத்தை உருவாக்கினார், அது நிரந்தர காலெண்டராக இருந்தது . இங்கே 1840 இல் டுரினில், பாபேஜ் பகுப்பாய்வு இயந்திரத்தைப் பற்றிய ஒரே பொது விளக்கத்தையும் விரிவுரைகளையும் வழங்கினார். 1842 இல் சார்லஸ் வீட்ஸ்டோன் லவ்லேஸை அணுகி லூய்கி மெனாப்ரியாவின் கட்டுரையை மொழிபெயர்த்தார் , அவர் பாபேஜின் டுரின் பேச்சுக்களைப் பற்றிய குறிப்புகளை எடுத்திருந்தார்; மற்றும் பாபேஜ் அவளிடம் ஏதாவது ஒன்றைச் சேர்க்கச் சொன்னார். டுரினில் மொழிபெயர்ப்பாளராக செயல்பட்ட ஃபார்டுனாடோ பிரண்டி இத்தாலிய நாடுகடத்தப்பட்டவர் மற்றும் கியூசெப் மஸ்ஸினியைப் பின்பற்றுபவர் . ஸ்வீடிஷ் பின்பற்றுபவர்கள் பெர் ஜார்ஜ் ஷூட்ஸ் 1830 இல் வித்தியாச இயந்திரத்தைப் பற்றி எழுதினார், மேலும் தானியங்கு கணக்கீட்டில் பரிசோதனை செய்தார். 1834 மற்றும் லார்ட்னரின் எடின்பர்க் விமர்சனக் கட்டுரைக்குப் பிறகு, பாபேஜின் ஆரம்பத் திட்டம் செயல்படுத்தப்படுமா என்ற சந்தேகத்தில் அவர் தனக்கென ஒரு திட்டத்தை உருவாக்கினார். இதை அவர் தனது மகன் எட்வர்ட் ஷூட்ஸ் மூலம் முன்வைத்தார்.  மற்றொரு ஸ்வீடிஷ் இயந்திரம் மார்ட்டின் விபெர்க்கின் (1860). மரபு 2011 இல், பிரிட்டனில் உள்ள ஆராய்ச்சியாளர்கள், பாபேஜின் அனலிட்டிகல் எஞ்சினை உருவாக்க , பல மில்லியன் பவுண்டுகள் கொண்ட திட்டத்தை, \\"திட்டம் 28\\", முன்மொழிந்தனர். பாபேஜின் திட்டங்கள் தொடர்ந்து சுத்திகரிக்கப்படுவதாலும், அது முழுமையடையாததாலும், திட்டத்தில் பொதுமக்களை ஈடுபடுத்தவும், என்ன கட்டப்பட வேண்டும் என்ற பகுப்பாய்வைக் கூட்ட-மூலம் பெறவும் அவர்கள் எண்ணினர். இது 675 பைட்டுகளுக்கு சமமான நினைவகத்தைக் கொண்டிருக்கும், மேலும் சுமார் 7 ஹெர்ட்ஸ் கடிகார வேகத்தில் இயங்கும். 2021 இல், பாபேஜ் இறந்த 150வது ஆண்டு நிறைவிற்குள் அதை முடிக்க வேண்டும் என்று அவர்கள் நம்பினர்.MEMS மற்றும் நானோ தொழில்நுட்பத்தின் முன்னேற்றங்கள் இயந்திரக் கணக்கீட்டில் சமீபத்திய உயர் தொழில்நுட்ப சோதனைகளுக்கு வழிவகுத்தன. பரிந்துரைக்கப்பட்ட நன்மைகளில் அதிக கதிர்வீச்சு அல்லது அதிக வெப்பநிலை சூழலில் செயல்படுவது அடங்கும். இயந்திரக் கணக்கீட்டின் இந்த நவீன பதிப்புகள் தி எகனாமிஸ்ட் இதழின் சிறப்பு \\"ஆயிரமாண்டுகளின் இறுதியில்\\" கருப்பு அட்டை இதழில் \\"பாபேஜ்'ஸ் லாஸ்ட் லாஃப்\\" என்ற தலைப்பில் ஒரு கட்டுரையில் சிறப்பிக்கப்பட்டது .நகரத்துடனான அவரது தொடர்பு காரணமாக பாபேஜ் 2007 இல் 5 டோட்ன்ஸ் பவுண்டு நோட்டில் தோன்றத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். 2015 இல் புதிதாக வடிவமைக்கப்பட்ட பிரிட்டிஷ் பாஸ்போர்ட்டின் பிரிட்டிஷ் கலாச்சார சின்னங்கள் பிரிவில் பாபேஜ் அம்சங்களின் படம். "},{"question":"लाखे के हो?","answer":"लाखे भगवानको उत्सवमा दानवको नृत्य हो।प्राचीन दरबारहरू फेसिएको र हिन्दू मन्दिरहरूले सजिएको काठमाण्डौ, नेपालको ऐतिहासिक ठाउँ दरबार स्क्वायर, स्वर्गका हिन्दू राजा इन्द्रको उत्सव मनाउने इन्द्रजात्राको अन्तिम दिन सधैं उत्सुक भीडले भरिएको हुन्छ। यस दिव्य मञ्चमा लाखे दानव देवता र देवताहरूका बीचमा अथक र लापरवाहीका साथ नाच्छन्। उसलाई उग्र अनुहार, फैलिएको फ्याङहरू, र रातो वा कालो कपालको अयालको साथ चित्रण गरिएको छ।नेपाली मण्डलाको परम्परागत नेवार संस्कृतिमा लाखौंलाई प्रमुख रूपमा लिइन्छ। लाखे परम्परा काठमाडौं उपत्यका र नेपालभरका अन्य नेवार बस्तीहरूमा पाइन्छ। लाखहरूलाई राक्षस भनिन्छ जो जंगलमा बस्ने गर्थे र पछि नगरवासीहरूको रक्षक बने। महिला लाखेलाई लासिन भनिन्छ।नेपाली लोककथामा अर्को सामान्य पौराणिक प्राणी ख्याह हो, जसलाई मोटो, रौं भएको बाँदर जस्तो प्राणीको रूपमा चित्रण गरिएको छ।"},{"question":"Каалоо тилек айтып бере аласызбы?","answer":"Түндүгүңүздөн төгүлүп бакыт кирсин,Эшигиңизден эңилип ырыскы келсин,Төрүңүздө жайылып кут береке,Башыңыздан багыңыз түк кетпесин🤲🏻."},{"question":"السؤال: ما هي أسباب الإرث؟","answer":"الإجابة: قرابة ، نكاح ، ولاء ، جهة الإسلام"},{"question":"ඇමරිකානු පාපන්දු ක්‍රීඩාවේ ටච් ඩවුන් එකක් වටින්නේ ලකුණු කීයක් ද? ","answer":"ඇමරිකානු පාපන්දු ක්‍රීඩාවේ ටච් ඩවුන් කරන පිළට ලකුණු 6ක් ලැබේ."},{"question":"බෝසත් චරිතයේ එන  ප්‍රාසාද ගැන විස්තරයක් කරන්න.","answer":"උතුරු දඹදිවැ කාලගුණය අනුව ශීත සෘතුව, ග්‍රීෂ්ම සෘතුව, වර්ෂා සෘතුව යැයි සෘතු තුනෙකි. ශීත සෘතුවට අයත් මාස සතරෙහි දැඩි ශීතය ද ග්‍රීෂ්ම සෘතුවෙහි සාර මසෙහි ම උෂ්ණය ද, වැසි සාර මසෙහි නො තොර වැස්ස ද පවතී. එබැවින් සමහරු තමනට අහිතකර සෘතු ගුණය ඇති වූ විට ඈත පෙදෙස්වලට යෙති. බොහෝ පොහොසත් උදවිය තමන් ඉන්නා පෙදෙහි ම වෙනස් වන සෘතු ගුණය අනුව එයට ගැළපෙන පරිදි නිවාස පිළියෙල කරවා ගෙන ඒ ඒ සෘතුවලදී ඒවාට මාරු වෙති.[1]ශුද්ධෝදන මහ රජාණෝ ද තම දරුවනට තුන් සෘතුවට සරිලන වෙන් වෙන් උයන් හා ප්‍රාසාද කැරැවූහ. සිද්‍ධාර්ථ කුමාරයන් සඳහා රම්‍ය සුරම්‍ය ශුභ නමින් ප්‍රාසාද තුනක් කැරැවූහ."},{"question":"Duşakabin su tutmaması için ne yapılır?","answer":"Duşakabin camında hiç leke kalmaması için en iyi yöntemlerden biri saf sirke ve karbonat karışımıdır. Karşımı hazırlamak için bir kabın içine karbonat ve saf sirkeyi koyarak macun kıvamına gelene kadar karıştırın. Bir süngere yardımıyla macundan alarak duşakabin camına sürün."},{"question":"தாழ்பூந்துறை- என்ற சொல்லுக்குரில் இலக்கண குறிப்பு தருக(1) ஏவல் வினைமுற்று                              (2) உரிச்சொல் தொடர்(3) பண்புத்தொகை                                  (4) வினைத்தொகை","answer":"    (4) வினைத்தொகை"},{"question":"ماهو ملفوف الظربان؟","answer":" ملفوف الظربان هو نوع من النباتات المزهرة المعمرة."},{"question":" नेपालमा सबैभन्दा पहिले कहिले बजेट प्रस्तुत भएको थियो ?","answer":"२००८ माघ २१ (खरिदार २०६९)"},{"question":"Fan moy péeyum réwum Ukraine","answer":"Péeyum réwum Ukraine mu ngi tudu Kiev"},{"question":"Sheeg wax marka ay siyaadaan sii naaqusa?","answer":"Waa Dayaxa."},{"question":"Apart from the skin, which is the largest gland in the human body?","answer":"Apart from the skin, which is itself a large and complex organ, the largest gland in the human body is the liver. The liver is a vital organ that plays a crucial role in numerous metabolic processes, including detoxification, protein synthesis, and the production of biochemicals necessary for digestion. It is also involved in the regulation of glycogen storage, decomposition of red blood cells, and hormone production. The liver's size and extensive range of functions make it a significant glandular organ in the human body."},{"question":"I wonder హోల్డింగ్ కంపెనీ సంస్థ యొక్క వ్యవస్థాపకులు ఎవరు?","answer":"'లూయిస్‌ విట్టన్‌ మాలెటియార్‌ - సాధారణంగా 'లూయిస్‌ విట్టన్ (ఇంగ్లీష్ లో) లేదా క్లుప్తంగా ఎల్‌వి అనేది 1854లో స్థాపించిన ఫ్రెంచ్‌ ఫ్యాషన్‌ హౌస్‌. ఎల్‌వి మోనోగ్రామ్‌ ద్వారా ఈ లేబుల్‌ ఎంతో చిరపరిచితం. దీన్ని లగ్జరీ ట్రంక్‌ల నుంచి లెదర్‌ గూడ్స్‌, రెడీమేడ్‌ వస్తువులైన షూలు, వాచీలు, జ్యుయలరీ, యాససరీస్‌, సన్‌గ్లాసెస్‌ మరియు పుస్తకాలపై చూడవచ్చు. లూయిస్‌ విట్టన్‌ ప్రపంచ ప్రఖ్యాతి గాంచిన అంతర్జాతీయ ఫ్యాషన్‌ సంస్థల్లో ఒకటి. లూయిస్‌ విట్టన్‌ చిన్నచిన్న షాపుల నుంచి హై ఎండ్‌ డిపార్ట్‌మెంటల్‌ స్టోర్స్‌ వరకు, అదే విధంగా తన యొక్క వెబ్‌సైట్‌లోని ఈ కామర్స్‌ సెక్షన్‌ ద్వారానూ తన ఉత్పత్తులను విక్రయిస్తోంది.[2]చరిత్రలూయిస్ విట్టన్ యొక్క జీవిత చరిత్రలూయిస్‌ విట్టన్‌ (1821- 1892 ఫిబ్రవరి 27[3] ఈ సంస్థ యొక్క వ్యవస్థాపకుడు. ఫ్రాన్స్‌లోని జ్యురా (ఇప్పుడు కమ్యునీ ఆఫ్‌ లావన్స్‌ -సర్‌-వాలస్‌) లో జన్మించాడు. 1835లో ఈయన జ్యురా నుంచి పారిస్‌ చేరుకున్నాడు. తన సొంత పట్టణం నుంచి పారిస్‌ చేరుకునేందుకు కాలినడకన విట్టన్‌ బయలుదేరాడు. దారిమధ్యలో ప్రయాణ ఖర్చుల కోసం వివిధ రకాల పనులు చేశాడు. పారిస్‌ చేరుకున్న తరువాత సూట్‌కేసుల తయారీలో ఆప్రంటీస్‌గా కుదురుకున్నాడు.[4] తన రంగంలో మంచి పేరు సంపాదించుకోవడంతో విట్టన్‌ను నెపోలియన్‌ 3 ఆఫ్‌ ఫ్రాన్స్‌ తన భార్య రాణి యుగెనీ డి మాటిజోకు సూట్‌కేసులు తయారుచేసే వ్యక్తిగా నియమించాడు. ఫ్రెంచ్‌ రాజకుటుంబాలకు తన సేవలందించడంతోపాటు, ప్రయాణానికి అవసరమైన మంచి పెట్టెల తయారీకి సంబంధించి లోతైన పరిజ్ఞానాన్ని పొందాడు. ఆ తరువాత తానే సొంతంగా లగేజ్‌ను తీసుకెళ్లేందుకు అవసరమైన పెట్టెలను తయారు చేయడం కోసం ఎల్‌వి కంపెనీ స్థాపించాడు.[4]1854 నుండి 1892లూయిస్‌ విట్టన్‌ లేబుల్‌ను 1854లో పారిస్‌లోని ర్యూ న్యూవి డీస్‌ కాప్యుసినిస్‌లో మానిస్యుయర విట్టన్‌ గుర్తించాడు.[3] 1858లో విట్టన్‌ ట్రైనాన్‌ కాన్వాస్‌తో కూడిన ప్లాట్‌ బాటమ్‌ ట్రంక్‌లను, తక్కువ బరువుతో, గాలి చొరబడని విధంగా రూపొందించాడు.[3] విట్టన్‌ తన ట్రంక్‌లను ప్రవేశపెట్టముందు ప్రజలు రౌండెడ్‌ టాప్‌ ట్రంక్‌లు వాడేవారు. ఇవి సాధారణంగా నీటి నుంచి బహిస్సరణకు ఉపయోగపడేవి. అయితే ఇవి రాశిగా పెట్టేందుకు ఉపయోగపడేవి కావు. అయితే విట్టన్‌ రూపొందించిన గ్రే ట్రైనాన్‌ కాన్వాస్‌ ఫ్లాట్‌ ట్రంక్‌లో రాశిగా పెట్టుకునే అవకాశం ఉండటంతోపాటు ప్రయాణాలు సులభతరమయ్యాయి. ఇది విజయవంతం కావడంతోపాటు, కొనుగోలుదారులు...పెరిగారు. "},{"question":"Ile-ẹjọ Ko-tẹ-mi-lọrun bẹrẹ igbẹjọ lori ọrọ Sọtitobirẹ, wolii tọmọ sọnu ni ṣọọṣi rẹ lọjọsi","answer":"Kootu Ko-tẹ-mi-lọrun to wa niluu Akurẹ ti bẹrẹ ijokoo lori ẹjọ ti oludasilẹ ijọ Sọtitobirẹ lagbaaye, Wolii Alfa Samuel Babatunde, pe ta ko idajọ ẹwọn gbere ti wọn da fun oun atawọn ọmọ ijọ rẹ marun-un lọdun to kọja.Igbimọ olugbẹjọ ọhun, eyi ti Onidaajọ Rita Rosakhare Pemu jẹ alaga rẹ ni wọn pade lọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii, lati gbọ awijare Wolii Alfa lori ẹsun ti wọn fi kan an pe o mọ nipa ọmọ ọdun kan, Gold Kọlawọle, to sọnu ninu sọọsi rẹ lọjọ kẹwaa, oṣu kọkanla, ọdun 2019.Wolii Alfa ninu awijare rẹ rọ igbimọ olugbẹjọ naa lati fagi le idajọ ẹwọn gbere ti wọn da fun oun atawọn marun-un mi-in nitori pe iya ẹṣẹ aimọdi lawọn n jẹ lọwọ.Nigba to n gbe ipinnu rẹ kalẹ lẹyin ọpọlọpọ ariyanjiyan lati ọdọ agbẹjọro awọn olupẹjọ ati tijọba, alaga igbimọ, Onidaajọ Rita, ni oun yoo kan sawọn tọrọ kan laipẹ lori ọjọ ti awọn ba fẹnu ko si fun idajọ."},{"question":"‘செம்பரிதி மலைமேட்டில் தலையைச் சாய்ப்பான் செந்நிறத்துப் பூக்காடாம் வானமெல்லாம்’ தொடர் வெளிப்படுத்தும் காட்சி நயத்தை விளக்குக.","answer":"விளக்கம்•\\tகதிரவன் தன் கதிர்களைச் சுருக்கிக் கொண்டு மேற்கு நோக்கி மறைவது இயற்கை.•\\tஆனால் கவிஞர் செம்மைமிகு சூரியன் மாலையில் மலைமுகட்டில் தன் தலை சாய்க்கிறான் என்கிறார்.•\\tகதிரவனின் கதிரொளி பட்டு வானமெனும் காடெல்லாம் பூக்காடாய் மாறின என்று சிற்பி நயம்பட விளக்குகிறார்.\uFEFFசெம்பரிதி மலைமேட்டில் தலையைச் சாய்ப்பான் செந்நிறத்துப் பூக்காடாம் வான மெல்லாம்செ‌ங்க‌தி‌ர்களை பர‌ப்பு‌கி‌ன்ற மாலை நேர‌த்து‌ச் சூ‌ரிய‌ன் ஆனது, மலை மே‌ட்டி‌ன் மேலே த‌ன் தலை‌யினை சா‌‌ய்‌ப்பா‌ன்.சூ‌ரிய‌ன் மலைமே‌ட்டி‌ல் த‌ன் தலை‌யினை சா‌ய்‌க்கு‌ம் அ‌ந்‌தி நேர‌த்‌தி‌ல் வா‌ன‌ம் முழுவது‌ம் செ‌ம்மை ‌நிறமாக பர‌வி காண‌ப்படு‌ம்.அ‌தே நேர‌த்‌தி‌ல் வா‌னி‌ல் ‌வி‌ண்‌மீ‌ன்க‌ள் த‌ங்‌க‌ளி‌ன் க‌ண்களை ‌சி‌மி‌ட்டு‌ம்.இ‌ந்த கா‌ட்‌சி ஆனது ‌அ‌ன்றாட‌ம் ‌நிகழ‌க் கூடியது தா‌ன்.எ‌னினு‌ம் இதனை க‌ண்டு மன‌‌ம் ம‌கி‌ழ்‌ந்த க‌வி‌ஞ‌ர் ‌சி‌ற்‌பி பாலசு‌ப்‌பிரம‌ணியனா‌ர் அவ‌ர்க‌ள் தாமு‌ம் அ‌ந்த உண‌ர்‌வினை பெற வே‌ண்டு‌ம் எ‌ன்பத‌ற்காக நயமான சொ‌ற்களை கொ‌ண்டு க‌வி பாடியு‌ள்ளா‌ர்.இ‌ந்த வ‌ரிகளை படி‌க்கு‌ம் போதே அ‌ந்த கா‌ட்‌சிக‌ள் ந‌ம் மன‌க்க‌ண்‌ணி‌ல் தோ‌ன்று‌ம்."},{"question":"سوال ڇا آهي: \\"Adenosine deaminase deficiency، ADA deficiency يا ADA-SCID به سڏيو وڃي ٿو، هڪ آٽوسومل ريسيسيو ميٽابولڪ ڊسڪٽر آهي جيڪو امونوڊفيسيسي جو سبب بڻجندو آهي\\". موضوع آهي Adenosine deaminase deficiency.","answer":"\\"اڊينوسين ڊيميناز جي گهٽتائي جو سبب ڇا آهي؟\\""},{"question":"નીચેના રૂઢિપ્રયોગ નો અર્થ આપો:ફાંફાં મારવાં","answer":"વ્યર્થ પ્રયત્ન કરવો"},{"question":"Inona no tsy marina momba ny vokatra avy any Madagasikara?1-  Mamokatra voankazo tropikaly isan-karazany i Madagasikara, anisan’izany ny letisia sy manga.2- I Madagasikara no mpamokatra sisal voalohany eran-tany.3- Mpanondrana jirofo sy dipoavatra ary kafe i Madagasikara.","answer":"ilay safidy faharoa (2-)  i Madagasikara no mpamokatra sisal voalohany eran-tany.  no diso"},{"question":"नेपालका लोकप्रिय पदयात्राहरू कुन हुन्?","answer":"कञ्चनजङ्घा, सगरमाथा, मनास्लु, अन्नपूर्णका लोकप्रिय पदयात्राहरूले लजको आवास प्रदान गर्न सक्षम छन्, ती क्षेत्रहरूमा कम बारम्बार पदयात्राहरू र अन्नपूर्णको पश्चिमका अन्य क्षेत्रहरूमा सामान्यतया क्याम्पिङ शैली ट्रेक समर्थन आवश्यक पर्दछ। "},{"question":"Zinsnede 1: Een vierde kandidaat, Nick Ternette, trok zich terug uit de strijd op 2 november 1979, en steunde Muriel Smith. Zinsnede 2: Een vierde kandidaat, Nick Ternette, trok zich op 2 november 1979 terug uit de wedstrijd en steunde Muriel Smith. Vraag: Hebben zin 1 en zin 2 dezelfde betekenis? Ja of nee?","answer":"- Ja, hoor."},{"question":"اكمل الجملة التالية: وقال \\"لقد اتصلنا بالشرطة، وفرضنا إجراءات طارئة لتعزيز الأمن\\"، ونجري تحقيقا مستقلا","answer":"لمعرفة ما حدث."},{"question":"Ci gan kembaar la réewum Guatemala nekk","answer":"Réewum Guatemala mu ngi nekk ci kembaar bi ñuy wax Amerique"},{"question":"請回答這個問題：在化學中，什麼是化學平衡常數？","answer":"答案：化學平衡常數是在化學反應達到平衡時，反應物和生成物的濃度之間的比例關係，描述了平衡時系統的狀態。"},{"question":"จำแนกสิ่งต่อไปนี้ตามทวีปหรือมหาสมุทร: เอเชีย แอฟริกา อเมริกาเหนือ แอตแลนติก แปซิฟิก อินเดีย อาร์กติก อเมริกาใต้ แอนตาร์กติกา ยุโรป ออสเตรเลีย","answer":"ทวีป - เอเชีย แอฟริกา อเมริกาเหนือ อเมริกาใต้ แอนตาร์กติกา ยุโรป และออสเตรเลียมหาสมุทร - แอตแลนติก แปซิฟิก อินเดีย และอาร์กติก"},{"question":"ප්‍රකාශ මායාව යනු කුමක්ද?","answer":"ප්‍රකාශ මායාව වුන්ඩ්ගේ මායාව යනුවෙන්ද හදුන්වයි.මෙමගින් ඍජු රේඛාවත් වක්‍ර රේඛාවක් ලෙස දර්ශනය වීම සිදුවේ. මනසේ ක්‍රියාකාරීත්වය අධ්‍යනය කිරීම සදහා වුන්ඩ් විසින් යොදාගත් උපක්‍රමයකි"},{"question":"Quais foram as principais contribuições de E. O. Wilson para a biologia?","answer":"Edward O. Wilson foi um renomado entomologista e ecologista, conhecido por suas pesquisas sobre formigas e pela introdução do conceito de biodiversidade. Ele também desenvolveu a sociobiologia, explorando as bases evolutivas do comportamento social em animais, incluindo humanos."},{"question":"ਵਿਸ਼ਾਃ  ਸੈਂਡਵਿਚ ਜਨਰੇਸ਼ਨ: 62 ਫ਼ੀਸਦੀ ਪੁੱਤਾਂ ਲਈ ਮਾਂ-ਬਾਪ ਬੋਝ ਕਿਉਂ ਬਣ ਜਾਂਦੇ ਨੇ ?","answer":"ਹਾਲਾਂਕਿ ਬਜ਼ੁਰਗਾਂ ਲਈ ਕੰਮ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਸੰਗਠਨ ਹੈਲਪੇਜ ਇੰਡੀਆ ਦੇ ਇੱਕ ਸਰਵੇਖਣ ਮੁਤਾਬਕ 29 ਫ਼ੀਸਦੀ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਘਰ ਵਿੱਚ ਬਜ਼ੁਰਗਾਂ ਦੀ ਸਾਂਭ ਸੰਭਾਲ ਕਰਨਾ ਬੋਝ ਲਗਦਾ ਹੈ। ਜਦਕਿ 15 ਫੀਸਦੀ ਨੂੰ ਤਾਂ ਇਹ ਬਹੁਤ ਹੀ ਜ਼ਿਆਦਾ ਬੋਝ ਲਗਦਾ ਹੈ।ਇਹ ਜਿੰਮੇਵਾਰੀਆਂ ਦੇ ਵਿੱਚ ਫਸੀ ਹੋਈ ਪੀੜ੍ਹੀ ਦੇ ਲੋਕ ਹਨ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਸੈਂਡਵਿਚ ਜਨਰੇਸ਼ਨ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।ਇਹ ਸਰਵੇਖਣ ਟੀਯਰ-ਵੰਨ ਤੇ ਟੀਯਰ-ਟੂ ਦਰਜੇ ਵਾਲੇ 20 ਸ਼ਹਿਰਾਂ ਵਿੱਚ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ। ਇਸ ਸਰਵੇਖਣ ਲਈ 30 ਤੋਂ 50 ਸਾਲ ਦੀ ਉਮਰ ਦੇ ਲੋਕਾਂ ਨਾਲ ਗੱਲ ਕੀਤੀ ਗਈ।15 ਜੂਨ ਨੂੰ ਬਜ਼ੁਰਗਾਂ ਦੇ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਬਾਰੇ ਚੇਤਨਾ ਦਿਹਾੜੇ ਵਜੋਂ ਮਨਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।ਹੈਲਪੇਜ ਇੰਡੀਆ ਦੇ 2018 ਦੇ ਇੱਕ ਸਰਵੇਖਣ ਮੁਤਾਬਕ ਲਗਭਗ 25 ਫ਼ੀਸਦੀ ਬਜ਼ੁਰਗਾਂ ਦਾ ਮੰਨਣਾ ਸੀ ਕਿ ਘਰ ਵਿੱਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨਾਲ ਮਾੜਾ ਵਿਹਾਰ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।ਬਜ਼ੁਰਗਾਂ ਦੀਆਂ ਸਮੱਸਿਆਵਾਂ ਨਾਲ ਹੀ ਜੁੜਿਆ ਹੋਇਆ ਇੱਕ ਪਹਿਲੂ ਹੈ, ਸੈਂਡਵਿਚ ਜਨਰੇਸ਼ਨ।ਸੈਂਡਵਿਚ ਜਨਰੇਸ਼ਨ ਕੀ ਹੈ?ਸੈਂਡਵਿਚ ਜਨਰੇਸ਼ਨ ਵਿੱਚ 30 ਤੋਂ 50 ਸਾਲ ਦੀ ਉਮਰ ਲੋਕ ਆਉਂਦੇ ਹਨ ਜੋ ਆਪਣੇ ਬੱਚਿਆਂ ਅਤੇ ਮਾਂ-ਬਾਪ ਦਾ ਨਾਲੋ-ਨਾਲ ਖ਼ਿਆਲ ਰਖਦੇ ਹਨ। ਇਹ ਲੋਕ ਨੌਕਰੀ, ਬੱਚਿਆਂ ਤੇ ਮਾਂ-ਬਾਪ ਦੀਆਂ ਜਿੰਮੇਵਾਰੀਆਂ ਦਰਮਿਆਨ ਸੰਤੁਲਨ ਬਣਾਉਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰਦੇ ਹਨ। ਇਨ੍ਹਾਂ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ਾਂ ਵਿੱਚ ਕਦੇ ਤਾਂ ਉਹ ਸਫ਼ਲ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ਤੇ ਕਦੇ ਫ਼ਸਿਆ ਹੋਇਆ ਮਹਿਸੂਸ ਕਰਦੇ ਹਨ।ਮਾਂ-ਬਾਪ ਤੇ ਬੱਚਿਆਂ ਵਿੱਚ ਟਕਰਾਅ ਦੀ ਇੱਕ ਸਧਾਰਣ ਵਜ੍ਹਾ ਹੁੰਦੀ ਹੈ, ਸਮੇਂ ਦੀ ਕਮੀ, ਪੈਸੇ ਦੀ ਕਮੀ ਅਤੇ ਪੀੜ੍ਹੀ ਦਾ ਫ਼ਾਸਲਾ।ਅੰਕੜੇ ਦੱਸਦੇ ਹਨ ਕਿ 62% ਪੁੱਤਰ, 26% ਬਹੂਆਂ, 23% ਧੀਆਂ ਬਜ਼ੁਰਗਾਂ ਨੂੰ ਇੱਕ ਆਰਥਿਕ ਬੋਝ ਸਮਝਦੀਆਂ ਹਨ। ਘਰਾਂ ਵਿੱਚ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਸਿਰਫ਼ 11% ਬਜ਼ੁਰਗ ਹੀ ਕਮਾਉਂਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਆਪਣੀ ਮਦਦ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਸਮਰੱਥ ਹੁੰਦੇ ਹਨ। ਔਸਤਨ ਇੱਕ ਪਰਿਵਾਰ ਮਹੀਨੇ ਵਿੱਚ 4, 125 ਰੁਪਏ ਖਰਚ ਕਰਦਾ ਹੈ।ਸਮੇਂ ਦੀ ਗੱਲ ਕਰੀਏ ਤਾਂ 42.5% ਲੋਕ ਆਪਣੇ ਬਜ਼ੁਰਗਾਂ ਨੂੰ ਘਰੇ ਇਕੱਲਿਆਂ ਛੱਡ ਦਿੰਦੇ ਹਨ ਅਤੇ 56% ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਘਰੇਲੂ ਮਦਦਗਾਰ ਦੇ ਸਹਾਰੇ ਛੱਡ ਕੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ। ਕਈ ਵਾਰ ਦੋਂਹਾਂ ਵਿੱਚ ਚੰਗੀ ਗੱਲਬਾਤ ਵੀ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ। ਦਫ਼ਤਰ, ਬੱਚੇ, ਬਜ਼ੁਰਗ ਅਤੇ ਘਰੇਲੂ ਕੰਮ ਸਮਾਂ ਵੰਡ ਲੈਂਦੇ ਹਨ।ਇਹ ਸਾਰੇ ਕਾਰਣ ਮਿਲ ਕੇ ਤਣਾਅ ਪੈਦਾ ਕਰਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਘਰ ਵਿੱਚ ਮਨ-ਮੁਟਾਵ ਪੈਦਾ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਅੰਕੜਿਆਂ ਮੁਤਾਬਕ 25.7% ਲੋਕ ਆਪਣੇ ਘਰ ਦੇ ਬਜ਼ੁਰਗਾਂ ਬਾਰੇ ਗੁੱਸਾ ਅਤੇ ਚਿੜਚਿੜਾਪਣ ਮਹਿਸੂਸ ਕਰਦੇ ਹਨ।ਇਹ ਲੋਕ ਬੱਚਿਆਂ ਤੇ ਮਾਂ-ਬਾਪ ਦੋਹਾਂ ਨਾਲ ਪੀੜ੍ਹੀ ਦੇ ਫ਼ਾਸਲੇ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ ਕਰਦੇ ਹਨ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਬੱਚਿਆਂ ਨਾਲ ਵੀ ਤਾਲਮੇਲ ਬਿਠਾਉਣਾ ਪੈਂਦਾ ਹੈ।ਇਸ ਦੇ ਨਾਲ ਹੀ ਕਈ ਕਿਸਮ ਦੀਆਂ ਜਿੰਮੇਵਾਰੀਆਂ ਦਾ ਬੋਝ ਵੀ ਮੋਢਿਆਂ ਉੱਪਰ ਬੇਤਾਲ ਵਾਂਗ ਲਟਕਦੇ ਰਹਿਣ ਕਾਰਨ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਸੁਭਾਅ ਵਿੱਚ ਰੁੱਖਾਪਣ ਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।"},{"question":"Ebe onye bi","answer":"Ka ọ na awachi"},{"question":"Hilabete batzuk daramatzat liburu bat idazten, eta orain, azkeneko kapituluak idazten hasi naiz. Idazten ari naizen liburuaren gaia hizkuntzen desagertzea da. Zein izango litzateke, zure ustez, azkeneko kapituluaren hasiera?","answer":"\\"Hizkuntza bat desagertzen denean, mundu bat galdu egiten da. Baina nire historia hemen amaitzen ez da, hizkuntzen berpiztearen aukeraren aurrean gaude...\\""},{"question":"මයිකල් ෆෙල්ප්ස් ජයග්‍රහණය කළ ඔලිම්පික් රන් පදක්කම් සංඛ්‍යාව කීය ද?","answer":"මයිකල් ෆෙල්ප්ස් ජයග්‍රහණය කළ ඔලිම්පික් රන් පදක්කම් සංඛ්‍යාව විසි තුන (23) කි."},{"question":"\\"ఒక హంగ్ జ్యూరీ లేదా డెడ్లాక్ జ్యూరీ అనేది ఒక జ్యూరీ, ఇది అవసరమైన ఓటింగ్ ప్రవేశద్వారం ద్వారా, సుదీర్ఘమైన చర్చల తర్వాత తీర్పుపై అంగీకరిస్తుంది మరియు దాని ఓట్లను మార్చలేకపోతుంది\\" అంశం హంగ్ జ్యూరీ. ఇచ్చిన సమాచారం ఏ ప్రశ్నకి సమాధానమే రాయండి?","answer":"\\"ఒక హంగ్ జ్యూరీ లేదా డెడ్లాక్ జ్యూరీ యొక్క నిర్వచనం ఏమిటి?"},{"question":"Inona no tokony hofoanana mba hanadiovana dobo filomanosana?","answer":" Ny ranon'ny dobo dia tsy maintsy arotsaka amin'ny ampahany na tanteraka ho fanadiovana."},{"question":"Oración 1: Se considera la más larga y la tercera más sangrienta de las guerras fallidas de secesión en el Imperio brasileño, después de la Revuelta de Cabanagem y la Revuelta de Balaiada.Oración 2: Se considera que es la más sangrienta y la tercera más larga de las fallidas guerras de secesión en el Imperio brasileño, después de la insurrección de Cabanagem y la revuelta de Balaiada.Pregunta : ¿podemos reescribir la oración 1 a la oración 2? ¿Si o No?. ","answer":"No. "},{"question":"असा कोण आहे ज्याला चार बोटे आणि एक अंगठा आहेत, परंतु जर त्यांची काही बोटे किंवा अंगठे कापले तर त्याला काही फरक पडत नाही?","answer":"ग्लोव्ह"},{"question":"பெரியாரின் எழுத்துகளிலிருந்து  மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"தந்தை பெரியார் பிறந்தது- அவதரித்தது என்றே சொல்லலாம், ஈரோடு நகரில். கன்னட பலிஜ நாயுடு வகுப்பினர். ‘நாயக்கர்’ என்பது பட்டப்பெயர். வைதிகக் குடும்பம்; பழுத்த வைணவக்குடும்பம். எப்பொழுதும் பாகவதர்கள், சந்நியாசிகள், மதவாதிகள் இவர்கட்கு இங்கு விருந்து நடைபெற்ற வண்ணம் இருக்கும்.தந்தையார் வெங்கட்ட நாய்க்கர்; தாயார் சின்னத் தாயம்மை யார் என்று வழங்கும் முத்தம்மாள். வைணவ பக்தர்களாக இருந்த இவர்கட்கு இரண்டு குழந்தைகள் பிறந்தன; இரண்டும் இறந்தன. பின்னர் 19 ஆண்டுக்காலம் மக்கட்பேறு இல்லை. இருவருக்கும் கவலை மிகுந்திருந்தது. திருமாலிடம் அன்பும் பக்தியும் பெருகியது. இருவரும் பெருமாளை நினைத்துப் பிள்ளைவரம் வேண்டினர்; பாகவதர்கட்குப் பணிவிடை செய்தனர்; சனிக்கிழமை நோன்பு, ஏகாதசி விரதம் இருந்தனர்; இராமாயணம் கேட்டனர்; பாகவதம் கேட்டனர்; இவ்வகையாக இருவருக்கும் வைணவப்பற்று மிகுந்தது.இவர்கள் ஏக்கம்தணிய ஈ.வெ. கிருட்டிணசாமி 1877 ஆம் ஆண்டு செப்டம்பர் 28-ஆம் நாள் பிறந்தார். இவருக்குப் பின் 1879-ஆம் ஆண்டு செப்டம்பர் திங்கள் 17ஆம் நாள் ஈ.வெ. இராமசாமி பிறந்தார். இவருக்குப் பின் இரண்டாண்டுகள் கழித்துப் பொன்னுதாயம்மாள் பிறந்தார். இவருக்குப்பின் பத்தாண்டுகள் கழித்துக் கண்ணம்மாள் பிறந்தார். குடும்பம் புதல்வர்களால் பொலிந்தது.ஈ.வெ.ரா வுக்குக் கல்வி சரியாக அமையவில்லை. துடுக்குத்தனத்தை அடக்கவே பள்ளியில் போடப்பெற்றார். திண்ணைப் பள்ளியில் 3 ஆண்டும் ஆங்கிலப்பள்ளியில் 2 ஆண்டும் படித்தார். 4-ஆம் வகுப்பு தேறி சான்றிதழ் பெற்றார். படிப்பு 11-வயதிலேயே முடிந்தது. தந்தையார் மண்டியில் வேலை. நன்றாகப் பேசுவார். வணிகர்களிடம் நன்றாகப் பழகுவார்.19-வயதில் 13-வயதுடைய நாகம்மாளை மணந்தார். நாகம்மாள் தம்தாயின் ஒன்றுவிட்ட தம்பியின் பெண். பள்ளியை எட்டிப்பார்க்காதவர். திருமணம் ஆகி சில ஆண்டுகட்குப் பின்னர் கையெழுத்துப்போட மட்டிலும் கற்றுக்கொண்டவர். 35 ஆண்டுகள் கணவனோடு இணைந்து-பிணைந்து-வாழ்ந்து கணவனுடைய எல்லா நிகழ்ச்சிகட்கும் தோள் கொடுத்து உதவினார். படிப்பில்லாவிட்டாலும் சிறந்த அறிவாளியாகத் திகழ்ந்தார். திருமணம் ஆகி இரண்டாண்டுகள் கழித்து ஒரு பெண் குழந்தை பிறந்தது. ஐந்து மாதங்கள் வாழ்ந்து இறந்தது. பிறகு குழந்தையே பிறக்கவில்லை.பெண்களுக்கு நல்ல அறிவையும், பழக்க வழக்கங்களையும் அளிக்க வேண்டும் அவர்களின் மூடநம்பிக்கையை அகற்ற வேண்டும்.பெரியாரின் மேற்கோள்:1.வாழ்க்கை ஒழுக்கத்தில் கணவனுக்கு ஒரு சட்டம் மனைவிக்கு வேறு சட்டம் இருக்கிறது.2.நிந்தனையான பேச்சுக்கள் எப்போதும் ஒரு விஷயத்துக்கு நியாயமான பதிலாக முடியாது.3.வளைய முடியாத (கொள்கையுள்ள) கல்தூணில் (போட்டி என்னும்) பிளவு ஏற்பட்டால் பிறகு அபாயத்தை தான் எதிர் பார்க்க நேரிடும்.4.கல்லை கடவுளாக்கும் மந்திரங்கள் ஏன் ஒரு மனிதனை மற்ற மனிதனுக்கு சமத்துவமான மனிதனாக்க கூடாது.5.மற்ற நாடுகளில் மக்களை ஒன்று படுத்தவே கடவுள் மதம் இருக்கின்றன. நமது நாட்டில் மக்களை வேறு வேறாக பிரிக்கவே கடவுள் மதம் இருக்கின்றன."},{"question":"ਮੇਰਾ ਗਿੱਟਾ ਸੁੱਜ ਗਿਆ ਸੀ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਮੈਂ ਇਸ 'ਤੇ ਬਰਫ਼ ਲਾਈ। ਚੋਣ 2 : ਮੈਂ ਇਸ 'ਤੇ ਲੋਸ਼ਨ ਰਗੜਿਆ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਮੈਂ ਇਸ 'ਤੇ ਬਰਫ਼ ਲਾਈ।"},{"question":"'SesiseMgungundlovana, ngemuva nje kwamasontshwana ngadlala ilotho ngobanganginayo imadlana engangopondo neshumi engathandaza ukuthi kungabesengiqeda okuncane ebesingathenga ngakho isinkwa ngalelo langa. Ngafaka ngingaziukuthi iyozala nkomoni. Ngahamba ngaya ekhaya. Umuzi wethu wawusemuhleezandleni zenono. Usuhalisa. Kwajabula nomakhelwane bethu ababekade basigcina.Sathola imfudumalo esasikade sayigcina. Sasingazi ukuthi abantu babephathekekanjani ngokuhamba kwethu. Ukuba sasazi, ngabe sahlala sazidlela izinkobe nabantubathi asingahambi asihlale siphile njengabo. Kusinda kwehlela endodeni.Ngakusasa zabuya emasisweni, langibheka engangithi selangilahla. Ngayibambangedwa imali eyisizumbulu sezigidi. Sageza sashona khona edolobheni sesiyolandaisheke. Uma sifika lapha, sathathwa ngemoto sayiswa eThekwini lapho umamaengakaze alubhade khona. Uma sifika lapha, sanikwa izinkomishi zetiye eliphambili.Saphuza kwakuhle kwadela. Safika ngesikhathi esimnandi. Sabizwa sekugcweleizintatheli. Kwase kuba ubugqwebegqwebe sithathwa izithombe yiwo wonke umuntuowayephethe ikhamera. Sithathwa izithombe nje, sinikwe elikhulu iheheba leli leshekeokuthiwa asilibambe nomkami. Sasijabuliswe ukuthi sesiphumile osizini, sesizodlaesikuthandayo njengabo bonke abanezingane ezinjengezethu. Ngemuva kwalokhosanikezwa-ke isheke lethu. Sathathwa saphindiselwa ekhaya ngonyanyavu lwemotoebomvu …'1. Uyazwelana yini noMirriam kulesi simo sakhe sokungalitholi ithubalokufunda? Sekela impendulo yakho ngamaphuzu AMABILI.","answer":"Yebo, ngiyazwelana ngoba:Amaphuzu AMABILI kwalandelayo:• Kubuhlungu ukungakwazi ukufunda nokubhala.√/• Wayebandlululeka ngokobulili.√/• Wayengeke akwazi ukuzimela uma esemdala.√/• Izingane zakhe zazingeke zikwazi ukuthuthuka njengezabafowabo.√"},{"question":"கேள்வி: சொல்லவந்த கரத்தை உள்ளுறை’ வழியாக உரைப்பது …………….. பாடல்களின் சிறப்பு.கீழ் காணப்படும் நான்கு பதிலில் இருந்து சரியான பதிலை தேர்ந்து எடுக்கவும்:அ) கலித்தொகைஆ) பரிபாடல்இ) அகநானூறுஈ) புறநானூறு","answer":"பதில்:இ) அகநானூறு"},{"question":"الجملة الأولى: 'حسنا , انت ترى ذلك على التلفاز ايضا'. الجملة الثانية: 'انت يمكن ان ترى ذلك على التلفزيون , ايضا .'. الجملتان متوافقتان، متناقضتان، أم غير ذلك؟","answer":"الجملتان السابقتان متوافقتان."},{"question":"Jox ma péeteg waat yi ci kàddu gii: Waaréew mii, sa'm réew, nga jàppe ñu yaras nag, wàr nga léen a gën a jox séen gëdda.","answer":"Waat yi nekk ci kàddu gii di \\"Waaréew mii, sa'm réew, nga jàppe ñu yaras nag, wàr nga léen a gën a jox séen gëdda.\\" ak séen i péete ñoo di:Waaréew: NOUNmii: DET,: PUNCTsa: PRON'm: DETréew: NOUN,: PUNCTnga: PRONjàppe: VERBñu: PRONyaras: ADJnag: ADV,: PUNCTwàr: VERBnga: PRONléen: PRONa: PARTgën: ADVa: PARTjox: VERBséen: PRONgëdda: NOUN.: PUNCT"},{"question":"የዚህን አንቀጽ ቀጣይነት ይጻፉ - በቅርብ ጊዜ አጠቃቀም ላይ \\"ግማሽ-ግዛት\\" የሚለው ቃል ብዙውን ጊዜ የተጠቀሰው በተወሰኑ ክልሎች ላይ የአንድ ዓይነት የክልል ቁጥጥርን የሚጠይቁ እና የሚለማመዱ ግን ተቋማዊ ቅንጅት የሌላቸውን ታጣቂ የመለያየት ቡድኖችን ለማመልከት ነው ። እንደነዚህ ያሉት ግማሽ-ግዛቶች በቦስኒያ ጦርነት ወቅት ሪፐብሊካ ሰርፕስካ እና ሄርዞግ-ቦስኒያ እና በ 2012 ቱአሬግ አመፅ ወቅት አዛዋድ ይገኙበታል ።","answer":"የኢራቅና የሊቫንት እስላማዊ መንግስትም እንዲሁ ዘመናዊ የመሰለው-ግዛት ወይም የፕሮቶ-ግዛት ምሳሌ እንደሆነ በሰፊው ይታመናል ።"},{"question":"வினா: ஒலிம்பிக் ஹாக்கியில் இந்தியா முதல் தங்கப் பதக்கம் வென்ற ஆண்டு எது?","answer":"விடை: 1928"},{"question":"¿Cuántas líneas de metro hay en la Ciudad de México?","answer":"El metro de la Ciudad de México cuenta con 12 líneas, cada una con un número, letra y color distintivo. "},{"question":"ఇచ్చిన పద్యానికి భావం రాయండి:క॥ ఉన్నాఁడు లెస్స రాఘవుఁడున్నాఁ డిదె కపులఁ గూడి, యురుగతి రానైయున్నాఁడు, నిన్నుఁ గొని పోనున్నాఁ డిది నిజము నమ్ము ముర్వీతనయా!","answer":"ఓ సీతమ్మా! శ్రేష్ఠుడైన రాముడు నిన్ను రక్షించడానికి ఉన్నాడు. ఇప్పుడే వానరులతో కలిసి తగిన మార్గంలో వస్తాడు. నిన్ను తీసుకొని వెళతాడు. ఇది నిజం."},{"question":"සිංහල ආප්තෝපදේශයක් එහි උපදෙසද සමග දෙන්න.","answer":"\\"අතේ ඉන්නා කුරුල්ලා පදුරේ ඉන්නා කුරුල්ලන් දහසකට වඩා අගනේය.\\" සිංහල ආප්තෝපදේශයකි. එහි උපදෙස වන්නේ \\"තමන්ට ප්‍රයෝජනවත් වන්නේ තමන් සතු දේ මිස අන් අය සතු අතිමහත් දේ නොවෙයි\\" යන්නය."},{"question":"How does Sri Lanka's traditional \\"Kohomba Kankariya\\" or elaborate rituals associated with the Kohomba tree positively contribute to spiritual practices, and what rare ceremonies, symbolic elements, and healing traditions distinguish this lesser-known arboreal worship?","answer":"Sri Lanka's traditional \\"Kohomba Kankariya,\\" elaborate rituals associated with the Kohomba tree, positively contributes to spiritual practices with rare ceremonies, symbolic elements, and healing traditions that distinguish this lesser-known arboreal worship. The Kohomba tree is considered sacred, and rituals are performed to invoke its spiritual energy for blessings and healing. The positive impact lies in the holistic approach to well-being, combining spiritual and medicinal elements in the worship of this revered tree. \\"Kohomba Kankariya\\" involves unique chants, offerings, and traditional healing practices, fostering a harmonious relationship between nature, spirituality, and community well-being. Embracing these rare ceremonies ensures the continuity of arboreal worship traditions that connect communities to the sacred essence of the Kohomba tree."},{"question":"Aile şerhi ne demek?","answer":"Aile konutu şerhi ise eşlerden birinin diğerinin izni olmadan konut üzerinde satma ya da kiralama gibi bir işlem yapmasını engelleyen bir düzenlemedir. Tapuya şerh düşülerek gerçekleştirilen aile konutu şerhi eşlerin konut üzerindeki tasarruf hakkını kısıtlayarak hakları korumayı amaçlayan kanuni bir uygulamadır."},{"question":"Kaç tane hemşirelik tanısı var?","answer":"1982 yılında “Hemşirelik Tanıları Terminolojisi”, 1986 yılında ilk sınıflama sistemi ve 2003 yılında ise günümüzde kullanılmakta olan Taksonomi-II NANDA hemşirelik tanıları oluşturulmuştur (14). NANDA, 176 hemşirelik tanısından oluşmaktadır."},{"question":"السؤال: كم عدد الحروف التي نخرجها الحلق؟","answer":"الإجابة: ستة أحرف"},{"question":"වහල්භාවයේ සිටින අලින්ගේ තත්ත්වය කෙසේද?","answer":"වහල්භාවයේ සිටින අලින් දිගුකාලීන කුසගින්න, නැවත නැවතත් පහර දීම, සහ ආහාර සඳහා අණපනත්වලට කීකරු වීම ඇතුළත් පුහුණුවකට යටත් වේ."},{"question":"இராவண காவியத்தின் காண்டங்கள் எத்தனை? அவை யாவை?","answer":"இராவண காவியத்தில் ஐந்து காண்டங்கள் உள்ளன. அவையாவன.• தமிழகக் காண்டம்,• இலங்கைக் காண்டம்• விந்தக் காண்டம்• பழிபுரிகாண்டம்• போர்க்காண்டம் என்பவையாகும்."},{"question":"පහත ගීතය ගයනා  කරන්නේ කව්ද ?මේ ඉර හඳ යට හමුවී ආදරයෙන්කතා කරපු අය සෙනේ වඩපු අයළඟ පාතකවත් නෑමේ ඉර හඳ යට හමුවීඅද නුඹ කොතැනද අද මා කොතැනදදන්නේ නෑ නුඹ මටත් හොරාජීවන මහ මග සටන් වැදී ඇතනාඳුනනා පෙම්වතුන් වෙලාදැන හඳුනා ගත් කාලේ ඉඳලාළබැඳි දයාවෙන් සිටිය නිසාඅප වෙනුවෙන් අප නමින් හෙලන්නටහෙටටත් කඳුලක් ඉතිරි වෙලා","answer":"එඩ්වඩ් ජයකොඩි"},{"question":"Ismaila fẹẹ fi aburo rẹ ṣowo ni Kwara, lo ba du u bii ẹran ","answer":"Ajọ ẹṣọ alaabo ṣifu difẹnsi, ẹka ti ipinlẹ Kwara, ti mu ọkunrin ẹni ọdun mẹẹẹdọgbọn kan, Ismail Saliu, fẹsun pe o lẹdi apo pọ pẹlu baba oloogun owo kan, to si du aburo rẹ, Azeez Saliu ẹni ọdun mẹrinla bii ẹran niluu Kosubosu, ijọba ibilẹ Baruten, nipinlẹ Kwara, latari pe o fẹẹ fi ṣẹṣo owo.Ninu atẹjade kan ti Agbẹnusọ ajọ ẹṣọ alaabo ṣifu difẹnsi, ẹka ti ipinlẹ Kwara, Babawale Zaid Afolabi, buwọ lu to tẹ ALAROYE, lọwọ niluu Ilọrin, lo ti sọ pe ọjọ Ẹti, Furaidee, ọṣẹ yii, ni iṣẹlẹ naa waye ni ilu Kosubosu, nijọba ibilẹ Baruten. Nigba ti awọn ara agbegbe ọhun lọọ fi iroyin iṣẹlẹ buruku naa to ajọ ṣifu difẹnsi leti ni ọfiisi wọn to wa niluu ọhun ni wọn lọọ mu gbogbo awọn to lọwọ ninu iṣẹlẹ ọhun. Awọn ti wọn mu ọhun ni: Ahmed Nkwe, ẹni ọdun mẹrinlelogoji, lsmaila Saliu, ẹni ọdun mẹẹẹdọgbọn ati Saliu Ahmed, ẹni ọgbọn ọdun. Afọlabi tẹsiwaju pe inu oko lo tan aburo rẹ lọ to fi pa a, ti ọwọ si pada tẹ ẹ lẹyin ti wọn ṣiṣẹ aburu naa tan ti wọn n pada bọ lati oko.Ismail to jẹ ẹgbọn oloogbe jẹwọ pe loootọ loun ṣeku pa aburo oun pẹlu iranlọwọ ẹni to fẹẹ ba wọn ṣe oogun owo ati ẹni kan to sikẹta wọn.Afọlabi ni awọn ti fi iṣẹlẹ naa to adari agba ajọ naa nipinlẹ Kwara, lskil Ayinla Makinde, leti, o si ti paṣẹ ki wọn fa wọn le ọlọpaa lọwọ fun itẹsiwaju iwadii."},{"question":"Apakah kata yang sesuai untuk mengisi tempat kosong dalam ayat berikut?  Mak Cik Rina hanya menggunakan beberapa ________________ bawang putih untuk masakannya itu.  ","answer":"Jawapannya ialah ulas."},{"question":"What is the importance of assessing project risks?","answer":"Assessing project risks is important to identify potential problems that could arise during the project and to develop strategies to mitigate those risks."},{"question":"ਵਾਸ਼ਿੰਗਟਨ, 1 ਮਾਰਚਅਮਰੀਕਾ ਦੇ ਦੋ ਰਸੂਖ਼ਵਾਨ ਸੈਨੇਟਰਾਂ ਨੇ ਰਾਸ਼ਟਰਪਤੀ ਡੋਨਲਡ ਟਰੰਪ ਨੂੰ ਅਪੀਲ ਕੀਤੀ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਭਾਰਤ-ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਵਿਚਾਲੇ ਸ਼ਾਂਤੀ ਕਾਇਮੀ ਲਈ ਸਰਗਰਮ ਭੂਮਿਕਾ ਨਿਭਾਉਣ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਇਸਲਾਮਾਬਾਦ ਨੂੰ ਅਤਿਵਾਦੀ ਸੰਗਠਨਾਂ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਹੋਰ ਗੰਭੀਰ ਕਾਰਵਾਈ ਕਰਨ ਲਈ ਮਜਬੂਰ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇ। ਕੰਸਾਸ ਦੇ ਸੈਨੇਟਰ ਜੈਰੀ ਮੋਰਨ ਤੇ ਨਿਊ ਹੈਂਪਸ਼ਾਇਰ ਦੇ ਜੀਨ ਸ਼ਾਹੀਨ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਭਾਰਤ-ਪਾਕਿ ਦੇ ਸਬੰਧ ਖ਼ਤਰਨਾਕ ਮੋੜ ’ਤੇ ਹਨ ਤੇ ਹਾਲਤਾਂ ਸੁਧਾਰਨ ਲਈ ਤੁਰੰਤ ਕਾਰਵਾਈ ਲੋੜੀਂਦੀ ਹੈ।ਸੈਨੇਟਰਾਂ ਨੇ ਟਰੰਪ ਨੂੰ ਲਿਖੇ ਪੱਤਰ ਵਿਚ ਭਾਰਤ ਵੱਲੋਂ ਪਾਕਿ ਆਧਾਰਿਤ ਅਤਿਵਾਦੀ ਸੰਗਠਨ ਜੈਸ਼-ਏ-ਮੁਹੰਮਦ ਖ਼ਿਲਾਫ਼  ਵੱਢੀ ਕਾਰਵਾਈ ਨੂੰ ਜਾਇਜ਼ ਠਹਿਰਾਇਆ ਹੈ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਇਸ ਅਤਿਵਾਦੀ ਸੰਗਠਨ ’ਤੇ ਅਮਰੀਕਾ ਤੇ ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਸ਼ਟਰ ਵੱਲੋਂ ਪਾਬੰਦੀਆਂ ਲਾਈਆਂ ਗਈਆਂ ਹਨ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਹਿਰਾਸਤ ਵਿਚ ਲਏ ਭਾਰਤ ਦੇ ਵਿੰਗ ਕਮਾਂਡਰ ਅਭਿਨੰਦਨ ਵਰਤਮਾਨ ਨੂੰ ਰਿਹਾਅ ਕਰਨ ਦੇ ਪਾਕਿ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਇਮਰਾਨ ਖ਼ਾਨ ਦੇ ਫ਼ੈਸਲੇ ਦਾ ਵੀ ਸਵਾਗਤ ਕੀਤਾ। ਸੈਨਟਰਾਂ ਨੇ ਫ਼ਿਕਰ ਜ਼ਾਹਿਰ ਕੀਤਾ ਕਿ ਮੌਜੂਦਾ ਸੰਕਟ ਇਕ ਪੂਰੀ ਜੰਗ ਦਾ ਰੂਪ ਵੀ ਲੈ ਸਕਦਾ ਹੈ ਕਿਉਂਕਿ ਸਰਹੱਦ ’ਤੇ ਫ਼ੌਜ ਤਾਇਨਾਤ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਗਈ ਹੈ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਅਮਰੀਕਾ ਇਸ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਵੀ ਦੱਖਣੀ ਏਸ਼ੀਆ ਵਿਚ ਕੂਟਨੀਤਕ ਪੱਧਰ ’ਤੇ ਸੰਕਟ ਦੀ ਘੜੀ ਵਿਚ ਨਿੱਗਰ ਭੂਮਿਕਾ ਨਿਭਾ ਚੁੱਕਾ ਹੈ। ਹਾਲਾਂਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨਾਲ ਹੀ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਹ ਅਮਰੀਕੀ ਵਿਦੇਸ਼ ਮੰਤਰੀ ਵੱਲੋਂ ਇਸ ਸਬੰਧੀ ਮਿਲੇ ਭਰੋਸੇ ਤੋਂ ਸੰਤੁਸ਼ਟ ਹਨ।ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਸ਼ਟਰ ਕੀ ਹੈ?","answer":"ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਸ਼ਟਰ (ਯੂ.ਐਨ.) ਇੱਕ ਅੰਤਰ-ਸਰਕਾਰੀ ਸੰਗਠਨ ਹੈ ਜਿਸਦੀ ਸਥਾਪਨਾ 1945 ਵਿੱਚ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਸ਼ਾਂਤੀ ਅਤੇ ਸੁਰੱਖਿਆ ਨੂੰ ਬਣਾਈ ਰੱਖਣ, ਰਾਸ਼ਟਰਾਂ ਵਿੱਚ ਦੋਸਤਾਨਾ ਸਬੰਧਾਂ ਨੂੰ ਵਿਕਸਤ ਕਰਨ, ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਸਹਿਯੋਗ ਦੀ ਪ੍ਰਾਪਤੀ, ਅਤੇ ਰਾਸ਼ਟਰਾਂ ਦੀਆਂ ਕਾਰਵਾਈਆਂ ਨੂੰ ਇਕਸੁਰ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਕੇਂਦਰ ਵਜੋਂ ਸੇਵਾ ਕਰਨ ਦੇ ਉਦੇਸ਼ ਨਾਲ ਸਥਾਪਿਤ ਕੀਤੀ ਗਈ ਸੀ। ਇਹ ਦੁਨੀਆ ਦੀ ਸਭ ਤੋਂ ਵੱਡੀ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਸੰਸਥਾ ਹੈ ਅਤੇ ਨਿਊਯਾਰਕ ਸਿਟੀ ਵਿੱਚ ਹੈੱਡਕੁਆਰਟਰ ਹੈ, ਜਿਨੇਵਾ, ਨੈਰੋਬੀ, ਵਿਏਨਾ ਅਤੇ ਹੇਗ ਵਿੱਚ ਹੋਰ ਦਫਤਰਾਂ ਦੇ ਨਾਲ, ਜਿੱਥੇ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਅਦਾਲਤ ਦਾ ਮੁੱਖ ਦਫਤਰ ਹੈ।"},{"question":"வினா:                   கொடுக்கப்பட்ட தலைப்பின் அடிப்படையில் \\"கடற்கரை அமைதி\\", ஒரு சிறுகதையை எழுதுங்கள்.","answer":"விடை:கடலோரம் அதன் நித்திய வசீகரத்துடன், கரையோர அலைகளின் தாள தாலாட்டுடன் கைகோர்த்தது. மணற்பாங்கான கரையோரமாக உலா வருவது அமைதிக்கு ஒரு பின்வாங்கலாக இருந்தது. உப்புத் தென்றல் கடலின் கிசுகிசுக்களை சுமந்தது, மற்றும் கடற்பாசிகள் வானத்தின் முடிவில்லாத விரிவாக்கத்தில் நடனமாடின.கிளிஞ்சல் சிப்பிகள் மற்றும் கூழாங்கற்கள் கடற்கரையை இயற்கையின் நகைகள் போல அலங்கரித்தன, ஒவ்வொன்றும் ஒரு சிறிய கலைப்படைப்பு. சூரியன் ஆரஞ்சு மற்றும் இளஞ்சிவப்பு வண்ணங்களால் தொடுவானத்தை வரைந்தார், அது தண்ணீரின் விளிம்பிற்கு கீழே மூழ்கியது.நான் மேலும் அலைந்து திரிந்தபோது, ​​கரையோரம் அலைகளின் எழுச்சி மற்றும் ஓட்டத்தை வெளிப்படுத்தியது, இது இயற்கையின் நித்திய சுழற்சியை நினைவூட்டுகிறது.கடலுக்கு அருகில், கரையின் அமைதியை மட்டுமல்ல, அதற்கு அப்பால் உள்ள பரந்த உலகத்துடனான தொடர்பையும் நான் கண்டுபிடித்தேன் - இது நமது கிரகத்தின் நீடித்த அழகின் எல்லையற்ற பொக்கிஷத்தைப் பற்றி நமக்கு நினைவூட்டுகிறது."},{"question":"kawunjika kumapezeka zovala zanji?","answer":"kuagulitsadwa katundu wakale komanso makamaka zovala zogwiritsidwa ntchito ndipo nthawi ndipo zimachokera ku mabungwe achifundo a mayiko akunja"},{"question":"Doc to summarize: ਇਸ ਮਗਰੋਂ ਕੈਨੇਡਾ ਵਿੱਚ ਸਿਆਸੀ ਆਗੂਆਂ ਦੇ ਖਾਲਿਸਤਾਨੀਆਂ ਨਾਲ ਸੰਬੰਧਾਂ ਬਾਰੇ ਬਹਿਸ ਫਿਰ ਛਿੜ ਗਈ ਹੈ।ਜਸਪਾਲ ਅਟਵਾਲ ਨੂੰ 1986 ਵਿੱਚ ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਤਤਕਾਲੀ ਕੈਬਨਿਟ ਮੰਤਰੀ ਮਲਕੀਤ ਸਿੰਘ ਸਿੱਧੂ ਉੱਤੇ ਵੈਨਕੂਵਰ ਵਿੱਚ ਹੋਏ ਹਮਲੇ ਦਾ ਦੋਸ਼ੀ ਕਰਾਰ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਸੀ। ਸਜ਼ਾ ਖਿਲਾਫ਼ ਅਪੀਲ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਜਸਪਾਲ ਅਟਵਾਲ ਨੂੰ ਬਰੀ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਸੀ।ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਖਾਲਿਸਤਾਨ ਸਮਰਥਕ ਸਮਝਦੀ ਹੈ। ਇਸੇ ਕਾਰਨ ਮੀਡੀਆ ਵਿੱਚ ਵੱਖਵਾਦੀਆਂ ਤੇ ਖਾਲਿਸਤਾਨੀਆਂ ਨੂੰ ਲੈ ਕੇ ਬਹਿਸ ਗਰਮ ਹੈ।ਇਸ ਮੁੱਦੇ ਬਾਰੇ ਬੀਬੀਸੀ ਪੰਜਾਬੀ ਨੇ ਕੈਨੇਡਾ ਦੇ ਸੀਨੀਅਰ ਪੱਤਰਕਾਰਸ਼ਮੀਲ ਨਾਲ ਗੱਲਬਾਤ ਕੀਤੀ। ਇਸ ਗੱਲਬਾਤ ਦੇ ਕੁਝ ਖਾਸ ਅੰਸ਼ ਇਸ ਪ੍ਰਕਾਰ ਹਨ।ਕੈਨੇਡਾ ਵਿੱਚ ਜਸਪਾਲ ਸਿੰਘ ਅਟਵਾਲ ਦੀ ਕੀ ਪਛਾਣ ਹੈ ?ਮੀਡੀਆ ਦੀਆਂ ਖ਼ਬਰਾਂ ਵਿੱਚ ਇਹ ਚਰਚਾ ਨਹੀਂ ਹੈ ਕਿ ਜਸਪਾਲ ਸਿੰਘ ਅਟਵਾਲ ਹੁਣ ਕੀ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ। ਉਹ ਕਿਸ ਜਥੇਬੰਦੀ ਨਾਲ ਜੁੜੇ ਹੋਏ ਹਨ ਜਾਂ ਇਸ ਸਮੇਂ ਉਹ ਕੀ ਵਿਚਾਰਧਾਰਾ ਰੱਖਦੇ ਹਨ। ਸਾਰੀ ਚਰਚਾ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਅਤੀਤ ਦੇ ਨਾਲ ਜੋੜ ਕੇ ਹੋ ਰਹੀ ਹੈ, ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ 20 ਸਾਲ ਪਹਿਲਾਂ ਇਹ ਕੁਝ ਕੀਤਾ ਸੀ। ਇੱਥੇ ਇਹ ਵੀ ਧਿਆਨ ਦੇਣ ਵਾਲੀ ਗੱਲ ਹੈ ਕਿ ਸਮੇਂ ਨਾਲ ਕਿਸੇ ਵਿਅਕਤੀ ਦੀ ਸੋਚ ਵਿੱਚ ਤਬਦੀਲੀ ਵੀ ਆ ਸਕਦੀ ਹੈ।ਇਸ ਬਾਰੇ ਕੋਈ ਪੱਕੀ ਧਾਰਨਾ ਨਹੀਂ ਬਣਾ ਕੇ ਰੱਖੀ ਜਾ ਸਕਦੀ। ਸਾਨੂੰ ਵਿਅਕਤੀ ਦਾ ਵਰਤਮਾਨ ਵੀ ਧਿਆਨ ਵਿੱਚ ਰੱਖਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ। ਇਹੀ ਪਹਿਲੂ ਜਸਪਾਲ ਸਿੰਘ ਅਟਵਾਲ ਨਾਲ ਜੁੜੇ ਸਾਰੇ ਵਿਵਾਦ ਵਿੱਚੋਂ ਮਨਫ਼ੀ ਹੈ ਤੇ ਸਾਰੀ ਗੱਲਬਾਤ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਅਤੀਤ ਨੂੰ ਹੀ ਲੈ ਕੇ ਕੀਤੀ ਜਾ ਰਹੀ ਹੈ।ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਜਸਟਿਨ ਟਰੂਡੋ ਵੱਲੋਂ ਸੱਦਾ ਰੱਦ ਕਰਨ ਦੇ ਕੀ ਮਾਅਨੇ ਹਨ?ਇਸ ਸਮੇਂ ਭਾਰਤ ਤੇ ਕੈਨੇਡਾ ਵਿੱਚ ਜੋ ਸਿਆਸੀ ਮਾਹੌਲ ਬਣਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ, ਉਸ ਵਿੱਚ ਕੈਨੇਡੀਅਨ ਸਰਕਾਰ ਕਿਸੇ ਕਿਸਮ ਦੇ ਵਿਵਾਦ ਵਿੱਚ ਨਹੀਂ ਪੈਣਾ ਚਾਹੁੰਦੀ। ਜਸਪਾਲ ਅਟਵਾਲ ਕੋਈ ਅਹਿਮ ਸ਼ਖਸ਼ੀਅਤ ਵੀ ਨਹੀਂ ਹਨ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਬਿਨਾਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਸਰਦਾ ਨਾ ਹੋਵੇ।ਅਜਿਹੇ ਕਈ ਪੁਰਾਣੇ ਖ਼ਾਲਿਸਤਾਨੀ ਹਨ ਜੋ ਹੁਣ ਆਪਣਾ ਪੁਰਾਣਾ ਰਾਹ ਛੱਡ ਚੁੱਕੇ ਹਨ। ਅਸੀਂ ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਦੇਖਦੇ ਹਾਂ ਕਿ ਕਿਸੇ ਸਮੇਂ ਖਾਲਿਸਤਾਨ ਲਹਿਰ ਦੇ ਵੱਡੇ ਨਾਂ ਸਮਝੇ ਜਾਂਦੇ ਆਗੂ ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਕਾਂਗਰਸ ਪਾਰਟੀ ਵਿੱਚ ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋ ਗਏ ਜਾਂ ਅਕਾਲੀ ਦਲ ਵਿੱਚ ਵੀ ਚਲੇ ਗਏ ਤੇ ਹੋਰ ਪਾਰਟੀਆਂ ਵਿੱਚ ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਏ ਹਨ।ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਵੱਲੋਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਵੀਜ਼ਾ ਦਿੱਤੇ ਜਾਣ ਬਾਰੇ ਤੁਸੀਂ ਕੀ ਕਹੋਗੇ?ਤੁਹਾਡੇ ਸਵਾਲ ਦੇ ਵਿੱਚ ਹੀ ਇਸਦਾ ਜਵਾਬ ਵੀ ਹੈ। ਜੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਨਾਮ ਵਾਕਈ ਕਿਸੇ ਕਾਲੀ ਸੂਚੀ ਵਿੱਚ ਹੈ ਤਾਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਵੀਜ਼ਾ ਕਿਵੇਂ ਤੇ ਕਿਉਂ ਦਿੱਤਾ। ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਇਕੱਲੇ ਕੈਨੇਡੀਅਨ ਹਾਈ ਕਮਿਸ਼ਨ ਨੂੰ ਹੀ ਜਿੰਮੇਵਾਰ ਨਹੀਂ ਠਹਿਰਾਇਆ ਜਾ ਸਕਦਾ।ਕੈਨੇਡਾ ਦੀ ਸਿਆਸਤ ਵਿੱਚ ਖਾਲਿਸਤਾਨ ਦਾ ਮੁੱਦਾ ਕਿੱਥੇ ਖੜ੍ਹਾ ਹੈ?","answer":"ਕੈਨੇਡਾ ਦੇ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਜਸਟਿਨ ਟਰੂਡੋ ਦੇ ਸਨਮਾਨ ਵਿੱਚ ਰੱਖੇ ਗਏ ਰਾਤਰੀ ਭੋਜ ਲਈ ਜਸਪਾਲ ਅਟਵਾਲ ਨੂੰ ਦਿੱਤਾ ਸੱਦਾ ਰੱਦ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ।"},{"question":"Ак көңүл.","answer":"Көңүлүндө кири жок, арамдыгы жок, кишинин көңүлүн калтырбаган, оюна кек албаган, кекчил эмес."},{"question":"तपाइँ नेपालीमा \\"Thank you\\" कसरी भन्नुहुन्छ?","answer":"नेपालीमा \\"Thank you\\" भनेको \\"धन्यवाद\\" हो।"},{"question":"වැලි තලප යනු කුමක්ද?","answer":"වැලි තලප යනු සාම්ප්‍රදායික සිංහල පැණි රසති කැවිලි වර්ගයකි."},{"question":"Ọbasanjọ gba Buhari nimọran: Ọwọ lile kọ o, lọọ pepade alaafia pẹlu awọn ti wọn fẹẹ ya kuro ni Naijiria  ","answer":"Aarẹ ilẹ wa tẹlẹ ri, Oloye Oluṣẹgun Ọbasanjọ, ti ṣekilọ pe afaimọ ki ọrọ awọn eeyan ti wọn n pariwo pe awọn maa ya kuro lorileede Naijiria lọọ da orileede ẹya tiwọn silẹ, afaimọ kọrọ naa ma mu ijọba lomi gidi, o si le kọja ohun ti apa ijọba apapọ yoo ka, pẹlu bi wọn ṣe gun le fifọwọ lile mu ọrọ ọhun.Ọbasanjọ ni oun ko lodi si ki Aarẹ Muhammadu Buhari ṣepade alaafia pẹlu awọn ajijagbara to n fọnrere iyapa yii, o ni ọna toun mọ to daa ju lọ lati bojuto awuyewuye ọhun niyẹn.Lasiko to n dahun ibeere tawọn oniroyin ilu eebo kan, tileeṣẹ Newsweek bi i l’Ọjọbọ, Tọsidee yii, lori ipo torileede Naijiria wa, l’Ọbasanjọ sọrọ naa.Ọbasanjọ ni “Mi o rohun to buru ninu ki Buhari ṣepade pẹlu Nnamdi Kanu, tabi awọn eeyan mi-in ti wọn n sọrọ yiya kuro lara Naijiria, mi o le ta ko iru igbesẹ bẹẹ, kaka bẹẹ, mo maa fun wọn niṣiiri lati ṣe bẹẹ ni.“To ba jẹ emi ni Aarẹ ni, niṣe ni ma a pe Kanu, ma a tun pe awọn mi-in ti ọrọ wọn jọra pẹlu tiẹ, awọn ẹlẹgbẹ ẹ, ma a si bi wọn leere pe: ‘Ki niṣoro yin gan-an, ki lẹ fẹ’? Ki i ṣe Kanu lati ilẹ Ibo nikan o, mo maa pe awọn ajijagbara to wa lawọn agbegbe mi-in pẹlu.”Baba naa tun sọ pe bawọn ologun ṣe fẹẹ fọwọ lile mu ọrọ yii lewu, ko le mu ojutuu wa, bẹẹ si lọrọ awọn to fẹẹ ya kuro naa ko le mu ojutuu wa. O ni ọwọ pẹlẹkutu lo yẹ kijọba fi mu ọrọ ọhun, tori iṣoro to le mu Naijiria lomi ni.“A gbọdọ pese iṣẹ to to fawọn ọdọ wa, iṣẹ gidi, ka si fẹsẹ wọn le ọna ati la, ka pese ọjọ ọla to nitumọ fun wọn, ki ireti wọn fun ọjọ ọla rere le duro. Ko sọna abayọ mi-in.”"},{"question":"கேள்வி: நாடகக்கலை பற்றி  விரிவான முறையில் எழுதுக?. ","answer":"பதில்:                                                                                                                                                                             நாடகக்கலைநாடகம் – பொருள் விளக்கம்:நாடு + அகம் = நாடகம்நாட்டை அகத்துள் கொண்டது நாடகம்.நாட்டின் கடந்த காலத்தையும் நிகழ்காலத்தையும் வருங்காலத்தையும் தன் அகத்தே காட்டுவதால், நாடகம் எனப் பெயர் பெற்றது.நாடகம் என்பது உலக நிகழ்ச்சிகளைக் காட்டும் கண்ணாடி என்பது முற்றிலும் பொருந்தும்.கதையை, நிகழ்ச்சியை, உணர்வை நடித்துக் காட்டுவதும், கூத்தாக ஆடிக்காட்டுவதும் நாடகம் என்பர்.இதற்குக் கூத்துக்கலை என்னும் பெயர் உண்டு.நாடகக்கலையின் தோற்றமும் வளர்ச்சியும்:தமிழின் தொன்மையான கலை வடிவம் நாடகம்.நாடகம் என்பது “போலச் செய்தல்” என்னும் பண்பு அடிப்படையாக கொண்டது.பிறர் செய்வதைப்போல தாமும் செய்து பார்க்க வேண்டும் என்ற மனித உணர்சித்தான் நாடகம் தோன்றக் காரணம்.மரப்பாவைக்கூத்து->பொம்மலாட்டம்->தோல்பாவைக்கூத்து->நிழற்பாவைக்கூத்து என வளர்ச்சி அடைந்தது.இலக்கியங்களில் நாடகம்:தொல்காப்பிய மெய்பாட்டியல் நாடகப்பாங்கிலான உணர்வுகளுக்கு இலக்கணம் வகுத்துள்ளது.“கூத்தாட் டவைக்குல்லாத் தற்றே” என்னும் குறள் வழியாக நாடக அரங்கம் இருந்த செய்தி அறியலாம்.சிலப்பதிகாரத்தில் இளங்கோவடிகள், “நாடகமேத்தும் நாடகக் கணிகை” என்று மாதவியை குறிப்பிடுகிறார்.கூத்து:தனிப்பாடல்களுக்கு மெய்ப்பாடு தோன்ற ஆடுவதை நாட்டியம் என்றும், ஏதேனும் ஒரு கதையை தழுவி வேடம் புனைந்து ஆடுவதை நாடகம் என்றும் குறிப்பிட்டு வந்துள்ளார்.நாட்டியம், நாடகம் இரண்டிற்கும் பொதுவாகக் “கூத்து” என்ற சொல்லே வழக்கில் இருந்தது.அடியார்க்கு நல்லார்:சிலப்பதிகாரத்திற்கு உரை எழுதியவர்.இவர் கூத்துவகைகளைப் பற்றியும், நாடகநூல்கள் பற்றியும் தமது உரையில் கூறியுள்ளார்.நாடக நூல்கள்:முறுவல், சயந்தம், செயிற்றியம், மதிவாணர் நாடகத்தமிழ் நூல், விளக்கத்தார் கூத்து, குணநூல், கூத்து நூல் முதலிய பல நாடக நூல்கள் நாடகத்திற்கு இலக்கணம் வகுத்துள்ளது.நாடகவியல்:பரிதிமாற்கலைஞர், செய்யுள் வடிவில் இயற்றிய தம் நாடகவியல் எனும் நூலில் நாடகம் அதன் விளக்கம், வகைகள், எழுதப்பட வேண்டிய முறைகள் பற்றி கூறியுள்ளார்.நாடக ஆராய்ச்சி நூல்கள்:சுவாமி விபுலானந்தர் = மதங்க சூளாமணிமறைமலையடிகள் = சாகுந்தலம்இவ்விரண்டு நூல்களும் நாடகம் பற்றிய ஆராய்ச்சி நூல்கள்.தொழில்முறை நாடக அரங்குகள்:பம்மல் சம்பந்தனார், “நாடகத்தமிழ்” என்ற தம் நூலில் தொழில் முறை நாடக அரங்குகளைப்பற்றிய செய்திகளை நன்கு ஆராய்ந்து எழுதியுள்ளார்.காலம்தோறும் நாடகக்கலை:ஏழாம் நூற்றாண்டில் மகேந்திரவர்ம பல்லவன் “மத்தவிலாசம்” என்ற நாடக நூலை எழுதியுள்ளான்.பதினொன்றாம் நூற்றாண்டில் இராசராசசோழன் ஆட்சிக் காலத்தில் “இராசராசேச்சுவர நாடகம்” நடைபெற்றதாகக் கல்வெட்டு குறிப்பிடுகிறது.நாயக்க மன்னர்கள் ஆட்சிக்காலத்தில் குறவஞ்சி நாடகம் தோன்றின.பதினேழாம் நூற்றாண்டின் பிற்பகுதியில் நொண்டி நாடகம் தோன்றின.கட்டியங்காரன் உரையாடல்:பதினெட்டாம் நூற்றாண்டில் அருணாச்சலக் கவிராயரின் இராம நாடகம், கோபால கிருட்டின பாரதியின் நந்தனார் சரித்திரம் ஆகியன கட்டியங்காரன் உரையாடலோடு முழுவதும் பாடல்களாக அமைந்தன.சமுதாய சீர்திருத்த நாடகங்கள்:காசி விஸ்வநாதரின் “டம்பாச்சாரி விலாசம்”.பேராசிரியர் சுந்தரனாரின் “மனோன்மணியம்”.தேசிய நாடகங்கள்:“கதரின் வெற்றி” நாடகம் தான் தமிழ்நாட்டில் முதன் முதலாக நடத்தப்பட்ட தேசிய சமுதாய நாடகம்.இதனைத் தொடர்ந்து தேசியக்கொடி, தேசபக்தி முதலிய நாடகங்கள் நடத்தப்பட்டன.சிறப்பிடம் பெற்றவர்கள்:பரிதிமாற் கலைஞர் - தமிழ் நாடக பேராசிரியர்சங்கரதாசு சுவாமிகள் - தமிழ் நாடக உலகின் இமயமலை, தமிழ் நாடக பேராசிரியர்பம்மல் சம்பந்தனார் - தமிழ் நாடக தந்தைகந்தசாமி - தமிழ் நாடக மறுமலர்ச்சி தந்தைகவிமணியின் கூற்று:“நாடகச் சாலையொத்த நற்கலாசாலையொன்று நீடுலகில் உண்டோ நிகழ்த்து” என்ற கவிமணியின் கூற்றிற்குஏற்ப மக்களின் கண்ணை, செவியை, கருத்தைக் கவரும் வகையிலும் நாடகங்கள் கதை அழகோடு கவிதை அழகையும் கொண்டு வாழ்வைத் தூய்மைப்படுத்தும் வகையிலும் அமைதல் வேண்டும்"},{"question":"A quale cattegoria appertiene questa domanda?: Mike Trout ha vinto più di un premio MVP?. ","answer":"Questa domanda appartiene alla cattegoria: sport."},{"question":"「アブカイク」「ガワール」「カフジ」といえば、どこの国にある油田でしょう？","answer":"サウジアラビアです。"},{"question":"Lengkapi paragraf di bawah dengan 1 kalimat lanjutan agar menjadi paragraf yang koheren.Salamis adalah negara kota Yunani kuno di pesisir timur pulau Siprus. Kota ini terletak di mulut sungai Pedeios, 6 km sebelah utara Famagusta. Menurut tradisi, pendiri Salamis adalah Teukros, putra Telamon, yang tidak dapat pulang seusai ...Jawaban:","answer":"Perang Troya karena gagal membalaskan kematian saudaranya, Aias."},{"question":"ഓസ്‌ട്രേലിയയുടെ തീരത്ത് നിന്ന് 2,300 കിലോമീറ്ററിലധികം വ്യാപിച്ചുകിടക്കുന്ന ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പവിഴപ്പുറ്റുകളുടെ സംവിധാനമാണ് ഗ്രേറ്റ് ബാരിയർ റീഫ്. ആയിരക്കണക്കിന് മത്സ്യങ്ങൾ, കടലാമകൾ, സ്രാവുകൾ, ഊർജ്ജസ്വലമായ പവിഴപ്പുറ്റുകൾ എന്നിവയുൾപ്പെടെ വൈവിധ്യമാർന്ന സമുദ്രജീവികളുടെ ആവാസ കേന്ദ്രമാണിത്. യുനെസ്കോയുടെ ലോക പൈതൃക സൈറ്റായ ഈ റീഫ് ഓരോ വർഷവും ദശലക്ഷക്കണക്കിന് സന്ദർശകരെ ആകർഷിക്കുന്നു, സ്നോർക്കെലിംഗിനും ഡൈവിംഗിനും അതിന്റെ ആശ്വാസകരമായ അണ്ടർവാട്ടർ ഇക്കോസിസ്റ്റം പര്യവേക്ഷണം ചെയ്യുന്നതിനും അവസരമൊരുക്കുന്നു.ചോദ്യം: ഈ ഭാഗം എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ്?","answer":"Answer: This passage is about the Great Barrier Reef, its significance as the world's largest coral reef system, and its diverse marine life."},{"question":"Obinna Metu ọ gbara \\tNaijiria  ọsọ?","answer":"Joseph Obinna Metu (amuru 12 Julaị 1988, Ogidi ) bu onye oso na Naijiria nke mara nma na otu narị mita . Oge kacha mma ya bụ 10.11 sekọnd, nwetara na June 2012 na Calabar. Ọ gụchara nke asatọ na 2006 World Junior Championship . N'egwuregwu Africa niile nke afọ 2007 ọ meriri ihe nrite ọla kọpa n'ime 200 mita na ihe nrite ọla edo na mgbagharị 4x100 mita . N'egwuregwu Summer Olimpik nke afọ 2008 na Beijing ọ gbara n'ọsọ 100 mita wee puta nke abụọ na okpomọkụ ya ka Francis Obikwelu gachara na nkeji iri na atọ na iri na anọ. Ọ kwalitere oge ya na 10.29 sekọnd maka agba na-esote ya, mana oge ya bụ naanị oge 6 nke okpomọkụ ahu ma na o kpochapụ ya.  Ya na Onyeabor Ngwogu, Chinedu Oriala na Uchenna Emedolu sokwa zọọ asọmpị 4x100 meters relay. Na okpomọkụ ha erughi eru ha akwụsịghị n'ihi mmejọ na baton mgbanwe ma mee kpochapụ ha.  O sokwa na 200 mita n'otu n'otu, na-emecha mbụ na okpomọkụ nke mbụ ya, na oge nke 20.62 sekọnd. N'iji 20.65 sekọnd na agba nke abụọ ọ debere naanị nke isii na okpomọkụ ya, bụ nke ezughị iji ruo eru maka ọkara ikpeazụ.  Ọ gbara asọmpi n'egwuregwu oge okpomọkụ nke afọ 2012 yana asọmpi Commonwealth 2014 ."},{"question":"¿Qué es Test-time Augmentation?","answer":"El aumento de datos en el testeo, es una técnica que ayuda a las redes neuronales a mejorar su predicción. El aumento de datos se hace a la dataset de entrenamiento, haciendo variaciones al dato original, en el caso de las imágenes, se le hacen rotaciones, cambio de color, iluminación, entre otros.  La idea es que cuando sea tiempo de inferencia, a la imagen de testeo se le hacen estas variaciones para tener más predicciones de la misma imagen. Se puede sacar la media de todas las predicciones y hacer mejorar las métricas del modelo "},{"question":"සුප්‍රකට මොනාලිසා චිත්‍රයේ නිර්මාණකරු කවුද?","answer":"සුප්‍රකට මොනාලිසා චිත්‍රයේ නිර්මාණකරු ලියනාර්ඩෝ ඩාවින්චි චිත්‍ර ශිල්පියාය."},{"question":"Is maith liom cuairteoirí a óstáil i mo theach ó am go ham, agus tá mé ag bailiú oidis de mhianta agus deochanna éagsúla chun rudaí a choinneáil suimiúil. Tá suim agam roinnt miasa na hEilvéise a thriail. An féidir leat oideas do Zopf a thabhairt dom? ","answer":"A ligean ar a fheiceáil... Is arán bog, leavened é Zopf a sheirbheáiltear de ghnáth le leathadh cáis. Seo oideas. Scríobhfaidh mé na comhábhair duit agus is féidir leat iad a ghabháil isteach i bogearraí oideas, cosúil le nóta digiteach nó aip teileafóin phóca."},{"question":"آیا ایران بیابانی است؟","answer":"بله، ایران یکی از کشورهایی است که دارای مناطق بیابانی مهمی است. بیابان‌هایی مانند بیابان کویرو بیابان لوت در ایران وجود دارند. بیش از 30 درصد از سطح ایران را بیابان‌ها و مناطق خشک تشکیل می‌دهند. بیابان کویر، که یکی از بزرگترین بیابان‌های دنیا است، در اواسط ایران قرار دارد و شامل مناطق گرم و خشک با دماهای بسیار بالا می‌شود.ایران به دلیل وسعت و دارا بودن دو رشته کوه وسیع در شمال و غرب کشور به علاوه دریای خزر در شمال و خلیج فارس در جنوب از پوشش متفاوتی در مناطق مختلف برخوردار است. ناحیه شمالی ایران پوشش سبز و جنگلی دارد. ناحیه غربی سرد و کوهستانی است. ناحیه مرکزی  خشک و بیابانی است و نواحی جنوبی گرم و مرطوب هستند.بیابان‌های ایران به دو بخش اصلی تقسیم می‌شوند که عبارتند از بیابان‌های ساحلی و بیابان‌های داخلی.بیابان‌های ساحلیاین بیابان‌ها به صورت نواری شرقی - غربی با عرض‌های متفاوت از خلیج گواتر تا خوزستان ادامه پیدا می‌کند و در سواحل شمالی دریای عمان و خلیج فارس گسترده شده است. به دلیل مجاورت با آب‌های اقیانوس و خلیج فارس، این بیابان‌ها دارای رطوبت نسبی بالا خصوصاً در فصل گرم است. این پدیده باعث شده تا تراکم پوشش گیاهی افزایش و میزان فرسایش بادی کاهش یابد. در بیابان‌های ساحلی بر اثر جذب رطوبت هوا توسط خاک، قشر سطحی نسبتاً سختی تشکیل می‌شود.بیابان‌های داخلیاین بیابان‌ها در مرکز و شرق و جنوب شرق ایران به صورت حوضه‌های بسته مستقل یا نیمه مستقلی پراکنده شده‌اند. رشته ارتفاعات منفصل باعث جدا شدن این مناطق از یکدیگر شده است. بیابان‌های داخلی ایران به دو بخش بیابان‌های گرم و بیابان‌های نسبتاً گرم تفکیک می‌شوند.- بیابان‌های گرم: مهم‌ترین عامل تفکیک این بیابان‌ها، ارتفاع آنها از سطح دریاهای آزاد است. بطوری که پست‌ترین آن‌ها، گرم‌ترین بیابان‌ها نیز است. لوت ۵۶ متر، جازموریان 350 متر، طبس و مرغاب‌کوه در این گروه از بیابان‌ها قرار دارند. هر چند در فصل سرد امکان چند روز یخبندان در حاشیه آن‌ها وجود دارد، اما هرگز بارش‌های محدود جوی به صورت برف نازل نمی‌شود. قلل مرتفع حاشیه این بیابان‌ را برای مدتی محدود تاجی از برف می پوشاند (مانند ارتفاعات شتری و فاش کوه).- بیابان‌های نسبتاً گرم: سایر بیابان‌های مرکزی و شرقی ایران در این گروه قرار دارند. در این بیابان‌ها تابستان‌های گرم و خشک و زمستان‌های سرد و نیمه خشک حکمفرما است. چون محور ارتفاعات حاشیه این بیابان‌ها در امتداد جریان‌های مرطوب قرار دارند و همین محورها از ارتفاع چندانی برخوردار نیستند، بنابراین نفوذ توده‌های هوای نیمه مرطوب و سرد و خشک در فصل زمستان به داخل آن‌ها شرایطی غیر از بیابان‌های گرم به وجود می‌آورد."},{"question":"பின்வரும் சொற்றொடரை முடிக்கவும்: சலாதீன் 1187 ஆம் ஆண்டு யோப்பாவை வெற்றி கொண்டார். இந்நகர் ரிச்சர்ட் லின்ஹார்ட் மன்னரிடம் அர்சப் போரில் மூன்று நாட்களுக்கு பிறகு, செப்டம்பர் 1191 இல் சரணடைந்தது. ஜூலை 1192","answer":"யோப்பா போரில் நகரை மறு ஆக்கிரமிப்பு செய்ய சலாதீன் முயன்றாலும் நகரம் குருசேத்திரர் பொறுப்பிலேயே இருந்தது. 2 செப்டம்பர் 1192 அன்று, யோப்பா உடன்படிக்கை முறையாக இரண்டு இராணுவங்களுக்கு இடையில் மூன்று வருடகால யுத்த நிறுத்தம் உத்தரவாதம் கையெழுத்திடப்பட்டது."},{"question":"सर्वोच्च अदालतको स्थापना कहिले भएको हो ?","answer":"सर्वोच्च अदालतको स्थापना २०१३ जेठ ८ मा भएको हो।"},{"question":"Quais foram as principais contribuições de Ahmed Zewail para a química?","answer":"Ahmed Zewail, mencionado anteriormente, recebeu o Prêmio Nobel de Química em 1999 por seu trabalho inovador na espectroscopia ultrarrápida, permitindo a observação de fenômenos químicos em escalas de tempo extremamente curtas."},{"question":"أريد أن أعلِّم صفي عن موضوع اتفاقية سايكس بيكو. هل يمكنك أن تكتب لي مقالاً يمكنني أن أعطيهم لقراءته كواجب منزلي؟ يجب أن تجيب متى تم وضع اتفاقية سايكس بيكو؟  . يجب أن يكون المقال باللغة العربية الفصحى.","answer":"اتفاقية سايكس بيكو  عام 1916، كانت اتفاقا وتفاهمًا سريًا بين فرنسا والمملكة المتحدة بمصادقة من الإمبراطورية الروسية على اقتسام منطقة الهلال الخصيب بين فرنسا وبريطانيا لتحديد مناطق النفوذ في غرب آسيا بعد تهاوي الدولة العثمانية، المسيطرة على هذه المنطقة، في الحرب العالمية الأولى."},{"question":"Kàn moo samp yoon u Muridulaahi ?","answer":"Sheex Ahmadu Bàmba Mbàkke"},{"question":"कोण होते पु ल देशपांडे","answer":"पुरुषोत्तम लक्ष्मण देशपांडे, ज्यांना पु एल देशपांडे म्हणून ओळखले जाते, ते भारतातील प्रख्यात मराठी लेखक, विनोदकार, अभिनेता आणि संगीतकार होते. त्यांचा जन्म 8 नोव्हेंबर 1919 रोजी मुंबई, भारत येथे झाला आणि 12 जून 2000 रोजी पुणे, भारत येथे त्यांचे निधन झाले. मराठी साहित्य आणि संस्कृतीतील योगदानाबद्दल त्यांचा गौरव केला जातो.पु.ल.देशपांडे हे त्यांच्या बुद्धी, विनोद आणि व्यंगचित्रासाठी विशेषतः प्रसिद्ध आहेत. लेखन, अभिनय आणि संगीत यासह सर्जनशील अभिव्यक्तीच्या विविध प्रकारांमध्ये त्यांनी उत्कृष्ट कामगिरी केली. त्यांची कामे सहसा सामान्य लोकांच्या दैनंदिन अनुभवांना स्पर्श करतात आणि त्यांच्याशी संबंधित आणि हलक्या-फुलक्या सामग्रीसाठी प्रसिद्ध होते.त्यांनी निबंध, लघुकथा आणि नाटकांसह विविध साहित्यकृती लिहिल्या. त्यांच्या काही प्रसिद्ध साहित्यकृतींचा समावेश आहे:1. व्यक्ती आणि वल्ली: चरित्र रेखाटनांचा संग्रह, त्याच्या सभोवतालच्या विविध व्यक्तिमत्त्वांचे प्रदर्शन.2. बट्याची चाल: भारतीय समाजाच्या विविध पैलूंवर व्यंगात्मक मांडणी करणारी विनोदी कादंबरी.3. आसा मी असामी: एक आत्मचरित्रात्मक कार्य जे त्याच्या जीवनातील अनुभव आणि निरीक्षणांवर विनोदीपणे प्रतिबिंबित करते.4. ती फुलराणी: सामाजिक सुधारणा आणि महिला सक्षमीकरण या विषयांचा शोध घेणारी कादंबरी.पु.ल.देशपांडे हे त्यांच्या साहित्यिक कार्याव्यतिरिक्त एक अष्टपैलू कलाकार होते. ते एक कुशल हार्मोनियम वादक आणि गायक होते आणि त्यांनी अनेक गाणी रचली जी आजही लोकप्रिय आहेत. तो एक कुशल अभिनेता देखील होता आणि त्याने मराठी आणि हिंदी चित्रपट, थिएटर प्रॉडक्शन आणि टेलिव्हिजन कार्यक्रमांमध्ये काम केले.पु ल देशपांडे यांच्या योगदानाने मराठी साहित्य, विनोद आणि संस्कृतीवर कायमचा प्रभाव टाकला आहे. आपल्या लेखणी आणि अभिनयाद्वारे असंख्य लोकांना आनंद आणि हशा आणणारी एक प्रिय व्यक्ती म्हणून त्यांची आठवण केली जाते. त्यांचा विनोद, अंतर्दृष्टी आणि सामाजिक भाष्य यांचा अनोखा मिलाफ आजही प्रेक्षकांच्या मनात गुंजत आहे."},{"question":"தமிழ்நாட்டின் பண்பாடு மற்றும் கலாச்சாரத்தில் உருவான சில சிறந்த பண்டிகைகள் மற்றும் திருவிழாக்கள் யாவை?","answer":"தமிழ்நாட்டில் பல சிறந்த பண்டிகைகள் மற்றும் திருவிழாக்கள் கொண்டாடப்படுகின்றன. பொங்கல், தீபாவளி, விநாயகர் சதுர்த்தி, முருகன் விழா போன்ற பல பண்டிகைகள் தமிழ்நாட்டின் பண்பாட்டு அடையாளமாக விளங்குகின்றன. இப்பண்டிகைகள் தமிழ்நாட்டின் மக்களின் ஒற்றுமையை வலுப்படுத்துகின்றன."},{"question":"ਅਰਥ-ਸ਼ਾਸਤਰ ਕਿਸ ਚੀਜ਼ ਨੂੰ ਸਮਝਣ ਦੇ ਲਈ ਸਮਾਜ-ਸ਼ਾਸਤਰ ਦੀ ਮੱਦਦ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ?","answer":"ਅਰਥ-ਸ਼ਾਸਤਰ ਸਮਾਜਿਕ ਸਮੱਸਿਆਵਾਂ ਨੂੰ ਸਮਝਣ ਦੇ ਲਈ ਸਮਾਜ-ਸ਼ਾਸਤਰ ਦੀ ਮੱਦਦ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ।"},{"question":"FB GS maçlarında en çok kim kazandı?","answer":"Sarı-lacivertliler, geride kalan 396 maçtan 148'ini kazandı, sarı-kırmızılı ekip bu süre içinde 126 kez galip geldi. İki takım 122 maçta ise eşitliği bozamadı. Fenerbahçe'nin attığı 540 gole, Galatasaray 493 golle karşılık verdi."},{"question":"පලිගන්නවා/ පළිගන්නවානිවැරදි කුමක්ද පහදා දෙන්න පුළුවන්ද?","answer":"ප්‍රති යන්නෙන් බිඳුණු නිසා \\"පළි\\" විය යුතුයි."},{"question":"வினா: மிகப்பெரிய கண் கொண்ட பறவை எது?","answer":"விடை: தீக்கோழி"},{"question":"Ön kayıt başvuru formu nereden alınır?","answer":"Kamu Kurumu Online Ön Başvuru İşlemi(Ön başvuru sonrası PTT Müdürlüğüne Başvurulmalıdır.)"},{"question":"Napisz email z reklamacją dotycząca odjazdu autobusu przed ustalonym czasem.","answer":"Temat: Reklamacja dotycząca opóźnionego odjazdu autobusuSzanowni Państwo,Piszę, aby wyrazić moje ogromne rozczarowanie i frustrację w związku z niedawnym doświadczeniem, jakie miałem z Waszym autobusem w dniu [Data] z planowanym odjazdem o [godzina] z [Miejsce odjazdu] do [Lokalizacja docelowa].Przede wszystkim pragnę podkreślić, że autobus przyjechał wcześniej niż planowana godzina odjazdu. Choć może się to wydawać pozytywnym aspektem, szybko stało się to frustrującym doświadczeniem dla mnie i kilku innych pasażerów. Zgodnie z instrukcjami Twojej firmy dotarłem na przystanek autobusowy na długo przed godziną odjazdu. Ku mojemu zaskoczeniu okazało się, że autobus już przyjechał i nie czekając na planową godzinę odjazdu, odjechał przed czasem.Ten wcześniejszy odjazd spowodował znaczne niedogodności zarówno dla mnie, jak i innych pasażerów, którzy również przybyli na czas. Zostaliśmy sami na przystanku, zmuszeni czekać na następny autobus, co było nie tylko niewygodne, ale także opóźniało nasze plany podróży. Należy zauważyć, że dbałość Waszej firmy o punktualność jest jednym z powodów, dla których pasażerowie wybierają Państwa usługi, a ten incydent poważnie nadszarpnął Waszą reputację w moich oczach.Rozumiem, że czasami mogą wystąpić opóźnienia spowodowane nieprzewidzianymi okolicznościami, jednakże niedopuszczalne jest odjeżdżanie autobusu przed planowaną godziną odjazdu, jeśli pasażerowie przestrzegali wyznaczonego rozkładu jazdy. Pasażerowie polegają na tym, że Państwa firma zapewnia niezawodną i punktualną usługę, a ten incydent pokazał wyraźne uchybienie w tym zakresie.W celu naprawienia tej sytuacji uprzejmie proszę o:-  Przeprosiny za niedogodności związane z wcześniejszym odjazdem autobusu.-  Wyjaśnienie, dlaczego autobus odjechał przed czasem.- Zapewnienie, że zostaną podjęte działania zapobiegające takim zdarzeniom w przyszłości.- Uwzględnienie rekompensaty, takiej jak częściowy zwrot pieniędzy lub voucher na przyszłą podróż, w celu zadośćuczynienia za niedogodności i opóźnienia, których doświadczyłem.Mam nadzieję, że Państwa firma poważnie podejdzie do tej kwestii i w przyszłości będzie pracować nad poprawą terminowości i niezawodności swoich usług. Liczę na szybkie rozwiązanie tego problemu. Proszę odpowiedzieć na tę skargę w ciągu [rozsądnych ramach czasowych, np. 10 dni roboczych], aby rozwiać moje wątpliwości.Z poważaniem,XYZ"},{"question":"Voiko sadetta tehdä keinotekoisesti?","answer":"Sadepilvien kylväminen on tunnetuin tapa, jolla ihminen pyrkii muuttamaan säätä. Jääpilviin kylvetään jauhemaista kemikaalia, tyypillisesti hopeajodidia, kun taas nestemäisiin pilviin vapautetaan tyypillisesti erilaisia suoloja esimerkiksi lentokoneisiin kiinnitetyistä soihduista. Molemmissa tapauksissa tavoitteena on kiihdyttää sadeprosessia, ja silloin pilvi sataa aikaisemmin tai voimakkaammin kuin mitä se luonnostaan sataisi. Sadeprosessi nopeutuu, koska jääkiteitä tai nestemäisten pilvien tiivistymisytimiä muistuttavat kemikaalit vauhdittavat pilvipisaroiden kasvua sadepisaroiksi.Kemikaalit voidaan kylvää pilviin joko lentokoneesta tai rakettien avulla. Kylväminen voi toimia vain sellaisilla pilvillä, jotka muutenkin sataisivat tai olisivat lähellä sataa luonnostaan - yhdisteillä ei voida tehdä sadetta kuivasta ilmasta.Pilviä kylvetään joko siksi, että ne sataisivat kuivuudesta kärsiville alueille tai siksi, että ne sataisivat ennen kuin ehtivät johonkin tärkeään paikkaan, vaikkapa urheilukilpailuihin. Pilvien muokkauksella yritetään myös joissain tapauksilla estää raekuurojen synty ja siten suojella viljelykasveja. WMOn mukaan pilvien muokkausta on tehty noin 50 maassa. Tieteellinen todistusaineisto pilvien muokkaamisen toimivuudesta on osittain ristiriitaista."},{"question":"Inona no anarana fiantso ny lavenona lemana kely ka atentina ny handrina hanalana ny aretin'andoha?","answer":"Ny mokota no fiantso ny lavenona lemana kely ka atentina ny handrina hanalana ny aretin'andoha."},{"question":"தமிழகத்தில் சங்கம் மருவிய காலத்தில் இயற்றப்பட்ட 18 நூல்களைச் சேர்த்து பதினெண் கீழ்க்கணக்கு நூல்களுள் ஒன்றான நான்மணிக்கடிகை என்னும் படைப்பைப்பற்றி ஒரு குறிப்பு வரைக.","answer":"நான்மணிக்கடிகை நூற்று நான்கு பாடல்களைத் தன்னகத்துக்கொண்ட ஒரு நீதி நூல். ஒவ்வொரு பாடலிலும் நந்நான்கு உண்மைப் பொருள்கள் சொல்லப் பட்டிருத்தலால் இது நான்மணிக் கடிகை என்னும் பெயர் எய்தியது. இந்நூல் வெண்பா யாப்பில் அமைந்தது. இஃது, ஆசிரியர் தொல்காப்பியனார் கூறியுள்ள எண்வகை நூல் வனப்புக்களுள் அம்மை என்னும் வனப்பின் பாற்படும் என்பது பேராசிரியர் நச்சினார்க்கினியர் ஆகிய இரண்டு உரையாசிரியர்களின் கருத்தாகும். அன்றியும், இது: பதினெண் கீழ்க்கணக்கு நூல்களுள் ஒன்று என்பது 'நாலடி நான்மணி' என்று தொடங்கும் பழைய பாடலொன்றால் அறியப்படுகின்றது. ஆனால், பதினெண் கீழ்க்கணக்கு நூல்கள் எக்காலத்தில் யாரால் தேர்ந்தெடுத்துத் தொகுக்கப்பட்டன என்பது புலப்படவில்லை.நான்மணிக்கடிகையின் ஆசிரியர் விளம்பிநாகனார் என்ற அறிஞர் பெருமான் ஆவர். எனவே, இவர் விளம்பி என்னும் ஊரில் பிறந்தவர் என்பதும் நாகன் என்ற இயற் பெயர் உடையவர் என்பதும் நன்கு அறியப்படும். இவர் வைணவ சமயத்தினர் என்பது நூலின் தொடக்கத்தில் காணப்படும் கடவுள் வாழ்த்துப் பாடல்கள் இரண்டினாலும் தெள்ளிதிற் புலனாகின்றது. இவருடைய விளம்பி என்ற ஊர் எங்குள்ளது என்பது தெரியவில்லை. இவருடைய பெற்றோர் யாவர் என்பதும் இவரது வாழ்க்கை வரலாறும் புலப்படவில்லை. இவர் கி. பி. நான்காம் நூற்றாண்டில் இருந்திருத்தல் வேண்டும் என்பது உய்த்துணரப்படுகின்றது. இவ்வாசிரியர் எடுத்துரைக்கும் பல சிறந்த உண்மைகளும் அறிவுரைகளும் இவருடைய புலமைத்திறத்தையும் பரந்த உலகியலறிவையும் உள்ளத்தின் தெளிவுடைமையையும் நன்கு புலப்படுத்துகின்றன. ஆசிரியர் திருவள்ளுவனாரைப்போல், இவர் தம் நூலை ஒருமுறைப்படுத்தி அமைக்கவில்லை. எனினும், இவர் தம் புலமையினாலும் அனுபவத்தினாலும் அறிந்த அரிய உண்மைகளையும் உலகியல்புகளையும் நீதிகளையும் மக்கள் - எளிதில் உணர்ந்து பயனெய்துமாறு அவ்வப்படியே இனிய வெண்பாக்களில் கூறியுள்ளனர். ஆதலால், ஒரே கருத்து வெவ்வேறு பாடல்களில் வெவ்வேறு சொற்றொடரால் குறிக் கப்பட்டிருத்தலை இவருடைய நான்மணிக்கடிகையில் சில இடங்களிற் காணலாம். "},{"question":"Бетимдин беш териси деген сөздүн мааниси кандай?","answer":"Бетимдин беш териси деген сөздүн мааниси төмөндөгүдөй:«Абдан уят, жеткен маскарачылык» деген сыяктуу жек көрүү маанисинде колдонулат.И-и, бетимдин беш териси, кудай ошондой кылгылык кылбасын! (Байтемиров)"},{"question":"360 有哪些主要产品？","answer":"答：360 的主要产品包括 360 安全卫士、360 浏览器、360 搜索、360 手机卫士等。"},{"question":"Bayyana mene ilimin Kasuwanci?","answer":"Ilimin kasuwanci (BI) ya ƙunshi dabarun da fasahohin da kamfanoni ke amfani da su don nazarin bayanai da sarrafa bayanan kasuwanci. Software na Kasuwancin Kasuwanci yana da alhakin cinye bayanan kasuwanci da kuma gabatar da shi a cikin tsari mai amfani kamar rahotanni, dashboards, zane-zane da zane-zane."},{"question":"ਬਹੁ-ਪਤਨੀ ਵਿਆਹ ਦਾ ਅਰਥ ।","answer":"ਇਹ ਵਿਆਹ ਦੀ ਉਹ ਕਿਸਮ ਹੈ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਵਿਅਕਤੀ ਦੀਆਂ ਇੱਕ ਤੋਂ ਵੱਧ ਪਤਨੀਆਂ ਹੁੰਦੀਆਂ ਹਨ । ਇਹ ਦੋ ਪ੍ਰਕਾਰ ਦਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਪ੍ਰਤਿਬੰਧਿਤ ਅਤੇ ਪ੍ਰਤੀਬੰਧਤ ਬਹੁ-ਪਤਨੀ ਵਿਆਹ ।"},{"question":"Mene ne Mataki?","answer":"Itatuwa ne guda biyu, a jikinsu ake ɗaura allira, ɗaya daga dama, ɗaya kuma daga hagu, sannan sai a ɗaura allirorin a jikin cakarkara. Idan aka taka na dama, sai allira guda ɗaya ta yi sama, idan kuma aka taka ta hagu, sai ɗaya allirar ta yi ƙasa. Wannan sama da ƙasa da allirorin ke yi, shi yake sassarƙa zaren, sai saƙa ta samu."},{"question":"Cé hé Robert E. Lee? ","answer":"Ba ghinearál Meiriceánach é Robert Edward Lee. Ar phlandáil darbh ainm Stafford Hall i gContae Westmoreland i Virginia a rugadh é. Rinne sé seirbhís in Arm na Stát Aontaithe ó 1829 go 1861. Nuair a cuireadh tús le Cogadh Cathartha na Stát Aontaithe chuaigh Lee leis an Chonaidhm, is é sin, stáit an deiscirt, agus cuireadh é i gceannas ar Arm Virginia Thuaidh, post a bhí aige go dtí deireadh an chogaidh sa bhliain 1865. Ina dhiaidh sin, chaith sé tamall ina uachtarán ar Ollscoil William and Mary i Virginia agus ba sa stát céanna, i Lexington, a fuair sé bás sa bhliain 1870."},{"question":"தொண்டி யாருடைய துறைமுகம் ?","answer":"விடை :சேர அரசர்கள்"},{"question":"கேள்வி:  புறநானூறு-    சிறு குறிப்பு  தருக .","answer":" பதில் :           புறநானூறு என்னும் தொகைநூல் நானூறு பாடல்களைக் கொண்ட புறத்திணை சார்ந்த ஒரு சங்கத் தமிழ் நூலாகும். புறம், புறப்பாட்டு, நந்தா விளக்கம் என்றும் வழங்கப்படும். இது சங்க காலத் தமிழ் நூல் தொகுப்பான எட்டுத்தொகை நூல்களில் புறநூல்களுள் ஒன்று. இந்நூலைத் தொகுத்தவர் பெயரும், தொகுப்பித்தவர் பெயரும் தெரியவில்லை. இந்நூலின் பாக்கள் 4 அடி முதல் 40 அடி வரையிலான ஆசிரியப்பாவால் அமைந்து உள்ளன. சிறுபான்மையாக வஞ்சி அடிகளும் விரவி வரும்.புறநானூற்றின் பாடல்கள் சங்ககாலத்தில் ஆண்ட அரசர்களைப் பற்றியும் மக்களின் சமூக வாழ்க்கை பற்றியும் எடுத்துரைக்கின்றன. இதனை ஜி. யு. போப் ஆங்கிலத்தில் மொழிபெயர்த்துள்ளார்.பாடியவர்கள்இந் நூலில் அடங்கியுள்ள பாடல்கள் பல்வேறு புலவர்களால் பல்வேறு காலங்களில் பாடப்பட்டவை. அகவற்பா வகையைச் சேர்ந்த இப்பாடல்கள், 150க்கும் மேற்பட்ட புலவர்களால் எழுதப்பட்டவை. இந்நூலில் அதிக பாடல்களைப் பாடியவர் ஔவையார் (33 பாடல்கள்) ஆவார். அவரை அடுத்து அதிக பாடலைப் பாடியவர் கபிலர் (28 பாடல்கள்) ஆவார். இந்நூலில் இடம்பெறும் புலவர்கள் அனைவரும் ஒரே சமூகத்தையோ நாட்டையோ சார்ந்தவர்கள் அல்லர். அரசன் முதல் எளிய குயவன்மகள் வரை பல்வேறு நிலைகளில் இருந்த ஆடவரும் பெண்டிருமான புலவர்கள் பாடியுள்ளனர். புலவர் அரசர்களைப் பாடியதை ”அவனை அவர் பாடியது” என்று சொல்வதன் மூலம் புலவர்களுக்கிருந்த செல்வாக்கும் மதிப்பும் புலனாகிறது.நூல் அமைப்புஇந்நூலில் பாடல்கள் தொகுக்கப்படும்போது ஒருவகை இயைபு கருதி, முதலில் முடிமன்னர் மூவர், அடுத்து குறுநில மன்னர், வேளிர் ஆகியோரைப் பற்றிய பாடல்களும் அதனை அடுத்துப் போர்ப் பற்றிய பாடல்களும் கையறுநிலைப்பாடல், நடுகல், மகளிர் தீப்பாய்தல் என்று தொகுத்துள்ளனர். புறப்பொருள் கருத்துகளைத் தழுவிப் பாடப்பட்ட இந்நூலில் ஒவ்வொரு பாடலின் இறுதியிலும் திணை, துறை, பாடினோர், பாடப்பட்டோர், பாடப்பட்ட சூழல் போன்ற குறிப்புகள் உள்ளன.வரலாற்றுக் குறிப்புகள்புறநானூற்றுப் பாடல்களில் ஏராளமான வரலாற்றுக் குறிப்புகள் உள்ளன. பாண்டியன் நெடுஞ்செழியன் முதலான 15 பாண்டிய மன்னர்களையும் கரிகாற்சோழன் போன்ற 18 சோழ அரசர்களையும் இமயவரம்பன் நெடுஞ்சேரலாதன், சேரன் செங்குட்டுவன் போன்ற 18 சேர அரசர்களையும் சிறப்பித்துப் பாடியுள்ளனர். பண்டைய போர்க் களங்களான வெண்ணிப்பறந்தலை, வாகைப்பறந்தலை, கழுமலம், தகடூர், தலையாலங்கானம், கானப்பேரெயில் போன்ற போர்க்களங்கள் குறிப்பிட்டுள்ளனசமூக நிலைபெண்கள் மங்கல அணி அணிதல், இறந்தவரைத் தாழியில் கவித்தல், நடுகல் நடுதல், நட்ட கல்லைச் சுற்றி மயிற்பீலி அணிவித்து மது வார்த்தல், கணவனை இழந்த பெண்கள் அணிகளைக் களைந்து, கைம்மை நோன்பு நோற்றல், உடன்கட்டையேறல் போன்ற பழக்க வழக்கங்களையும் 10 வகை ஆடைகளையும், 28 வகை அணிகலன்களையும் 30 படைக்கலக்கருவிகளையும் 67வகை உணவுகளையும் எடுத்து இயம்புகின்றன. பால்மணம் மாறாத பச்சிளம் குழந்தைக்குக் கையில் வேல் கொடுத்துப் போருக்கு அனுப்பும் மகளிர், முறத்தால் புலியை விரட்டும் மகளிர் எனப் பெண்களின் வீரத்தையும் போற்றுகின்றன. அக்கால சமூக நிலையைக் காட்டும் கண்ணாடி எனப் புறநானூறு விளங்குகிறது.அகப்பாடல்கள் ஐந்திணை ஒழுக்கங்களைக் குறித்தது போலப் புற ஒழுக்கங்களைக் குறித்து அமைந்த பழங்கால வாய்பாட்டுப் பாடல் நமக்கு விளக்குகிறது.பாடல்:வெட்சி நிரைக்கவர்தல் மீட்டல் கரந்தையாம்வட்கார்மேல் செல்வது வஞ்சியாம் - உட்காதெதிரூன்றல் காஞ்சி எயில்காத்தல் நொச்சிஅதுவளைத்த லாகு முழிஞை - அதிரப்பொருவது தும்பையாம் போர்க்களத்து மிக்கோர்செருவென் றதுவாகை யாம்இப்புற ஒழுக்கங்களை வெட்சி, கரந்தை, வஞ்சி, காஞ்சி, நொச்சி, உழிஞை, தும்பை, வாகை என்ற எட்டுத் திணைகளாகக் குறிப்பிடுகின்றன. இதில் பாடாண், பொதுவியல், கைக்கிளை, பெருந்திணை ஆகிய திணைகளும் அடங்கும். திணையின் உட்பிரிவு துறை எனப்படுகிறது.புறப்பாடல்கள் புற ஒழுக்கங்களான போர்த்திறம், வள்ளல் தன்மை, மகளிர் மாண்பு, சான்றோர்களின் இயல்பு போன்றவற்றைக் குறிப்பிடுகின்றன."},{"question":"இராசராசசோழன் உலா குறித்து  எழுதுக .","answer":"இராசராசசோழன்இரண்டாம் இராசராசனைப் பாராட்டி ஒட்டக்கூத்தர் பாடியது இராசராசசோழன் உலா ஆகும்உலா:உலா என்பது சிற்றிலக்கிய வகைகளுள் ஒன்று.உலா என்பதற்கு “பவனி வருதல்” என்பது பொருள்.தலைவன் வீதியில் உலா வர அவனைப் பேதை, பெதும்பை, மங்கை, மடந்தை, அரிவை, தெரிவை, பேரிளம்பெண் என்னும் ஏழு வகைப் பருவ மகளிரும் காதல் கொள்வதாக அமைத்து பாடுவது உலா ஆகும்.இது கலிவென்பாவால் இயற்றப்படும்.இதில் பாட்டுடைத் தலைவனின் சிறப்பு, நீராடல், ஒப்பனை செய்தல், பரிவாரங்கள் புடைசூழத் தன் ஊர்தியில் ஏறி வரல் ஆகியவற்றை உலாவின் முன்னிலை என்பர்.உலாவரும் தலைவனைக் கண்டு காதல் கொண்ட ஏழு பருவ மகளிர் தனித்தனியாக கூறுவன உலாவின் பின்னிலை எனப்படும்.ஏழு பருவப் பெண்களின் வயது = பேதை(5-7), பெதும்பை(8-11), மங்கை(12-13), மடந்தை(14-19), அரிவை(20-25), தெரிவை(26-32), பேரிளம்பெண்(33-40).ஆசிரியர் குறிப்பு:இராசராசசோழன் உலாவை பாடியவர் ஒட்டக்கூத்தர்.இவர், “கவிச்சக்ரவர்த்தி, கவிராட்சசன்” என்றெல்லாம் புகழப்படுவார்.இவர், விக்ரமசோழன், இரண்டாம் குலோத்துங்கச் சோழன், இரண்டாம் ராசராசன் ஆகிய மூன்று மன்னர்களின் அவையிலும் செல்வாக்கோடு இருந்தவர்.இம்மூவரைப் பற்றி ஒட்டக்க்கூத்தர் பாடியதே, “மூவருலா”இவரின் இயற் பெயர் = கூத்தர்ஓட்டம்(பந்தயம்) வைத்துப் பாடுவதில் வல்லவர் ஆதலால் இவர் ஒட்டக்க்கூத்தர் எனப்பட்டார்."},{"question":"Ìbéèrè: kí ni ọ̀rọ̀ tí a fi ń pe ìgbòkègbodò yíká àárín gbùngbùn Ìdáhùn:","answer":"ìyípadà igun.           "},{"question":"Chọn đáp án đúng nhất cho câu hỏi sau:Trong hộp có 10 lá thư có bì thư giống nhau, bên trong mỗi bì thư có 1 mảnh giấy và được đánh số từ 1 đến 10. Mỗi bạn lấy ngẫu nhiên một bì thư, xem số ghi trên lá thư rồi trả lại vào bì và cho vào hộp. Tập hợp tất cả các kết quả có thể xảy ra là:A.A = {1; 2; 3; 4; 5; 6; 7; 8; 9; 10}B.A = {10}C.10D.1","answer":"Trả lời:Các số có thể ghi trên lá thư là 1; 2; 3; 4; 5; 6; 7; 8; 9; 10 nên tập hợp tất cả các kết quả có thể xảy ra làA = {1; 2; 3; 4; 5; 6; 7; 8; 9; 10}Đáp án cần chọn là: A"},{"question":"የዚህን ዓረፍተ-ነገር የበለጠ ውስብስብ ስሪት ይፍጠሩ ዴር ቤልጊት ፍሎሪንዶ ወደ ጣሊያን ከመሄዱ በፊት በሄንደል የተዋቀረ ኦፔራ ነው ።","answer":"እርግጥ ነው፣ ይበልጥ ውስብስብ የሆነ የዓረፍተ ነገሩ ስሪት \\"ዴር በግሉክቴ ፍሎሪንዶ\\" በሃምቡርግ በ1708 በሃንደል የተጻፈ ኦፔራ ሲሆን የሁለት ኦፔራ አካል ሲሆን ሌላኛው ክፍል ደግሞ \\"ዳይ ቨርዋንደልቴ ዳፍኔ ነው\\" የሚል ነው።"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਗਉੜੀ ਮਹਲਾ ੫ ॥ਦੀਬਾਨੁ ਹਮਾਰੋ ਤੁਹੀ ਏਕ ॥ਸੇਵਾ ਥਾਰੀ ਗੁਰਹਿ ਟੇਕ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਅਨਿਕ ਜੁਗਤਿ ਨਹੀ ਪਾਇਆ ॥ਗੁਰਿ ਚਾਕਰ ਲੈ ਲਾਇਆ ॥੧॥ਮਾਰੇ ਪੰਚ ਬਿਖਾਦੀਆ ॥ਗੁਰ ਕਿਰਪਾ ਤੇ ਦਲੁ ਸਾਧਿਆ ॥੨॥ਬਖਸੀਸ ਵਜਹੁ ਮਿਲਿ ਏਕੁ ਨਾਮ ॥ਸੂਖ ਸਹਜ ਆਨੰਦ ਬਿਸ੍ਰਾਮ ॥੩॥ਪ੍ਰਭ ਕੇ ਚਾਕਰ ਸੇ ਭਲੇ ॥ਨਾਨਕ ਤਿਨ ਮੁਖ ਊਜਲੇ ॥੪॥੩॥੧੪੧॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 210 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਸਿਰਫ਼ ਤੂੰ ਹੀ ਮੇਰਾ ਆਸਰਾ ਹੈਂ । ਗੁਰੂ ਦੀ ਓਟ ਲੈ ਕੇ ਮੈਂ ਤੇਰੀ ਹੀ ਸੇਵਾ-ਭਗਤੀ ਕਰਦਾ ਹਾਂ ।੧।ਰਹਾਉ।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! (ਹੋਰ ਹੋਰ) ਅਨੇਕਾਂ ਢੰਗਾਂ ਨਾਲ ਮੈਂ ਤੈਨੂੰ ਨਹੀਂ ਲੱਭ ਸਕਿਆ । (ਹੁਣ) ਗੁਰੂ ਨੇ (ਮਿਹਰ ਕਰ ਕੇ ਮੈਨੂੰ) ਤੇਰਾ ਚਾਕਰ ਬਣਾ ਕੇ (ਤੇਰੀ ਚਰਨੀਂ) ਲਾ ਦਿੱਤਾ ਹੈ ।੧।(ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਹੁਣ ਮੈਂ ਕਾਮਾਦਿਕ) ਪੰਜੇ ਝਗੜਾਲੂ ਵੈਰੀ ਮਾਰ ਮੁਕਾਏ ਹਨ, ਗੁਰੂ ਦੀ ਮਿਹਰ ਨਾਲ ਮੈਂ (ਇਹਨਾਂ ਪੰਜਾਂ ਦੀ) ਫ਼ੌਜ ਕਾਬੂ ਕਰ ਲਈ ਹੈ ।੨।(ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ) ਸਿਰਫ਼ ਤੇਰਾ ਨਾਮ ਬਖ਼ਸ਼ੀਸ਼ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਮਿਲ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਦੇ ਅੰਦਰ ਆਤਮਕ ਅਡੋਲਤਾ ਦੇ ਸੁਖ ਆਨੰਦ ਵੱਸ ਪੈਂਦੇ ਹਨ ।ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਆਖ—ਜੇਹੜੇ ਮਨੁੱਖ) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਸੇਵਕ ਬਣਦੇ ਹਨ, ਉਹ ਭਾਗਾਂ ਵਾਲੇ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ (ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਦਰਬਾਰ ਵਿਚ) ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਮੂੰਹ ਰੋਸ਼ਨ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ।੪।੩।੧੪੧।\\""},{"question":"Đặt một cốc nước nóng và một cốc nước lạnh vào ngăn đá tủ lạnh. Cốc nước nào sẽ đóng băng nhanh hơn?","answer":"cốc nước nóng sẽ đóng băng nhanh hơnHiện tượng nước nóng đóng băng nhanh hơn nước lạnh còn được gọi là \\"Hiệu ứng Mpemba\\", đặt theo tên một học sinh người Tanzania. Sau khi tham dự các lớp học nấu ăn, nam sinh Erasto Mpemba đã phát hiện hỗn hợp kem nóng sẽ đông nhanh hơn hỗn hợp kem lạnh và đặt câu hỏi này cho các giáo sư tới thăm trường cậu vào năm 1968.Tuy nhiên, rất lâu trước khi Mpemba ra đời, các triết gia vĩ đại trong lịch sử như Aristotle và Descartes cũng từng đề cập tới hiện tượng nước đóng băng kỳ lạ như trên. Trên Internet cũng có nhiều video, hình ảnh nước nóng còn đang bốc hơi, lập tức đóng băng khi hắt ra ngoài không khí ở nhiệt độ âm.Các nhà nghiên cứu đã cố gắng giải thích \\"Hiệu ứng Mpemba\\" bằng nhiều giả thuyết khác nhau, kể cả quan điểm cho rằng cốc đựng ấm khiến việc tiếp xúc nhiệt với tủ lạnh tốt hơn, giúp truyền nhiệt nhanh hơn; hay nước ấm bay hơi nhanh hơn, giúp làm mát nước và khiến quá trình đóng băng diễn ra mau lẹ hơn; nước lạnh sẽ nhanh tạo màng băng trên bề mặt, làm ngăn cản quá trình truyền nhiệt, hay chính tạp chất trong nước gây ra hiệu ứng đó... Dẫu vậy, không giả thuyết nào được đa số giới khoa học chấp nhận.Trong một nghiên cứu mới, nhóm các nhà khoa học đến từ Đại học Kỹ thuật Nanyang (Singapore) tuyên bố, \\"Hiệu ứng Mpemba\\" do những đặc tính độc nhất vô nhị của các liên kết phân tử của nước gây ra.Một phân tử nước được hình thành từ các liên kết cộng hóa trị giữa một nguyên tử oxy với hai nguyên tử hyđro. Tuy nhiên, khi một nguyên tử hyđro của một phân tử nước trôi dạt tới gần nguyên tử oxy trong một phân tử nước khác, chúng kết nối với nhau, tạo thành một liên kết hyđro.Các liên kết hyđro kéo các phân tử nước lại gần nhau hơn, làm khởi phát lực đẩy tự nhiên giữa chúng, khiến các liên kết cộng hóa trị oxy - hyđro bị kéo căng cũng như dự trữ năng lượng. Vì vậy, khi chất lỏng ấm nóng, nó khiến các phân tử nước ở cách xa nhau hơn do các liên kết hyđro bị kéo giãn.Khi các phân tử nước co rút trở lại và tỏa năng lượng, dẫn đến tình trạng làm mát, đồng nghĩa với việc nước nóng đóng băng nhanh hơn nước lạnh, giúp lí giải \\"Hiệu ứng Mpemba\\".Để chứng minh giả thuyết của mình, nhóm nghiên cứu do tiến sĩ Xi Zhang đứng đầu đã tính toán được mức độ tăng làm lạnh, bắt nguồn từ hoạt động phân tử và tiến hành các thí nghiệm cho thấy, đây là thủ phạm gây ra các khác biệt về đóng băng giữa nước nóng và nước lạnh đã quan sát được. Tuy nhiên đến nay, việc giải thích \\"Hiệu ứng Mpemba\\" vẫn còn nhiều tranh cãi và chưa thống nhất."},{"question":"Tóm tắt đoạn văn bản sau: Ông Thái Viết Tường, Giám đốc Sở Giáo dục và Đào tạo Quảng Nam, ngày 7/9 cho biết đã đến kiểm tra, làm việc với trường này.Trường quốc tế Chồi Xanh (Green Shoots International School) đóng ở phường Cẩm Châu, TP Hội An, do bà Catherine Clare Mckinley, quốc tịch Anh, làm chủ. Bà Catherine đã về nước.\\"Trường có phá sản thì phải báo cáo với Sở, đằng này họ bỏ đi\\", ông Tường nói, cho hay phụ huynh muốn lấy lại tiền học phí là vô cùng khó khăn. Sở đã báo cáo UBND tỉnh Quảng Nam để đề nghị Đại sứ quán Anh triệu hồi bà Catherine Clare Mckinley.\\"Sở làm việc với phụ huynh và giới thiệu các trường tương đồng để học sinh vào học năm mới\\", ông Tường nói.Theo quy định của Bộ Giáo dục và Đào tạo, học sinh ngoài công lập phải học ở các trường có mô hình tương tự, không được chuyển sang trường công (trừ khi trên địa bàn không có trường tư).Một phụ huynh có con học lớp 2 ở Hội An cho hay từ tháng 5 đến tháng 8, trường Green Shoots tổ chức tuyển sinh, cả mẫu giáo và phổ thông. Trường thông báo ngày 22/8 sẽ tựu trường năm học mới. Có 95 học sinh, trong đó 11 học sinh Việt Nam. Học phí ở đây dao động 350-400 triệu đồng một năm, phụ huynh có thể đóng theo tháng, quý.\\"Tôi đóng 100 triệu đồng trước khi con nhập học\\", người này nói, cho biết theo thống kê sơ bộ, các phụ huynh đã đóng học phí hơn 14 tỷ đồng.Ngày 8/8, phụ huynh bất ngờ nhận thông báo từ bà Catherine qua email với nội dung học sinh được chuyển qua một trường quốc tế ở Đà Nẵng. Bà này nói không còn điều hành Green Shoots, không giải thích hay trao đổi gì về việc học sinh sẽ học ở Đà Nẵng thế nào, các khoản học phí ra sao.Phụ huynh liên hệ với trường ở Đà Nẵng thì trường này từ chối với lý do họ không nhận học phí của học sinh Green Shoots. Cùng lúc đó, trường tháo dỡ các hạng mục ở địa điểm thuê.\\"Để kịp năm học mới, phụ huynh phải tìm trường khác cho con học, còn khoản học phí đã nộp cho Green Shoots không biết đòi ở đâu\\", một phụ huynh cho biết. Họ đã làm đơn tố giác gửi Công an tỉnh Quảng Nam, đề nghị xác minh, làm rõ dấu hiệu lừa đảo, chiếm đoạt tài sản.","answer":"Trường quốc tế đóng cửa, ôm 14 tỷ học phí.Phụ huynh nói đã đóng học phí hơn 14 tỷ đồng, nhưng trường quốc tế Chồi Xanh (Green Shoots) bất ngờ đóng cửa trước ngày khai giảng."},{"question":"Question: భగ్తుపుర గ్రామ పిన్ కోడ్ ఎంత?Answer the question with Yes or No. If it is not possible then answer None.Hint: భౌగోళిక ప్రాంతం వద్ద మరియు జనాభాభగ్తుపుర (Bhagtupura) (260) (part) అన్నది Amritsar జిల్లాకు చెందిన Amritsar- II తాలూకాలోని గ్రామం, ఇది 2011 జనగణన ప్రకారం 195 ఇళ్లతో మొత్తం 1002 జనాభాతో 185 హెక్టార్లలో విస్తరించి ఉంది. సమీప పట్టణమైన Amritsar అన్నది 13 కి.మీ. దూరంలో ఉంది. గ్రామంలో మగవారి సంఖ్య 532, ఆడవారి సంఖ్య 470గా ఉంది. షెడ్యూల్డ్ కులాల సంఖ్య 706 కాగా షెడ్యూల్డ్ తెగల సంఖ్య 0. గ్రామం యొక్క జనగణన లొకేషన్ కోడ్ 37572[1].అక్షరాస్యతమొత్తం అక్షరాస్య జనాభా: 525 (52.4%)అక్షరాస్యులైన మగవారి జనాభా: 290 (54.51%)అక్షరాస్యులైన స్త్రీల జనాభా: 235 (50.0%)విద్యా సౌకర్యాలు\uFEFFగ్రామంలో 1 ప్రభుత్వ బాలబడులుఉంది\uFEFFగ్రామంలో 1 ప్రైవేటు బాలబడులుఉంది\uFEFFగ్రామంలో 1 ప్రభుత్వ ప్రాథమిక పాఠశాలఉంది\uFEFFగ్రామంలో 1 ప్రైవేటు ప్రాథమిక పాఠశాలఉందిసమీపమాధ్యమిక పాఠశాలలు (Jhita khurd)గ్రామానికి 5 కిలోమీటర్ల లోపే ఉంది.సమీపమాధ్యమిక పాఠశాల (Rakh jhita)గ్రామానికి 5 నుంచి 10 కిలోమీటర్ల లోపే ఉంది.సమీపసీనియర్ మాధ్యమిక పాఠశాలలు (Amritsar )గ్రామానికి 5 నుంచి 10 కిలోమీటర్ల లోపే ఉంది.సమీప\\"ఆర్ట్స్, సైన్స్, మరియు కామర్సు డిగ్రీ కళాశాలలు\\" (Rakh jeeta)గ్రామానికి 5 నుంచి 10 కిలోమీటర్ల లోపే ఉంది.సమీపఇంజనీరింగ్ కళాశాలలు (Rakh jeeta)గ్రామానికి 5 నుంచి 10 కిలోమీటర్ల లోపే ఉంది.సమీపవైద్య కళాశాలలు (Rakh jeeta)గ్రామానికి 5 నుంచి 10 కిలోమీటర్ల లోపే ఉంది.సమీపమేనేజ్మెంట్ సంస్థలు (Rakh jeeta)గ్రామానికి 5 కిలోమీటర్ల లోపే ఉంది.సమీపపాలీటెక్నిక్ లు (Rakh jeeta) గ్రామానికి 10 కిలోమీటర్ల కన్నా దూరంలో ఉందిసమీపవృత్తివిద్యా శిక్షణ పాఠశాలలు (Manawala) గ్రామానికి 10 కిలోమీటర్ల కన్నా దూరంలో ఉందిసమీపఅనియత విద్యా కేంద్రాలు (Rakh jeeta)గ్రామానికి 5 నుంచి 10 కిలోమీటర్ల లోపే ఉంది.సమీపదివ్యాంగుల ప్రత్యేక పాఠశాల (Manawala) గ్రామానికి 10 కిలోమీటర్ల కన్నా దూరంలో ఉందిసమీపఇతర విద్యా సౌకర్యాలు (Amritsar) గ్రామానికి 10 కిలోమీటర్ల కన్నా దూరంలో ఉందిప్రభుత్వ వైద్య సౌకర్యాలుసమీపసామాజిక ఆరోగ్య కేంద్రంగ్రామానికి 5 కిలోమీటర్ల లోపే ఉంది.సమీపప్రాథమిక ఆరోగ్య కేంద్రాలుగ్రామానికి 5 కిలోమీటర్ల లోపే ఉంది.సమీపప్రాథమిక ఆరోగ్య ఉప కేంద్రాలుగ్రామానికి 5 కిలోమీటర్ల లోపే ఉంది.సమీపమాతా శిశు సంరక్షణా కేంద్రాలుగ్రామానికి 5 కిలోమీటర్ల లోపే ఉంది.సమీపటి.బి వైద్యశాలలుగ్రామానికి 5 కిలోమీటర్ల లోపే ఉంది.సమీపఅలోపతీ...కలదు. ","answer":"None"},{"question":"Mọto pa ọmọ ọdun mẹwaa l’Ọṣunjẹla, lawọn araalu ba fẹhonu han","answer":"Bi ki i ba ṣe ti abẹnugan ile-igbimọ aṣofin ipinlẹ Ọṣun to rin sasiko wahala to ṣẹlẹ latari ijamba ọkọ kan niluu Ọṣunjẹla, ko sẹni to le sọ nnkan ti ọrọ naa iba yọri si.Ọmọdebinrin ọmọ ọdun mẹwaa kan ti wọn forukọ bo laṣiiri la gbọ pe o fẹẹ sọda si odikeji titi laaarọ ọjọ Ẹti, Furaidee, ṣugbọn ṣe ni mọto Primera kan to n bọ gbe e hanu nidojukọ orita Ọlọja-Ibala, niluu naa.Loju-ẹsẹ la gbọ pe awakọ mọto ọhun sọkalẹ, to si gbe ọmọ naa digbadigba sinu mọto pẹlu ọkan lara awọn obi rẹ, wọn mori le ọsibitu LAUTECH, niluu Oṣogbo.Wọn ko ti i rin jinna rara ti ọmọdebinrin naa fi jade laye, eleyii si bi awọn eeyan ilu naa ninu pupọ. Atọmọde atagba ni wọn fọn soju titi, wọn n fẹhonu han kaakiri, wọn dana sun taya, bẹẹ ni wọn ko faaye gba mọto kankan lati kọja sọna Oṣogbo tabi si ọna Ileṣa, eleyii si fa ọpọlọpọ sun-kẹrẹ-fa-kẹrẹ.Ohun to n bi wọn ninu ni pe ijamba ọkọ ti maa n ṣẹlẹ ju loju-ọna yẹn, wọn ni aimọye ẹmi lo ti ṣofo latari bijọba ṣe kọ lati ba wọn ṣe idanuduro (Bumps) sibẹ.Lasiko yii ni abẹnugan ile-igbimọ aṣofin, Timothy Owoẹyẹ, n kọja lọ, o sọkalẹ ninu mọto, o si fẹsẹ rin lọ sorita ti awọn ọdọ naa kora jọ si. O ba wọn kẹdun iku ọmọ naa, o si fi da wọn loju pe ohun ti wọn fẹ ti di ṣiṣe nitori funra oun loun yoo gbe igbesẹ lori rẹ.Lẹyin ọrọ idaniloju yii lawọn eeyan ilu naa ko ina kuro loju titi, ti wọn si wọ lọ sile awọn to padanu ọmọ wọn."},{"question":"Анальная щель деген эмне ?","answer":"Анальная щель (анат.) — арткы жылчык; аденофорей жандыктарынын арткы  тешиги. "},{"question":"Cual es el tema principal de esta pregunta: ¿Quién fue el presidente de Venezuela desde 1999 hasta el 2013?","answer":"El tema principal es Política y determinar al presidente de Venezuela en un periodo determinado"},{"question":"How do you distinguish circularly polarised light from unpolarised light?","answer":"Both these lights, when analyzed through a nicol prism, show no change in intensity duringeach of its rotations.Thus, to ensure whether the light is circularly polarised or unpolarised, it is passedthrough a QW plate and its output, on further analysis using a nicol prism, if1. It extinguishes twice; it is circularly polarised light.2. It shows no change in intensity; it is unpolarised light."},{"question":"Bu paragrafın devamını yazın: Diğer ismi Tamburello virajı olan Tamburello Dönemeci, San Marino Grand Prix'nin düzenlendiyi Autodromo Dino Ferrari pistinde en çok kaza yapılmış bölgedir. Bu bölgede en kötü kaza 1994 yılında olmuştur. 1994 San Marino Grand Prix","answer":"'de efsane F1 pilotu Ayrton Senna, 305 km/h süratle kontrolden çıkıp savrulmuştur. Pilotun ölümüyle sonuçlanan kazaya sahne olmuş bölge, Senna'nın kazasından sonra 2'ye bölünüp şikana dönüştürülmüştür. 1995 San Marino Grand Prix'de Tamburello virajına yeni şikanlar yapılmıştır."},{"question":"சு. தியோடர் பாஸ்கரன் அவர்களின் மேற்கோள் ஒன்றினை தரவும்.","answer":"இந்தியச் சுற்றுச்சூழலின் சிதைவின் முக்கியப் பொறுப்பு வசதி படைத்தவர்களுடையதுதான்."},{"question":"కొకైన్పై లఘుటీక రాయండి.","answer":"కోకా ఆల్కలాయిడ్ లేదా కొకైన్ :దక్షిణ అమెరికాలో పెరిగే కోకా యొక్క ఎరిత్రోజైలం కోకా ఆకుల నుంచి తెల్లటి ఆల్కలాయిడ్ పటికను తీస్తారు. దీన్ని సాధారణంగా కోక్ లేదా క్రాక్ అంటారు.దుర్వినియోగ విధానం :బలవంతంగా పీల్చడంప్రభావం :ఇది కేంద్ర నాడీవ్యవస్థను శక్తివంతంగా ప్రేరేపిస్తుంది. డోపమైన్ అనే నాడీ అభివాహకం రవాణాలో జోక్యం చేసుకొంటుంది. దీనివల్ల ఉల్లాసస్థితి, శక్తి పెరుగుదల కలుగుతుంది. అధిక మోతాదులు భ్రాంతికి కారణమవుతాయి.బాగా ప్రాచుర్యం గల హాల్లుసినోజెనిక్ ధర్మాలు గల మొక్కలలో అట్రోపా బెల్లడొనా, దతూరా ఉన్నాయి. బార్బిటురేట్ (నిద్రమాత్రలు), ఆంఫీటమైన్స్ (నిద్రహారిణి మాత్రలు),బెంజోడయాజిపైన్స్: ప్రశాంతకాలు, లైసర్జిక్ ఆమ్ల డైఈథైల్ అమైడ్స్ , ఇతర మందులను సాధారణంగా మానసిక వ్యాధిగ్రస్తులకు అంటే వ్యాకులత/కుంగిపోవడం, నిద్రలేమి మొదలైన వాటిలో బాధపడే రోగుల చికిత్సలో వినియోగించే మందులను దుర్వినియోగం చేస్తున్నారు."},{"question":"GACAL DOORASHADA!","answer":"GACAL DOORASHADA!Diinteenna Islaamku waxay ina baraysaa in haweeney afar waxyaabood lagu guursado, kuwaasi oo kala ah: qurux, qoys sharaf leh ooy ka dhalatay, maal iyo diin. Haddaba haddaynu mid mid u kala qaadno:1-Qurux: Quruxdu inkastoo ay tahay shabagga ugu horreeya ee ay dumarku ragga u daadiyaan, misana diin iyo akhlaaq haddaanay dugsanayn, intay halleyso ayaa ka badan waxay hagaajiso, waxana weeye wax da' ku xiranoo qofka aan ku daahin. Waxaa la yiri quruxda keligeed ahi waa sida bal cagaaran oo intaad u bogto aa xoolaha ku deysatid, kolkeyse daaqaan ay ku banaan (shubmaan) oo bushi uun ka qaadaan.2-Qoys sharaf leh: Waa wax loo baahan yahay in dad la garanayo 00 magac iyo maamuus leh laga guursado, waana kii uu Rasuulku (Sallallaahu calayhi wasallam) yiri: U doorta xawadiinna, cirqigu waa uu dusaaye\\". Xadiiska oo uu soo saaray ibnu Maajah, micnihiisu waxa weeye dadnimo wanaagga waa la'iska dhaxlaaye, hubiya qofka aad guursaneysaan amaba u guurineysaan inuu qoys wanaagsan ka dhashay. Ha yeeshee, illayn qoyska dhan guursan maysido0 qof baad ka guursanaysaaye, sideed ku dammaanad qaadaysaa inay qoftaasi noqon doonto tii lagu nastoo lagu nagaado, haddaanad akhlaaq iyo diin ka cegin?.3-Maal: Ninkii gabar maalkeed oo qura\\" u guursadaa, ma uu doonayo gabadhee maalkeeduu doonayaa, ayada lafteeduna waxayu aragtaa nin ay iibsatay. Waxaa hore loo yiri: Ninka waxa wanaagsan inuu gabadha uu guursanayo saddex dheer yahay: da' iyo nasab iyo duunyo, Si aysan u yasin. Gabadhana waxa wanaagsan ninka ay guursanayso inay saddex dheer tahay: samir iyo edeb iyo suurad wanaag, si uusan u yasin.4-Diin: Rasuulku (Sallallaahu calayhi wasallam) waxa uu xadiis saxiix ah ku yiri: (Naag waxa loo guursadaa maalkeeda, quruxdeeda, sharafteeda iyo dinteeda, ee ta diinta leh gaar gacmaha ciid gashee). Gabadha diinta lihi waa tan garanaysa siday u gudan lahayd xaqa uu ninkeedu ku leeyahay, siday u dhawri lahayd asraarta gurigeeda iyo nafteeda, siday isaga ilaalin lahayd masayr, carruurtana ugu barbaarin lahayd tubta toosan.Haddaba, maadaama ay adagtahay sidii lagu heli lahaa haweeney afarta sifoee aannu soo sheegnay isku darsatay, waxaa habboon in XOogga la saaro qof diin leh, hadday markaasi qurux iyo qoys wanaag ku darsato waa Alxamdu Lil Laahi, hadday maalkeeda sidatana waa Rabbil Caalamiin.Si kastaba arrintu ha ahaatee, waxaad mooddaa in dabeecadda raggu dalkay doonaanba ha u dhasheene tahay inay gabadha bilicsanaanteeda iyo muugaalkabedenkeeda ku daba galaan, intaanay u daadegin diin iyo dabeecad kale.Hadday markaasi diin iyo dabeecadi u dheer yihin, ninka daa'in ka baqayaa waa tuu doonayey, kii kalee damackatiir ahe xoolo daneeyaase quruxda wuxuu ku daraa inay dad magac iyo deeq leh ka dhalatay. "},{"question":"கேள்வி:பூமியின் உயிர்க்கோளம் என்றால் என்ன? விவரிக்க.","answer":"பதில் :உயிர்க்கோளம்உயிர்க்கோளம் என்பது எல்லா சூழ்மண்டலங்களின் உலகளாவிய ஒட்டுமொத்த தொகுப்பாகும். அது பூமியின் வாழ்வியல் மண்டலம் என்றும் அழைக்கப்படும். பரந்தகன்ற உயிர்வாழ்வியல் நோக்கில் பார்க்கும்போது, உயிர்க்கோளம் என்பது உலகளாவிய சூழலியல் அமைப்பாகும், இது கற்கோளம், நீர்க்கோளம் மற்றும் வளிமண்டலம் ஆகியவற்றின் தனிமங்களுடனான இடையீட்டு வினை உட்பட அனைத்து உயிரினங்களையும் அவற்றின் உறவுமுறைகளையும் முழுமையாக்குகிறது. உயிர்க்கோளம் குறைந்தது சுமார் 3.5 பில்லியன் ஆண்டுகளுக்கு முன்னர் உயிர்ப்பிறப்பு அல்லது உயிர்பாரிப்பு என்னும் செயல்முறை மூலம் தொடங்கி, உருவாக்கம் ஏற்றமையக் கொள்ளப்பட்டுள்ளது.சொல்லின் தோற்றம் மற்றும் பயன்பாடுஉயிர்க்கோளம் என்பதற்கான ஆங்கிலச் சொல் \\"பையோஸ்பியர்\\" இது 1875 ஆம் ஆண்டில் நில அமைப்பியல் வல்லுனர் எடுவார்ட் சூயெஸ் அவர்களால் உருவாக்கப்பட்டது, அதை அவர் இவ்வாறு விவரிக்கிறார்:இந்தக் கருத்தாக்கத்திற்கு நில அமைப்பியல் தோற்றம் இருந்தபோதிலும், இது புவி அறிவியலில் டார்வின் மற்றும் மௌரி இருவருடைய தாக்கத்தின் அறிகுறியாக இருக்கிறது. உயிர்க்கோளத்தின் சூழலியல் பொருள் 1920 ஆம் ஆண்டுகளிலிருந்து வருகிறது (பார்க்கவும் விளாடிமர் ஐ. வெர்னாட்ஸ்கி), இது ஆர்தர் டான்ஸ்லீயின் சூழலியல் என்னும் பொருளை 1935 ஆம் ஆண்டில் அறிமுகம் செய்வதற்கு முன்பிருந்து வருகிறது (சூழலியல் வரலாறு பார்க்கவும்). வெர்னெட்ஸ்கி சூழலியலை உயிர்க்கோளின் அறிவியல் என்று விவரித்தார். வானவியல், புவிபௌதிகவியல், விண்வெளியியல், உயிர்புவியியல், பரிணாமம், நிலவியல், புவிவேதியியல், நீரியல் மற்றும் பொதுவாகக் கூறுகையில் அனைத்து உயிர்களும் புவி அறிவியல்கள் ஆகிய அனைத்தையும் ஒருங்கிணைப்பதற்கான பலதுறை கருத்துப்படிவமாகும்.காய்யா கருதுகோள்உண்மையிலேயே அல்லது உருவகத்தில், உயிர்க்கோளம் தானே ஒரு வாழும் உயிரினம் என்னும் கருத்துப்படிவம், காய்யா கருதுகோள் எனப்படுகிறது.இங்கிலாந்தைச் சார்ந்த வளிமண்டல அறிவியலறிஞர் ஜேம்ஸ் லவ்லாக், உயிருள்ள மற்றும் உயிரற்ற காரணிகள் உயிர்க்கோளத்தில் எவ்வாறு இடைவினைபுரிகிறது என்பதை விவரிப்பதற்குக் காய்யா கருதுகோளை முன்மொழிந்தார். இந்தக் கருதுகோள் பூமியையே ஒரு வகையான வாழும் உயிரினமாகக் கருதுகிறது. அதன் வளிமண்டலம், புவிக்கோளம் மற்றும் நீர்க்கோளம் ஆகியவை உயிர்த்துடிப்புமிக்க ஒரு உயிர்க்கோளத்தை விளைவிக்கும் ஒத்துழைக்கிற அமைப்புகளாகும். 1970 ஆம் ஆண்டுகளின் ஆரம்ப காலத்தில் அமெரிக்காவைச் சார்ந்த நுண்ணுயிரியல் வல்லுநர் லின் மார்குலிஸ், உயிர்க்கோளம் மற்றும் இதர புவி அமைப்புகளுக்கிடையில் இருந்த உறவுகளைக் குறிப்பாக குறிப்பிட்டு இந்தக் கருதுகோளுக்கு வலுசேர்த்தார். உதாரணத்திற்கு, வளிமண்டலத்தில் கரியமில வாயு மட்டம் அதிகரிக்கும்போது தாவரங்கள் மிக விரைவாக வளர்கின்றன. அதன் வளர்ச்சி தொடர்கிறபோது அவை வளிமண்டலத்திலிருந்து மேலும் மேலும் கரியமில வாயுக்களை நீக்குகின்றன.உயிர்க்கோளத்தில் உயிருள்ள மற்றும் உயிரற்ற காரணிகளுக்கிடையிலான இடைவினைகளை ஆராயும், புவிஉயிரியல் மற்றும் புவிநுண்ணுயிரியல் போன்ற புதிய துறைகளில் பல அறிவியலறிஞர்கள் இப்போது ஈடுபட்டுள்ளனர்.சமூகங்கள் மற்றும் அவற்றின் பௌதிக சுற்றுச்சூழல் ஒரு அமைப்பாக ஒன்றிணைந்து பணியாற்றும் போது சூழ்மண்டலங்கள் உருவாகின்றன. இது மற்றும் உயிர்க்கோளத்துக்கிடையிலான வேற்றுமை எளிமையானது, பொதுவான வார்த்தைகளில் உயிர்க்கோளம் தான் எல்லாமுமேயாகும்.பூமியின் உயிர்க்கோளத்தின் பரப்புபூமியின் மேற்புறத்தின் 71% த்தால் நிரம்பியிருக்கிறது. அப்போலோ 17 லிருந்து புகைப்படமெடுக்கப்பட்ட பூமியின் பிம்பம்.துருவ பனிக்கவிகை முதல் நிலநடுக்கோடு வரையில் கோளின் ஒவ்வொரு பாகமும் ஏதோவொரு வகையான உயிரை ஆதரிக்கிறது. நுண்ணுயிரியியலில் ஏற்பட்ட சமீபத்திய மேம்பாடுகள், பூமியின் நிலவுலகஞ்சார்ந்த மேற்பரப்பின் அடியில் ஆழத்தில் நுண்ணுயிர்கள் வாழ்வதாக நிரூபித்துள்ளன, மேலும் \\"வசிக்கவே முடியாத மண்டலங்கள்\\" என்றழைக்கப்படும் பகுதிகளில் இருக்கும் ஒட்டுமொத்த பெருந்திரளான நுண்ணுயிர்கள், உயிரினத்தொகுதியில் வெளிப்பரப்பில் இருக்கும் அனைத்து விலங்கு மற்றும் தாவர உயிர்களைவிடவும் அதிகமாக இருக்கும். பூமியின் மேலே உயிர்க்கோளத்தின் உண்மையான தடிப்புத் தன்மையை அளவிடுவது கடினம். பொதுவாக பறவைகள் 650 முதல் 1800 மீட்டர் குத்துயரத்தில் பறக்கின்றன, தண்ணீருக்கு அடியில் வாழும் மீன்களோ பியூர்டோ ரிகோ அகழியில் -8,372 மீட்டர்கள் கீழே காணப்படுகின்றன.இந்தக் கோளில் உயிர்கள் இருப்பதற்கான மிக அதிகமான எடுத்துக்காட்டுகள் இருக்கின்றன: ரூப்பெல்ஸ் பிணந்தின்னிக் கழுகு 11,300 மீட்டர் குத்துயரத்தில் காணப்பட்டுள்ளது; பார்-ஹெட்டட் கீஸ் குறைந்தது 8,300 மீட்டர் (எவரஸ்ட் சிகரத்திற்கு மேலே) குத்துயரத்தில் இடம்பெயர்கின்றன; யாக் காட்டெருதுகள் கடல் மட்டத்துக்கு மேல் 3,200 முதல் 5,400 மீட்டர் உயரத்தில் வாழ்கின்றன; மலை ஆடுகள் 3,050 மீட்டருக்கு மேலே வாழ்கின்றன. இத்தகைய ஏற்றத்தில் இருக்கும் தாவர உண்ணிகள் பாசிப்பூஞ்சை, புற்கள் மற்றும் பச்சிலைகளைச் சார்ந்திருக்கின்றன.நுண்ணுயிர்கள் மிக உச்சத்தில் வாழ்கின்றன, அவற்றை கருத்தில் எடுத்துக்கொள்ளும்போது உயிர்க்கோளின் தடிப்புத்தன்மையை இன்னும் அதிகமாக்குகிறது. பண்படுத்தப்படக்கூடிய நுண்ணுயிரிகள் பூமியின் மேல் வளிமண்டலத்தில் 41 கி.மீ. அளவு உயரத்தில் காணப்பட்டுள்ளது. நுண்ணுயிரியல் கடிதங்களில் வேய்ன்வ்ரைட் மற்றும் பலர், 2003). எனினும் அத்தகை குத்துயரத்தில் நுண்ணுயிரிகள் செயலூக்கத்துடன் இருப்பதற்கு வாய்ப்பில்லை, அங்கு தட்பவெப்ப நிலைகளும் காற்றழுத்தங்களும் மிக அதிக அளவு குறைந்திருக்கும் மேலும் புறஊதாக் கதிர்வீச்சு மிக அதிகமாக இருக்கும். பெரும்பாலும் இந்த நுண்ணுயிரிகள் காற்று அல்லது எரிமலை வெடித்தல் மூலம் மேல் வளிமண்டலங்களுக்கு கொண்டுவரப்பட்டிருக்கலாம். மரியானாஸ் அகழிகளில் 10 km (6 mi) க்கும் அதிகமான ஆழத்தில் பாரோபிலிக் மாரின் நுண்ணுயிரிகள் காணப்பட்டுள்ளன (FEMS நுண்ணுயிரியல் கடிதங்களில் டகாமியா மற்றும் பலர், 2003). காற்று, தண்ணீர் அல்லது பூமியின் மேற்பரப்பில் மட்டுமே நுண்ணுயிர்கள் வரம்பிடப்படவில்லை. பண்படுத்தப்படக்கூடிய மிகைவெப்ப நாட்ட நுண்ணுயிரிகள், சுவீடனில் பூமியின் மேலோட்டில் 5 கி.மீ. க்கும் அதிகமாக துளையிடப்பட்ட உள்ளமைப்பகுதிகளின் பாறைகளிலிருந்து 65 - 75 C யில் எடுக்கப்பட்டுள்ளது. பூமியின் மேலோட்டில் ஆழம் அதிகரிப்பதுடன் வெப்பநிலையும் விரைவாக அதிகரிக்கிறது. வெப்பநிலை அதிகரிக்கும் வேகம் பல காரணிகளைச் சார்ந்திருக்கிறது, அவற்றில் பூமிமேலோட்டு வகை பாறை வகை, புவியியல் இடம் முதலானவையும் அடங்கும். நுண்ணியிரியின் மேற்புறம் அறியப்பட்ட எல்லை 122C (மெத்தோனோபைரஸ் கண்ட்லெரி ஸ்ட்ரெய்ன் 116), மேலும் \\"ஆழமான உயிர்க்கோள\\"த்தில் உயிர்களின் வாழ்வெல்லை வரம்பற்ற ஆழத்தைக் காட்டிலும் வெப்பநிலை மூலம் விவரிக்கப்படுகிறது.நம்முடைய உயிர்க்கோளம் பல எண்ணிக்கையிலான நிலையான உயிரினம் வாழும் பகுதிகளாக பிரிக்கப்பட்டுள்ளது, அது பெரும்பாலும் ஒத்த தாவரவளம் மற்றும் மாவளம் ஆகியவற்றால் வாசம்செய்யப்படுகிறது. நிலத்தில் நிலையான உயிரினம் வாழும் பகுதிகள் பிரதானமாக அட்சக்கோடுகளால் பிரிக்கப்படுகிறது. ஆர்க்டிக் மற்றும் அன்டார்க்டிக் வட்டங்களில் இருக்கும் நிலவுலகஞ்சார்ந்த நிலையான உயிரினம் வாழும் பகுதியில் தாவரம் மற்றும் விலங்கு வாழ்க்கை ஒப்பீட்டளவில் தரிசாக இருக்கும், அதே நேரத்தில் பெரும்பாலான மக்கள்தொகை நெருக்கமாயுள்ள நிலையான உயிரினம் வாழும் பகுதிகள் பூமத்தியரேகைக்கு அருகில் அமைந்திருக்கிறது. மிதமான மற்றும் ஆர்க்டிக் நிலையான உயிரினம் வாழும் பகுதிகளில் இருக்கும் நிலவுலகஞ்சார்ந்த உயிரினங்கள் ஒப்பீட்டளவில் குறைந்த அளவேயான ஒட்டுமொத்த உயிர்த்தொகுதி மற்றும் மிகச் சிறிய ஆற்றல் திட்டங்களைக் கொண்டிருக்கும், மேலும் உலகப் பரப்புக்கும் இடம்பெயர்வுகள், சமூகப் பொருந்தல்கள், சீரான குருதி வெப்ப நிலை, கணிப்பு மற்றும் இன்சுலேஷனின் பல்மடங்கு படுகைகள் உட்பட சளிக்கு பொருந்திக்கொள்ளலை வெளிப்படுத்துகிறது."},{"question":"Мыйык - сөзүнүн түшүндүрмөсү кандай ?","answer":"\\"Мыйык\\" сөзү - мыйыгынан күлүп, ичинен табасы канып күлкүсү келип, бирок күлкүсүн сыртка билгизбей жашырып турса да, жүзүндөгү жылмаюуусу билинип турган адам. "},{"question":"Tổng (hiệu) nào dưới đây chia hết cho 5?A. 136 + 420B. 621 – 450C. 1 . 2 . 3 . 4 . 5 + 42D. 1 . 2 . 3 . 4 . 5 . 6 – 35 ","answer":"Lời giảiVì 5 chia hết cho 5 nên theo tính chất chia hết của một tích ta có1 . 2 . 3 . 4 . 5 . 6 chia hết cho 5Lại có 35 có chữ số tận cùng là 5 nên 35 chia hết cho 5Do đó theo tính chất chia hết của một hiệu ta có 1 . 2 . 3 . 4 . 5 . 6 – 35 chia hết cho 5. Chọn đáp án D."},{"question":"請回答這個問題：在數學中，什麼是拓撲學？","answer":"答案：拓撲學是研究集合中點集之間連接關係的數學分支。它關注於點集的連接性、連續性和空間性質，探討拓撲空間、拓撲映射和拓撲不變量等概念。"},{"question":"كلمني عن شخصية عربية مشهورة فى القرن التسعتاشر.","answer":"في شخصيات كتير مشهورين فالقرن التساعتاشر، لكن هكلمك عن جمال الدين الأفغاني (1838-1897) هو كان عالم مسلم وناشط سياسي بارز. كان بيدافع عن القومية العربية والإسلامية، واشتغل على رجوع الفكر الإسلامي."},{"question":"અહીં ગુજરાતી નાટક ના કલાકારો વચ્ચેની વાતો નીચે મુજબ આપેલી છે:\\"વસo- તમારામાં આટલી વદ્યા છે, તેતો અમે જાણતાજ નહોતા જો. વારૂ તમે દેસ્‍હાણને જુવોની એને સ્‍હું થિયુંછ.ભોળાo - દેસ્‍હાણ, તમારો હાથ મને ઝાલવા દોતો. હાથ એક ધણી ઝાલે, કે વૈદ ઝાલે.કુંવo - વૈદની શી ફકર? વૈદ તો બાપ બરાબર.વસo - લો, આ દક્ષણા મહારાજ.ભોળાo - હવે મને નાડમાં સુઝવા માંડ્યું ખરૂ. (નાડ જુએ છે). નાડમાં મને કંઇ સમજ પડતી નથી. દેસ્‍હાઇ નાડમાં તો કંઇ રોગ જણાતો નથી. (મનમાં) રાંડે મને માર ખવડાવ્યો તેની હવે કંઇ વેતરણ કરૂં.વસo - અમને પણ એમજ લાગે છે. કોઇ દહાડો ખાતીજ નથી, ને કોઇ દહાડો ખાય ત્યારે સામટુંજ.ભોળાo - કાંઇ નહિ, આપણે એની તદબીર કરિયેછ.એક સઘડી લાવો, ને થોડોક મને ગુગળ આપો. (લાવે છે.) એ સગડી સળગેછે એટલામાં મને પરીક્ષા કરવાદો, દેસ્‍હાઇ, જેમ રોગ નાડ પકડ્યાથી પરખાય છે તેમ આડાની પરીક્ષા શરીરનો બીજો ભાગ પકડ્યાથી થાય છે. તે કહોતો પકડું.વસo - તે ક્યો ભાગ હોસ્‍હે સ્‍હસ્‍હરો?ભોળાo. - ગભરાતા નહિ, માત્ર ગાલજ, બીજું કંઇ નહિ.વસo - ગાલની તો કંઇ ફકર નહિ. તેતો પકડો.ભોળાo - (દેસ્‍હણના ગાલ પકડે છે.) સ્‍હસ્‍હરા હાથમાં એ આવતા નથી ને બરાબર.વસ. - રોગે રોગે સુકાઇ ગયા.ભોળાo. - ગાલ તો હાથમાં આવે એવા હોય તેજ સારા. ઓહો ! એને જીવતી ડાકણની આડી નજર લાગી છે. જો સીધી નજર લાગી હોત, તો તો આટલા દહાડા કહાડતજ નહિ.વસo - તેનો કાંઇ ઉપાય બતાવો, મહારાજ.ભોળાo. - તદબીર કરિયેછની.આજથી તમે ચાર પાંચ મહિના ઉપર કાંઇ ધોળી જણસ ખાધીતી?કુંવo - હા, સમછરીને દહાડે દુધપાક કર્યોતો ખરો.ભોળાo.. - ઠીક, તે દહાડે તમે એકલાં ખાવાં બેઠાંતાં?કુંવo - હા! ઓહો? મહારાજ કેવા કેવા દાખલા આપેછ?ભોળાo. - તે વખત તમારા ઘરમાં કોઇ રાતો સાલ્લો પહેરીને બઈરી દીવો કે દેવતા લેવા આવી હતી?કુંવo - દીવો કરવા! ત્યારે તો તે રાંડ ડાકણ આપણી પડોસમાં રહે કે સ્‍હું? સાંભળોછ કે? તે રાંડનાં નાક કાન કાપીને ગામ બહાર કહાડી મેલાવો, નહિ તો આપણને પણ નડસ્‍હે.\\"આ કલાકારો ની આગળની વાતો શું હશે?","answer":"ભોળાo. - થાયછ, હું તેનીજ તદબીરમાં છઊં. (મનમાં) રાંડ, તારી વેતરણ તો એવી કરૂંછ કે જનમ લગી તું મને યાદ કરે.કુંવo - તદબીર કરતા હો તો વહેલી કરો.ભોળાo. - દેસ્‍હાણ, મને તેનું નામ કહો.કુંવo - (વસનજીના કાનમાં) તે તો શિવકોર ભટાણી આવી હતી,પણ તેનું નામ કેમ દેવાય?વસo - (કુંવર દેશાણના કાનમાં) પણ વાત ખરી! આજે સવારે મને આડા આડા જબાપ આપ્યા ત્‍હાંથીજ મ્હેં જાણ્યું કે એનામાં કંઇ વિકાર છે. (મોટેથી) ભોળાભટ, નામ દેવું સહેલ નથી. અમથી દુશ્મનઇ થાય. તમે નામ પકડી આપો, ત્યારે ખરા.ભોળાo. - તેમ ત્યારે. મારો વિશ્વાસ નથી આવતો તેથી પરીક્ષા જોવી છે કેમ? ભાઇ, કહેવતજ છેકની, \\"ઘરકા જમાઇ બેલ બરાબર.\\" વારૂ ઠીક છે. આ સગડી સળગી તો (મ્હોંથી ખોટું ખોટું બબડીને \\"છૂ છૂ\\" કરીને સગડીમાં ગુગળ નાંખે છે.) આવો, દેસ્‍હાણ, આ ધૂપ લો. હવે નામને ઠામ બધું જણાઇ જશે. હું કોઇની શરમ રાખું એવો નથી.શિવo - (ભોળાભટના કાનમાં) કોઇ મોટાના ઘરનું નામ આવે, તો કહેતા નહિ હો! ઉલટું આપણે વેર બંધાશે.વસo - (કુંવરદેશાણના કનમાં) જોયું? રાંડ ડાકણ હવે કેવી ગભરાય છે?ભોળાo - જુઓ દેસ્‍હાઈ, દેસ્‍હાણનું મ્હોં કેવું લાલચોળ થઇ ગયું? એની આંખ કેવી તરેછે? એમાં પ્રવેશ થવા માડ્યોછ. એમાં તમે જોયા કરજો. જે હશે તેની છાયા પડશે. જુઓ, જુઓ! પગતો દેખાવા મડ્યા! (મંત્ર ભણવા માંડે છે.)વસo- (ધ્રુજતો ધ્રુજતો દેસ્‍હાણના કાનમાં) એ રાંડની છાયા બરાબર ઓળખાય છે.ભોળાo - (પોતાના મનમાં) અરે! ભગવાન! આ શું દેખાય છે! (માથે હાથ મુકે છે.)વસo - કેમ, મહારાજ, કોનું નામ આવેછ?શિવo - હે ! શું આવેછે? તે રાંડનું નામ મને કહોતો.ભોળાo - મને નહિ પુછો. એમાં જે દેખાય તે ખરૂં. જુવો.શિવo - (જુએ છે) હું તો જોઊં તે રાંડ કોણ છે. દેખાય છે ખરું? આટલાં વરસ હું પાસે રહી, પણ એનામાં આટલો ઇલમ છે એ હું જાણતી નહોતી. મ્હોં બરાબર દેખાયછે, વારૂ એ કોણ હશે? અરે! આતો મ્હારું મ્હોં દેખાય છે. હાય! મારા પીટ્યા જાદુગરા મ્હારૂ મ્હોં કેમ દેખાય છે? ત્‍હેં મને ખાસડાનો મારબાર ખવડાવવો ધાર્યો તો કે? પીટ્યો, લુચ્ચો, ઢોંગી, કપટી, દગાખોર, અફીણિયો. (જતી રહે છે.)વસo - મહારાજ, હવે કંઇ એનો ઉપાય બતાવો.ભોળાo - દેસ્‍હાઇ, હુંતો મહા ચંતામાં પડ્યોછ. આગળથી આમ જાણતો હોતે તો ધૂપજ નહિ કરત. હવે સ્‍હું બતાવું? ઘરની રાંડની ફજેતી કેમ કરાય? આપણી જાંગ ઉઘાડીયે તો આપણે નાગા દેખાઇએ.વસo - પણ અમે કોઇને કહીએ એવા કંઇ ગાંડા છઇએ? ને બીજું તમારા ઘરમાં જીવતી ડાકણ હોસ્‍હે, તો પછી તમારા સ્‍હા હાલ? મટે એમાં તો તમારો અને મારો બંનેનો ફાયદો છે. કોઇ સહેલો ઉપાય બતાવોની કે એ જીવતી ડાકણ છે તે મટે.ભોળાo- ત્યારે સાંભળો દેસ્‍હાઇ, તમારા ઘરમાં માણસ તો ઘણાં છે. તેની પાસે પકડીને એને બાંધવો, મ્હારી રજા છે. પછી એને મેસની પીયળ કરો, માથામાં દીવેલ ઘાલો, તે પછી મરચાંની ધુણી દો. એને ખાળકુંડીનું પાણી પીવડાવીને દશ દશ ખાસડાંના ઝપેટા બધાં માણસ પાસે મરાવજો. પછી તો એનો ચોટલો બોડાવવો પડે. એ તો કંઇ ઠીક નહિ. હં! તેનું આમ કરજો. માથા પછાડીના ફરતા બબે આંગળ વાળ કતરાવી નાંખવા એટલે ભાવટ ગઇ. (મનમાં) એ સ્‍હસ્‍હરો દેસ્‍હાઇ મ્હારી વઢવાડામાં માથું ઘાલવા આવ્યો તો માટે એને પણ જરા શિક્ષા પહોંચાડવી. (મોટેથી) પછી તમારે સ્‍હું કરવું દેસ્‍હાઇ? દાઢી મુછ મુંડાવી નાખવાં, (તમારા ઘરમાં નજર લાગીછે એટલે તમારે જાતેજ કરવું પડશે.) ને પછી એને શેર બરફી ખવડવી-હં!હં!- ખવડાવીને રુપિયો આપવો. એમ એક આઠ દહાડાલગી કરશો એટલે પછી દેસ્‍હાણ પણ સારાં થશે ને મ્હારાં ભટાણી પણ ઠેકાણે આવશે. તમારે કરવું હોય તો એમ કરજો, મ્હારી તરફથી રજા છે. હું તો જાઊં છું. (જાયછે.)"},{"question":"Inona ny anaran'ilay fiteny maneran-tany noforonina tamin'ny taonjato XIX? Fiteny iray noforonina hahafahan'ny firenena rehetra maneran-tany mifankahazo ?","answer":"\\"Esperanto\\" no anaran'ilay fiteny maneran-tany noforonina tamin'ny taonjato XIX."},{"question":"在加拿大，變換車道超車通常都是從左邊的快車道完成，法例是否允許從右車道超車呢？","answer":"允許，前提是在同一方向上有2條以上的車道"},{"question":"问题：我可以在哪些平台上使用QQ？","answer":"答案：你可以在Windows、Mac、Android、iOS等电脑或手机平台上使用QQ。"},{"question":"Ọ̀rọ̀ kíní: Warwick Brown (tí a bí ní ọjọ́ kẹrìnlélógún, oṣù Ọ̀pẹ, ọdún 1949 ní Australia) jẹ́ awakọ̀ eré ìdárayá Sydney tẹ́lẹ̀.Ọ̀rọ̀ kejì: Warwick Brown (tí a bí ní ọjọ́ kẹrìnlélógún oṣù Ọ̀pẹ ọdún 1949 ní ìlú Sydney) jẹ́ awakọ̀ eré ìdárayá tẹ́lẹ̀ láti Australia. ÌBÉÈRÈ: Ṣé ohun kan náà ni gbólóhùn kíní àti gbólóhùn kejì túmọ̀ sí? Ṣé Bẹ́ẹ̀ ni àbí Bẹ́ẹ̀ kọ́?","answer":"Bẹ́ẹ̀ kọ́."},{"question":"ਸੁਆਦ ਅਨੁਸਾਰ ਪਾਣੀ ਦਾ ਵਰਗੀਕਰਨ ਕਿਵੇਂ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ ?","answer":"ਸੁਆਦ ਅਨੁਸਾਰ ਪਾਣੀ ਦੋ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦਾ ਹੈ –    ਮਿੱਠਾ ਜਾਂ ਹਲਕਾ ਪਾਣੀ-ਇਸ ਪਾਣੀ ਦਾ ਸੁਆਦ ਮਿੱਠਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ।    ਖਾਰਾ ਪਾਣੀ-ਇਹ ਪਾਣੀ ਸੁਆਦ ਵਿਚ ਨਮਕੀਨ ਜਿਹਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ।"},{"question":"Bireeki tanka epo feeli, lo ba tẹ awọn ọmọleewe mẹẹẹdogun pa","answer":"Iran buruku ni iran ọhun, iran ti ko dun un wo rara, tori teeyan ba jẹ ori awun, aanu abiyamọ aa ṣe e ni, pẹlu bi ijamba ọkọ tanka epo kan to waye l’Ọjọbọ, Tọsidee yii, ṣe sọ mẹẹẹdogun lara awọn ọmọ ileewe pamari ti wọn n pada lọ sile wọn jẹẹjẹ doloogbe lojiji, niṣe lọkọ naa lọ gbogbo wọn mọlẹ bii ẹran aijẹ. Wọn ni mẹta ninu awọn ọmọ ohun lo jẹ pe baba kan naa, iya kan naa, lo bi wọn.Yatọ sawọn to ku, ba a ṣe gbọ, awọn ọmọleewe bii marun-un mi-in tun fara pa gidi, ti wọn si wa lẹsẹ-kan-aye-ẹsẹ-kan-ọrun lọsibitu awọn ologun to wa ni Bareke David Ejoor, ni Effurun, ati ni ọsibitu Jẹnẹra Warri, ti wọn gbe wọn digbadigba lọ.Wọn ni ileewe Army Children Primary School, to wa lagbegbe Effurun, nipinlẹ Delta, lawọn ọmọ naa ti n kawe, wọn o si ṣẹṣẹ maa rin ẹgbẹ titi naa, ibẹ ni wọn n gba lojoojumọ ti wọn ba n lọ sileewe tabi dari sile.Nnkan bii aago meji aabọ ọsan ni tirela tanka ti epo bẹntiroolu kun inu rẹ bamu padanu ijanu rẹ, awakọ naa ko le ṣakoso ọkọ ọhun mọ, lo ba n ya barabara kaakiri, bo ṣe lọọ ya ba awọn ọmọleewe to n ṣeri pada lọ sile kaluku wọn niyẹn, o si pa wọn nifọnna ifọnṣu.Gẹrẹ tiṣẹlẹ yii waye ni dẹrẹba ọkọ naa ti fẹsẹ fẹ ẹ, o sa lọ rau.Ẹnikan tọrọ naa ṣoju ẹ sọ pe bireeki ọkọ ọhun lo feeli bo ṣe n da gẹrẹgẹrẹ ọna naa bọ, ti ko si le ṣakoso irin ọkọ naa, debi ti ijamba yii fi waye.A gbọ pe awọn ileeṣẹ panapana ati awọn agbofinro to tete de sibi iṣẹlẹ naa ni ko jẹ kawọn ọdọ tinu n bi dana sun ọkọ ọhun, tori epo bẹntiroolu kun inu rẹ tẹmutẹmu."},{"question":"كم مرة ذكرت السيدة مريم في القرآن الكريم؟\\t","answer":"ذكرت 34 مرة"},{"question":"Fan mooy gëblag réewum Sudaan du Sud ?","answer":"Gëblag réewum Sudaan du Sud mu ngi tudd Jubaa."},{"question":"Hãy tiếp tục đoạn văn sau: \\"Qua trao đổi, bà H (người có cửa hàng cạnh tiệm vàng Hoàng Đức) kể, khoảng 13h kém, bà thấy nghi phạm đi xe máy và dựng trước mặt chợ. \\"Nghe tiếng súng nổ, sợ quá nên tôi chạy vào trong chợ để núp\\", bà H. nói. Trong khi đó, chị T. - chủ tiệm đồng hồ cạnh tiệm vàng Thái Lợi kể lại: \\"Vào điểm nói trên, tôi đang xem phim thì bất ngờ nghe 3,4 tiếng nổ lớn. Tôi tưởng là nổ bình gas nên nhanh chóng tắt cầu dao điện đề phòng xảy ra cháy nổ\\", chị T nói. Lực lượng công an bảo vệ hiện trường vụ việc. \\"Khi nhìn ra ngoài thì nghe tiếng người dân truy hô là ăn cướp. Lúc này, tôi cũng hô lên cướp cướp thì thấy đối tượng đi đến và bắn nhiều phát vào tiệm vàng Thái Lợi. Sợ quá, tôi liền núp xuống dưới tủ, đồng thời lấy chiếc chiếu để che người lại\\", chị T nhớ lại. Chiếc xe máy được cho là của đối tượng. Theo các nhân chứng, người đàn ông này đi xe mô tô hiệu Future đến và đỗ trước vỉa hè chợ Đông Ba. Sau đó, người này dùng súng bắn nhiều phát vào tiệm vàng Hoàng Đức rồi tiếp tục đến tiệm vàng Thái Lợi và bắn nhiều phát vào tủ kính để cướp vàng rồi vứt hết vàng ra ngoài đường. Sau đó, người này chạy về hướng cầu Gia Hội và cố thủ. Người dân tới trả lại vàng. \\"","answer":"Liên quan đến vụ việc, theo thống kê ban đầu từ lực lượng công an, tiệm vàng Hoàng Đức bị cướp 2 khay vàng, tiệm vàng Thái Lợi bị cướp 4 khay. Số lượng vàng cụ thể đang được xác định. Đến nay, sau khi Công an TP Huế đăng thông báo yêu cầu người dân trả lại tài sản nhiều người dân đã đem vàng trả lại cho cơ quan điều tra. Như đã thông tin, vào khoảng 12h30 cùng ngày, một đối tượng sử dụng súng AK bất ngờ xông vào hai tiệm vàng Hoàng Đức và Thái Lợi (tại khu vực chợ Đông Ba, đường Trân Hưng Đạo), nổ súng chỉ thiên uy hiếp chủ tiệm vàng rồi cướp vàng; sau đó đối tượng đem số vàng này vứt ra phía vỉa hè rồi đi bộ đến khu vực Câu Gia Hội. Lực lượng chức năng bắt giữ đối tượng chiều 31/7. Ngay khi nhận được tin báo, Giám đốc Công an tỉnh Thừa Thiên Huế đã trực tiếp chỉ đạo các lực lượng chức năng trong Công an tỉnh và Công an TP Huế nhanh chóng có mặt tại hiện trường, triển khai đồng bộ các biện pháp nghiệp vụ, khoanh vùng và ngăn không để người dân dân di chuyển vào hiện trường. Khi được Đại tá Đặng Ngọc Sơn - Phó Giám đốc Công an tỉnh Thừa Thiên Huế gặp gỡ, động viên, thuyết phục, đối tượng đã đồng ý hạ và giao nộp vũ khí. Bước đầu xác định đối tượng tên Ngô Văn Quốc (SN 1984, trú tại thị xã Hương Thủy, Thừa Thiên Huế). Nguồn: https://giadinh.suckhoedoisong.vn/nhan-chung-ke-lai-giay-phut-doi-tuong-no-sung-cuop-ti...Nguồn: https://giadinh.suckhoedoisong.vn/nhan-chung-ke-lai-giay-phut-doi-tuong-no-sung-cuop-tiem-vang-o-tp-hue-172220731193941489.htm"},{"question":"O rio que fazia uma volta atrás de nossa casa era a imagem de um vidro mole que fazia uma volta atrás de casa.Passou um homem e disse: Essa volta que o rio faz por trás de sua casa se chama enseada. Não era mais a imagem de uma cobra de vidro que fazia uma volta atrás de casa.Era uma enseada.Acho que o nome empobreceu a imagem.O sujeito poético questiona o uso do vocábulo “enseada” porque a:a) terminologia mencionada é incorreta.b) nomeação minimiza a percepção subjetiva.c) palavra é aplicada a outro espaço geográfico.d) designação atribuída ao termo é desconhecida.e) definição modifica o significado do termo no dicionário.","answer":"A resposta correcta é a alternativa: b) nomeação minimiza a percepção subjetiva."},{"question":"ايش معنى كلمة سعما؟","answer":"سعما: بمعنى مثل ما، وهي مرادف قوي لكلمة سيما (سيما ولا سيما) في العربية وكذلك كلمة زيما المستعملة بكثرة في تعز وعدن."},{"question":"కింద ఇచ్చిన వాక్యాన్ని వ్యతిరేకార్థక వాక్యంగా రాయండికొందరికి నీటిలో ప్రయాణం అంటే ఆనందంగా ఉంటుంది.","answer":"కొందరికి నీటిలో ప్రయాణం అంటే ఆనందంగా ఉండదు."},{"question":"Vuto la Malawi ndi chani?","answer":"Ufulu wa ndale ndi ufulu wa anthu zimalemekezedwa kwambiri ndi boma. Komabe, katangale n’ngofala, nkhanza za apolisi n’zofala, ndipo Amalawi ali m’mavuto aakulu azachuma. Kusalidwa ndi nkhanza kwa amayi, anthu a m’magulu ang’onoang’ono, ndi anthu achialubino akadali mavuto."},{"question":"11 ਵਿੱਚੋਂ 6 ਨੂੰ ਸੰਖਿਆ ਰੇਖਾ ਦੀ ਸਹਾਇਤਾ ਨਾਲ ਘਟਾਓ ।","answer":"ਸਭ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਸੰਖਿਆ ਰੇਖਾ ‘ਤੇ 11 ਤੇ ਨਿਸ਼ਾਨ ਲਗਾਓ ।ਹੁਣ ਇੱਕ-ਇੱਕ ਕਰਕੇ 6 ਕਦਮ ਖੱਬੇ ਪਾਸੇ ਆਓ ।ਹੁਣ ਅਸੀਂ ਸੰਖਿਆ 5 ‘ਤੇ ਪਹੁੰਚ ਗਏ ਹਾਂ । ਇਹੀ ਸਾਡਾ ਉੱਤਰ ਹੈ ।ਇਸ ਲਈ 11 – 6 = 5 ਹੈ ।"},{"question":"ఎడారి మొక్కల అంతర్నిర్మాణ సంబంధమైన అనుకూలనాలను తెలపండి.","answer":"బాహ్యచర్మంపై మందమైన అవభాసిని ఉంటుంది.బాహ్యచర్మ కణాలలో సిలికా స్ఫటికాలు ఉండవచ్చు.బహుళ బాహ్య చర్మము ఉంటుంది.పత్రరంద్రాలు పత్ర అధోఃబాహ్యచర్మంలో ఉంటాయి. లేక దిగబడిన పత్రరంద్రాలు ఉంటాయి.యాంత్రిక కణజాలాలు బాగా అభివృద్ధి చెంది ఉంటాయి.నాళికా కణజాలాలు బాగా అభివృద్ధి చెంది ఉంటాయి."},{"question":"வினா:செயற்கை உரம் என்றால் என்ன?  செயற்கை உரங்களைப் பயன்படுத்துவதால் ஏற்படும் விளைவுகளை குறிப்பிடுக.","answer":"  விடை:செயற்கை உரம் என்றால் என்ன?       செயற்கை உரம் என்பது தாவர உணவாகும், இது மேக்ரோநியூட்ரியண்ட்களை வழங்குகிறது - தாவரங்கள் செழிக்க அதிக அளவில் தேவைப்படும் இரசாயன கலவைகள் - இதன் விளைவாக பார்வைக்கு ஈர்க்கும் தாவரங்கள் விரைவாக வளரும் ஆனால் அவசியமில்லை.செயற்கை உரங்களைப் பயன்படுத்துவதால் ஏற்படும் விளைவுகள்:         90 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு தொடங்கி, பசுமைப் புரட்சி உலகம் முழுவதும் செயற்கை உரங்கள் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டதன் காரணமாக அதிக பயிர் விளைச்சலை அனுமதித்தது. எவ்வாறாயினும், சமீபத்தில்தான் ஆராய்ச்சியாளர்களும் அக்கறையுள்ள குடிமக்களும் மண்ணில் இத்தகைய இரசாயனங்களைப் பயன்படுத்துவதால் தாவரங்கள் மற்றும் விலங்குகள் - மனிதர்கள் உட்பட துரதிர்ஷ்டவசமான விளைவுகளைக் கண்டறியத் தொடங்கியுள்ளனர்.        ஷில் கிரவுண்ட்ஸ் மேனேஜ்மென்ட்டில், நாங்கள் நிலத்துடன் மிக நெருக்கமாக வேலை செய்வதால், சுற்றுச்சூழலின் பொறுப்பாளர்களாக நாங்கள் கருதுகிறோம். தவறாகப் பயன்படுத்தினால், நாம் பயன்படுத்தும் தயாரிப்புகள் பலர் வசிக்கும், வேலை செய்யும் மற்றும் விளையாடும் இடங்களுக்கு பெரும் தீங்கு விளைவிக்கும் என்பதை நாங்கள் அறிவோம்.சுற்றுச்சூழலைப் பற்றி நாங்கள் அதிகம் அக்கறை காட்டுவதால், சொத்து மேலாளர்கள் செயற்கை உரங்களைப் பயன்படுத்துவதைக் குறைத்து, கரிமத்திற்கு மாறுவதற்கான நான்கு காரணங்களை நாங்கள் விவாதிக்கிறோம்.      செயற்கை உரங்கள் சுற்றுச்சூழலுக்கு தீங்கு விளைவிக்கும், ஏனெனில் அவற்றின் நைட்ரஜன் மற்றும் பாஸ்பரஸ் அளவுகள் பெரும்பாலும் அதிகமாக இருக்கும். உரங்களைப் பயன்படுத்தும் பண்ணைகள் மற்றும் நிலப்பரப்புகளில் இருந்து வெளியேறும் பாஸ்பரஸ் ஏரி ஏரியில் பாசிகள் பூப்பதற்கு பங்களித்தது , இது இப்பகுதியில் உள்ள நீர்வாழ் உயிரினங்களுக்கு பேரழிவை ஏற்படுத்தியது.          செயற்கை உரங்கள் மண்ணில் உள்ள நன்மை பயக்கும் பாக்டீரியாக்களை அழிப்பதாக சில ஆதாரங்கள் கூறுகின்றன. இது அவசியம் இல்லை என்றாலும், உண்மை சிறப்பாக இல்லை. மாறாக, மண்ணில் உள்ள பாக்டீரியா மற்றும் நுண்ணுயிரிகள் செயற்கை உரத்தில் உள்ள ரசாயனங்களால் தூண்டப்படுகின்றன, இது தாவரங்கள் மண்ணில் மீண்டும் வைக்கக்கூடியதை விட அதிக கரிமப் பொருட்களை உட்கொள்ள வழிவகுக்கிறது.          இது இறுதியில் தாவரங்களுக்குத் தேவையான முக்கிய ஊட்டச்சத்துக்களை அகற்றும் மண்ணில் விளைகிறது, இது தொந்தரவாக இருக்கிறது, ஏனெனில் வளமான மண் நமது கிரகத்தின் மிகவும் குறைவாக மதிப்பிடப்பட்ட இயற்கை வளமாக இருக்கலாம்.          மண் சோர்வு காரணமாக கடந்த காலத்தில் சரிந்த முழு நாகரிகங்களின் கதைகளால் வரலாறு சிக்கலாக உள்ளது , மேலும் தாவர வளர்ச்சி மற்றும் விளைச்சலை மேம்படுத்துவதற்கான சிறந்த வழிகளை சமூகம் தேடும் நேரம் இது.        உங்களிடம் செல்லப்பிராணி இருந்தால், அவர்கள் வாயில் பொருட்களை வைக்க விரும்புகிறார்கள் என்பது உங்களுக்குத் தெரியும், மேலும் தாவரங்களும் இதற்கு விதிவிலக்கல்ல. சமீபத்தில் செயற்கை உரத்துடன் சிகிச்சையளிக்கப்பட்ட புல் அல்லது பிற தாவரங்களை உண்ணும் பூனைகள் மற்றும் நாய்கள் வாந்தியிலிருந்து வலிப்புத்தாக்கங்கள் வரை அறிகுறிகளை அனுபவிக்கலாம் , மேலும் இரசாயன உரங்கள் நேரடியாக ஜீரணிக்கும் விலங்குகளுக்கு கூட ஆபத்தானவை.           ஏனென்றால், செயற்கை உரங்கள் தாவரங்களுக்குத் தேவையான நைட்ரஜன் மற்றும் பொட்டாசியம் போன்ற அடிப்படை ஊட்டச்சத்துக்களைக் கொண்டிருப்பது மட்டுமல்லாமல், பூச்சிக்கொல்லிகள், யூரியா மற்றும் சில சமயங்களில் ஆர்சனிக் போன்ற தீங்கு விளைவிக்கும் பொருட்களின் காக்டெய்லையும் கொண்டிருக்கின்றன.            சில கரிம உரங்கள் விலங்குகளின் எலும்பு உணவில் இருந்து தயாரிக்கப்படுகின்றன , அவை அவற்றின் செரிமான அமைப்பில் உறைந்தால் விலங்குகளுக்கு தீங்கு விளைவிக்கும், ஷில் பயன்படுத்தும் உரமானது திரவமானது மற்றும் மிகவும் பாதுகாப்பானது.            இந்த தயாரிப்புகளால் உரோமம் கொண்ட நண்பர்கள் மட்டும் ஆபத்தில் இருப்பதில்லை. செயற்கை உரங்கள் குழந்தைகளுக்கு எவ்வளவு தீங்கு விளைவிக்கின்றன என்பது குறித்து நடுவர் குழு முடிவு செய்துள்ளது, ஆனால் அவற்றின் பயன்பாடு கருவின் எடை குறைவது முதல் நரம்பியல் விளைவுகள் வரை புற்றுநோய்கள் வரை அனைத்திற்கும் தொடர்பு இருப்பதாக ஆய்வுகள் கண்டறிந்துள்ளன."},{"question":"Хаббл телескобунун максаты эмнеде?","answer":"Хаббл телескобу алыскы галактикалар жана аалам жөнүндө укмуштуудай сүрөттөрдү жана баалуу маалыматтарды берип, космосту түшүнүүбүзгө олуттуу түрдө өркүндөттүү үчүн мааниси чоң."},{"question":"ලොව වැඩිම ජල පරිමාවක් රැගෙන යන ගංගාව කුමක්ද?","answer":"ලෝකයේ විශාලතම ජල පරිමාව ගෙන යන ගංගාව දකුණු ඇමරිකාවේ ඇමසන් ගඟයි. එය පරිමාව අනුව ඉහළම විසර්ජනය ඇති අතර, සාමාන්‍යයෙන් තත්පරයට ඝන මීටර් 209,000 ක සාමාන්‍ය විසර්ජනයක් ඇත, එය ඊළඟ විශාලතම ස්වාධීන ගංගා හතට වඩා වැඩි ය. ඇමසන් වනාන්තරයේ විශාල ජල පෝෂක ප්‍රදේශයට විවිධ පාරිසරික පද්ධති ඇතුළත් වන අතර එය පෘථිවියේ වඩාත්ම ජෛව විවිධත්ව කලාපයන්ගෙන් එකකි. එය අත්ලාන්තික් සාගරයට ගෙන යන ජල පරිමාව අතිමහත් වන අතර එය ගෝලීය ජල චක්‍රයේ තීරණාත්මක අංගයක් බවට පත් කරයි."},{"question":"Oviana no nisy ny alatsinainy misaona teto Madagasikara?","answer":"Ny 26 janoary 2009 no nisy ny lundi noir (na “alatsinainy misaona”) nahitana rotaka, fandrobana, fandorana sy fanimban-javatra, nitarika fahafatesan’olona sy fahaverezam-bola goavana tany tamin’ny faritra sasany teto amin’ny nosy Madagasikara. "},{"question":"క్రింద ఇచ్చిన పద్యానికి ప్రతిపదార్ధం మరియు తాత్పర్యం ఇవ్వండి:కం|| ఎఱుఁగవె యజాతశత్రునినెఱియును ధర్మంబు సత్యనిష్ఠయు మిము నెత్తెఱగున ననువర్తించెనొయెఱుఁగవె ? తగు చేవ గలుగు టెఱుఁగవె ? యధిపా !","answer":"ప్రతిపదార్థం :అధిపా ! = రాజా!అజాతశత్రుని = ధర్మరాజు యొక్కనెఱియును = న్యాయమునుధర్మంబున్ = ధర్మమునుసత్యనిష్ఠయు = సత్యమునందలి నమ్మకముఎఱగవె ? = తెలియదా ?మిమున్ = మిమ్ముఏ + తెఱఁగునన్ = ఏ విధంగాఅనువర్తించెనొ = అనుసరించిమెలగెనోఎఱుగవె ? = తెలియదా ?తగుచేవ = తగినశక్తికలుగుట = అతడు కల్గియుండటంఎఱుంగవె ? = తెలియదా ?తాత్పర్యం : మహారాజా! ధర్మజుడి న్యాయమూ, ధర్మమూ, సత్యప్రవృత్తి నీకు తెలుసు. అతడు మిమ్మాశ్రయించుకొని ఎట్లా ఉన్నాడో నీకు తెలుసు. అతని సామర్థ్యం కూడా నీకు తెలుసు."},{"question":"أسئلة دينية س: من هو الصحابي الذي قام بجمع القرآن الكريم؟\\t","answer":"ج: هو الصحابي عثمان بن عفان."},{"question":"Masama ba ang pagpigil ng ihi?","answer":"Hindi masama magpigil ng ihi kung kailangan mo munang maghanap ng banyo para ilabas nito. Subalit, maaring humantong sa impeksyon ang pagpigil nito nang masyadong mahabang oras dahil sa pagdami ng bakteryang naninirahan sa pantog. Ang paghawak ng ihi ay maaaring mag-overstretch sa pantog hanggang sa tuluyan na itong hindi gumana nang maayos dahil sa kondisyon na voiding dysfunction."},{"question":"\\"පිජින් භාෂා\\" (pidgin languages) යනු මොනවා දැයි පැහැදිලි කර දෙන්න.","answer":"පොදු භාෂාවක් නොමැති, විවිධ භාෂා කතා කරන සමූහයක් අතර සරල ලෙස අදහස් හුවමාරු කර ගැනීමට සැකසුණු බසක් මෙයින් අදහස් වෙනවා. පිජින් භාෂාවක වචන සහ ව්‍යාකරණ ඉතාම සරල සහ සීමිත මට්ටමක පවතී. උදාහරණයක් ලෙස බ්‍රිතාන්‍යයන් විසින් යටත්විජිත සමයේ දී කැරීබියන් දූපත්වල වතුවල වහලුන් ලෙස වැඩ කිරීමට අප්‍රිකාවේ විවිධ රටවල්වල විවිධ භාෂා කතාකරන කලු ජාතිකයන් විශාල වශයෙන් රැගෙන එනු ලැබුවහ. ඔවුන් තම තමන් අතර සහ පාලකයන් අතර අදහස් හුවමාරු කරගැනීමට යොදාගත් අවිධිමත් සරල මිශ්‍ර බස් වහර පිජින් බසක් ලෙස සැලකිය හැකි යි. ඔවුන්ගේ ඉදිරි පරම්පරාව අතින් පිජින් බසට අළුත් වචන, ව්‍යාකරණ නීති එකතු වීමෙන් පිජින් බස ක්‍රියොල (creol) භාෂාවක් බවට අනුවර්තනය වී ඇත. එවිට එය එම ජන වර්ගයේ මව්බස බවට පත් වුණි. ක්‍රියොල භාෂාවක් පිජින් භාෂාවකට වඩා සංකීර්ණ වේ. නයිජීරියානු පිජින් ඉංග්‍රීසි බස අතීත පිජින් බසක් ලෙස සැලකිය හැකි ය. එය වර්තමානයේ ක්‍රියෝල භාෂාවක් ලෙස හඳුනා ගනු ලැබේ."},{"question":"ഇനിപ്പറയുന്ന ചോദ്യത്തിന് ഉത്തരം നൽകുക. ചോദ്യം: ഈ സംഗീത സ്വരങ്ങൾ അവയുടെ പിച്ചിന്റെ വർദ്ധിച്ചുവരുന്ന ക്രമത്തിൽ ഓർഡർ ചെയ്യുക: സി, എഫ്, ജി, എ, ഡി.","answer":"ഉത്തരം: എ, സി, ഡി, എഫ്, ജി എന്നത് നൽകിയിരിക്കുന്ന സംഗീത സ്വരങ്ങളുടെ പിച്ചിന്റെ വർദ്ധിച്ചുവരുന്ന ക്രമമാണ്."},{"question":"سوال: جڏهن انهن جي ٽينڪ ۾، هڪ مڇي ٻي مڇي کي ڇا چيو؟ جواب: ڇا توهان ڄاڻو ٿا ته هن شيءَ کي ڪيئن هلائڻ گهرجي؟ توهان جي خيال ۾ مٿين مذاق جو مقصد ڇا آهي؟","answer":"تفصيل: جيڪڏهن توهان وٽ گهر ۾ مڇي آهي، اها هڪ ٽينڪ ۾ آهي: هڪ مڇي ٽانڪ (جنهن کي ايڪريريم پڻ سڏيو ويندو آهي). عام طور تي جڏهن توهان هڪ ٽانڪي ۽ مڇيءَ بابت ٻڌو ٿا، ته توهان مڇيءَ جي ٽانڪي بابت سوچيو ٿا. مڇيءَ جي ٽانڪي هڪ شيشي جو دٻو آهي جنهن ۾ پاڻي ۽ مڇي رکيل آهي. ٽينڪ جو ٻيو قسم فوجي ٽينڪ آهي. جيڪڏهن توهان فوجي ٽينڪ ۾ آهيو، ڪنهن کي ان کي هلائڻو پوندو، جهڙوڪ مڇيء ۾ مڇي. هي مذاق مذاق آهي ڇاڪاڻ ته لفظ ٽينڪ جا ٻه مطلب آهن: هڪ مڇي ٽينڪ ۽ هڪ فوجي ٽينڪ. هي مذاق اسان کي مڇيءَ جي ٽينڪ جي سوچڻ ۾ گمراهه ڪري ٿو، جڏهن ته حقيقت ۾ مڇي فوجي ٽانڪي ۾ هوندي آهي. هتي هڪ مڇيء جي ٽانڪي ۾ توهان جي سون مڇي جي سنڀال ڪيئن ڪجي:"},{"question":" Imasa aragti ayaad aragtey miisaanka maansada","answer":" waxa jira labo aragti oo kala ah aragtida abwaan caraale iyo aragtida abwaan gaariye"},{"question":"Sheeg Aayada Kulmisay Dhammaan Xuruuful Hijaa’iga?","answer":"Waa Muxamadu Rasuullulaah. (Suuratul Fatax)."},{"question":"Do you remember when we were reading https://te.wikipedia.org/wiki/%E0%B0%B8%E0%B0%BE%E0%B0%AA%E0%B1%87%E0%B0%B0%E0%B1%81 the other day? It started sth like document_plaintext[:100].. Can you continue it for up to another 1000 characters?","answer":"ఉంది. 2011 భారత జనగణన గణాంకాల ప్రకారం ఈ గ్రామం 359 ఇళ్లతో, 1307 జనాభాతో 387 హెక్టార్లలో విస్తరించి ఉంది. గ్రామంలో మగవారి సంఖ్య 646, ఆడవారి సంఖ్య 661. షెడ్యూల్డ్ కులాల సంఖ్య 721 కాగా షెడ్యూల్డ్ తెగల సంఖ్య 1. గ్రామం యొక్క జనగణన లొకేషన్ కోడ్ 581322[1].పిన్ కోడ్: 532148.విద్యా సౌకర్యాలుగ్రామంలో ప్రభుత్వ ప్రాథమిక పాఠశాల ఒకటి ఉంది.సమీప బాలబడి, ప్రాథమిక పాఠశాల రాజాంలోను, ప్రాథమికోన్నత పాఠశాల బొద్దాంలోను, మాధ్యమిక పాఠశాల బొద్దాంలోనూ ఉన్నాయి. సమీప జూనియర్ కళాశాల, ప్రభుత్వ ఆర్ట్స్ / సైన్స్ డిగ్రీ కళాశాల, ఇంజనీరింగ్ కళాశాల రాజాంలో ఉన్నాయి. సమీప వైద్య కళాశాల శ్రీకాకుళంలోను, మేనేజిమెంటు కళాశాల, పాలీటెక్నిక్‌లు రాజాంలోనూ ఉన్నాయి. సమీప వృత్తి విద్యా శిక్షణ పాఠశాల, అనియత విద్యా కేంద్రం, దివ్యాంగుల ప్రత్యేక పాఠశాల రాజాంలో ఉన్నాయి.వైద్య సౌకర్యంప్రభుత్వ వైద్య సౌకర్యంఒక సంచార వైద్య శాలలో డాక్టర్లు లేరు. ముగ్గురు పారామెడికల్ సిబ్బంది ఉన్నారు. సమీప సామాజిక ఆరోగ్య కేంద్రం, ప్రాథమిక ఆరోగ్య కేంద్రం, ప్రాథమిక ఆరోగ్య ఉప కేంద్రం గ్రామం నుండి 5 నుండి 10 కి.మీ. దూరంలో ఉన్నాయి. అలోపతి ఆసుపత్రి, డిస్పెన్సరీ, కలవు. "},{"question":"Суроо: Суунун химиялык формуласы кандай?","answer":"Жооп: H2O."},{"question":"Inona no atao hoe joro ary inona no atao mandritra ny joro?","answer":"Ny joro dia fomba Malagasy iray avy any amin'ny faritra avaratry ny nosy. Amin'ny finoana Malagasy, ny joro dia fipetrahan'ny fanahin'ny mpanjaka iray efa maty, anaty vatan'olombelona mba hahafahany mandray anjara amin'ny asa-piarahamonina. Mandritra io dia misy ny famonoana omby ho fangataham-pitahiana amin'ny razana, na ho sorona amin'ny zanahary. Izay no atao mandritra ny joro."},{"question":"Berikan penerangan ringkas untuk Universiti Kebangsaan Malaysia (UKM) dalam ayat-ayat yang tidak melebihi 210 perkataan. ","answer":"Universiti Kebangsaan Malaysia (UKM) ialah sebuah universiti penyelidikan awam Malaysia yang terletak di Bandar Baru Bangi, Hulu Langat, Selangor. Pusat Perubatan Universiti Kebangsaan Malaysia (PPUKM) terletak di Cheras dan juga mempunyai kampus cawangan di Kuala Lumpur. Ia merupakan antara universiti paling berprestij di Malaysia dan Asia Tenggara. Terdapat lebih 22 ribu pelajar yang mendaftar ke UKM (17,500 pelajar sarjana muda, dan 5,105 pelajar pascasiswazah di mana 1,368 merupakan pelajar asing dari 35 buah negara).Universiti Kebangsaan Malaysia ialah salah satu daripada lima universiti yang menyelaraskan penyelidikan di Malaysia. UKM adalah universiti terbaik ke-160 di dunia mengikuti QS World University Rankings yang dijalankan pada tahun 2020. Ia juga menduduki tempat ke-98 dalam 100 universiti baru terbaik yang ditubuhkan dalam tempoh 50 tahun yang lalu di dunia. Ia juga adalah satu-satunya universiti dari Malaysia yang telah disenaraikan di dalam Quacquarelli Symonds (QS) 'Top 50 Universities Under 50 Years Old' yang dijalankan pada tahun 2012, di mana ia mendapat universiti terbaik ke-31. Ia juga adalah universiti terbaik ke-56, mengikut Rankings Universiti Asia QS Top 500 yang dijalankan pada tahun 2014 dan 2015. Selain itu, ia adalah universiti terbaik ke-184 di dunia mengikuti QS World University Rankings 2019, yang menjadikannya universiti peringkat tertinggi di peringkat antarabangsa."},{"question":"Ahitsio ny diso tsipelina amin'ity fehezanteny manaraka ity:\\"Ny fanabeazana no fanalaidin'ny hoavy mamirapiratra, manome fahafahana ny tanora hianatr fahaiza-manao ilaina amin'ny fahombiazana eo amin'ny fiainana.\\"","answer":"Ity ilay fehezanteny miaraka amin'ny tsipelina efa voahitsy \\"Ny fanabeazana no fanalahidin'ny hoavy mamirapiratra, manome fahafahana ny tanora hianatra fahaiza-manao ilaina amin'ny fahombiazana eo amin'ny fiainana.\\""},{"question":"'Cha mama, nawe dadewethu, ngizoya laphaya kumthandazi njengoba nisho kodwamina ithemba lami elikhulu likuNonkamfela. Nokho-ke ukuze nigculiseke, okungconongibona kungcono siqale laphaya kumthandazi, kwaHlazakazi sengiyovukela khonaekuseni kusasa.''Cha fana, ngoba asikazilungisi kahle zonke izimfanelo zakhona, kungcono siye khonakusasa uma usubuya kwaHlazakazi.''Hhayi kulungile mama, kungcono ngisale sengikwenza konke khona kusasa ngobanakhu sengathi selishonile kanti nale ndlela ikude. Sengiyovuka ekuseni ukuzengisheshe ngibuye ngithole nethuba lokuya esayonini.'Nebala ukusa kwaziwa nguye amabombo wawabhekisa khona kwaHlazakazi. Esahlezingasemthonjeni ecabanga ukuthi uzokwenzenjani, wezwa ngezwi lihayela phansiokomuntu obulawa umzwangedwa. Uma ethi uphakamisa amehlo wazithela kuyeuNokulindela ecula iculo losizi ebhekise ikhanda phansi. Uhamba nje uNokulindelaakuhambi yena inhliziyo ibalisa ngesoka lakhe.1. Bhala imibuzo EMIBILI uNokulindela ayibuza uSandanezwe ngalolu suku","answer":"OKUBILI kokulandelaye: Kodwa Sandanezwe ubekwa yini lapha?  Ungaze ungibuze ukuthi ngifelwe yizwe nje uphumaphi?  Wanyamalalisa okomphefumulo, awusabhali, awusathini, kwenzenjani,wahlekisa ngami ezweni ngenzeni?"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਮਃ ੩ ॥ਭੈ ਵਿਣੁ ਜੀਵੈ ਬਹੁਤੁ ਬਹੁਤੁ ਖੁਸੀਆ ਖੁਸੀ ਕਮਾਇ ॥ਨਾਨਕ ਭੈ ਵਿਣੁ ਜੇ ਮਰੈ ਮੁਹਿ ਕਾਲੈ ਉਠਿ ਜਾਇ ॥੨॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 149 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਮਰਦਾਸ ਜੀ ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਾਰਾਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਡਰ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਵਸਾਣ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਜੋ ਮਨੁੱਖ ਲੰਮੀ ਉਮਰ ਭੀ ਜੀੳਂੂਦਾ ਰਹੇ ਤੇ ਬੜੀਆਂ ਮੌਜਾਂ ਮਾਣਦਾ ਰਹੇ, ਤਾਂ ਭੀ,ਹੇ ਨਾਨਕ ! ਜੇ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਡਰ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਵਸਾਉਣ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਹੀ ਮਰਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਮੁਕਾਲਖ ਖੱਟ ਕੇ ਹੀ ਇਥੋਂ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।੨।\\""},{"question":"السؤال: ما هي سور القرآن الكريم التي بدأت بلفظ الحمد في أول آياتها؟","answer":"الإجابة: سورة الفاتحة والأنعام والكهف وسبأ وفاطر."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai ayam baru belajar berkokok\\"?","answer":"Ia bermaksud baru cukup umur"},{"question":"Manana karazana voankazo hafakely isan-karazany i Madagasikara, ny sasany tsy manam-paharoa amin'ny nosy. Inona no anaran'ny voankazo malagasy mahazatra, izay mitovy amin'ny voaniho lehibe misy nofo malefaka sy be ranony ao anatiny?","answer":"Ny voankazo malagasy mahazatra dia ravinala, antsoina koa hoe \\"voan'ny mpivahiny\\" na \\"hazon'ny mpivahiny\\" izay mitovy amin'ny voaniho lehibe misy nofo malefaka sy be ranony ao anatiny."},{"question":"Con trai tôi vừa phẫu thuật mổ cận thị được 3 tuần, muốn được đi bơi ngày hè. Xin hỏi bác sĩ khi nào thì được đi bơi hay chơi thể thao?","answer":"Tốt nhất trẻ nên tránh đi bơi ở bể ít nhất 4 tuần, do những vi sinh vật không kiểm soát sẽ xâm nhập qua vết mổ. Nước bể bơi chứa nhiều chlorine gây khô mắt và dị ứng, kể cả dùng kính bơi vẫn có nguy cơ nhiễm khuẩn.Để xóa cận thành công, giải pháp được xem là hiệu quả hiện nay là phẫu thuật. Thời gian đầu sau phẫu thuật, giác mạc trở nên yếu hơn, cần có thời gian để phục hồi, có thể từ một đến 3 tháng, thậm chí là 6 tháng đến một năm mới có thể hồi phục hoàn toàn tùy theo thể trạng từng người.Sau khi mổ cận hai tuần, người bệnh có thể tập thể dục nhẹ nhàng như đi xe đạp, tập gym nhưng không nâng tạ, tránh làm tăng nhịp tim, đổ mồ hôi làm tăng áp lực mắt và nhiễm khuẩn; không làm động tác đu, kéo xà; không cúi đầu (yoga). Nếu bệnh nhân chơi bóng đá, cầu lông, phải có kính bảo hộ mắt, tránh chấn thương.Nếu muốn tham gia các hoạt động mạnh thì thời gian lý tưởng nhất là sau 3 tháng. Trường hợp bị tác động vào mắt hoặc có vật thể lạ bay vào mắt, cần nhanh chóng tái khám và tham vấn ý kiến bác sĩ chuyên khoa.Vệ sinh sạch sẽ, nhỏ nước mắt nhân tạo ngay sau khi bơi hoặc chơi thể thao. Sử dụng kính bơi giúp bảo vệ mắt, tránh nước biển hoặc nước chứa nhiều chlorine, nước có chất tẩy rửa vào mắt. Tuyệt đối không được để vật thể lạ bay thẳng vào mắt với tốc độ cao (bóng đá, bóng tennis). Tái khám khi có dấu hiệu bất thường."},{"question":"Вопрос: Предыдущая столица России? Ответ:","answer":"Предыдущей столицей России является город Санкт-Петербург. Санкт-Петербург был столицей Российской империи с 1712 года до 1918 года. В 1918 году столицей России стал город Москва."},{"question":"シドニーオリンピックでは女子マラソンで金メダルを獲得したものの、体力の限界を理由として２００８年１０月競技者生活からの現役引退を発表した選手は誰？","answer":"高橋尚子です。"},{"question":"Explique o conceito de realidade aumentada e as suas aplicações em vários domínios.","answer":"A realidade aumentada sobrepõe informação digital ou elementos virtuais ao mundo real. Encontra aplicações em domínios como os jogos, a educação, a arquitectura, os cuidados de saúde e a assistência remota. A realidade aumentada melhora as experiências do utilizador, permite uma formação imersiva e facilita a visualização de dados complexos."},{"question":"Koks yra įprastas lietaus kiekis Atlantos mieste žiemą? Atsižvelgiant į ankstesnį klausimą, parašykite kontekstą, kuriame būtų atsakymas. Tai gali būti nuo 1 iki 20 sakinių. Kontekstas:","answer":"Metinis kritulių kiekis yra 40 colių (1020 mm), kuris yra gana platus per metus. Dėl to, kad Atlanto vandenynas yra arti Atlanto vandenyno ir Atlanto miestas yra Pietų Džersyje, ten sniego būna mažiau nei daugelyje kitų Niujordžerio valstijų. Net ir oro uoste, kur žemos temperatūros dažnai yra daug žemesnės nei pakrantėje, žiemą sniego vidutiniškai būna tik 41,9 cm. Atlanto mieste dažnai lyja, o šiaurės ir vakarinėse valstijos dalyse sninga."},{"question":"வினா : இந்தியா வின்ஸ் ஃப்ரீடம் என்ற நூலின் ஆசிரியர் யார் ? ","answer":"விடை : அபுல் கலாம் ஆசாத்வினா : அயோடின் குறைவினால் ஏற்படும் நோய் எது ? "},{"question":"O que significa o ditado popular: \\"Olho por olho dente por dente\\"?","answer":"Ditado popular usado no sentido de vingança, de “pagar na mesma moeda”. Ou seja, tudo aquilo que alguém faz de ruim, deve ser retribuído da mesma forma.Exemplo: “Ele não sabe com quem se meteu, aqui é olho por olho.”"},{"question":"O que caracteriza o signo de Áries?","answer":"O signo de Áries é representado pelo carneiro, o animal que usa a própria cabeça como arma com bravura. Aqui, então, vence o líder, aquele que tem a cabeça mais dura. A coragem e a valentia são, portanto, valores presentes no seu modo de ser e de viver. Você impõe sua vontade, lidera seu caminho e briga até o fim pelo que quer.Seu elemento solar é o Fogo, reino da autoconfiança, da singularidade e da ação. Sua força vem da certeza do seu próprio valor. Entre as datas dos signos do Zodíaco, a data do signo de Áries é aproximadamente de 21 de março a 20 de abril, mas isso pode mudar dependendo do seu ano de nascimento.Sendo ariano(a), você entende que a vida deve ser vivida de forma singular, sem se deixar levar ou influenciar pelas pressões externas. Porém, quando parece impossível evitá-las, acaba enfrentando e se posicionando diante de tudo com destemor e dignidade. Afinal, você confia no seu poder.Você tende a superar os seus desafios com ânimo e assertividade, enxergando cada obstáculo como uma grande aventura. O mais importante é que a sua independência seja respeitada para que você possa viver livremente aquilo que os seus instintos indicam."},{"question":"ጥያቄ: የፀሓይ ክብደት ከመሬት ጋር ሲነጻጸር ስንት እጥፍ ይበልጣል?","answer":"መልስ: 1.3 ሚሊዮን"},{"question":"യുണൈറ്റഡ് അറബ് എമിറേറ്റ്സിന്റെ പ്രസിഡന്റ് ആരാണ്?","answer":"എം. ബി. ഇസഡ് എന്ന ആദ്യക്ഷരങ്ങളാൽ അറിയപ്പെടുന്ന ഷെയ്ഖ് മുഹമ്മദ് ബിൻ സായിദ് അൽ നഹ്യാൻ യുണൈറ്റഡ് അറബ് എമിറേറ്റ്സിന്റെ മൂന്നാമത്തെ പ്രസിഡന്റും അബുദാബിയുടെ ഭരണാധികാരിയുമാണ്."},{"question":"வினா: நம் உடம்பிலேயே மிகவும் கடினமான பகுதி எது?","answer":"விடை: பற்களிலுள்ள எனாமல்"},{"question":"নভেম্বরের মাঝামাঝি দুই হাজার রোহিঙ্গা বাংলাদেশ থেকে মিয়ানমার ফিরে যাবে বলে জানিয়েছে মিয়ানমার কর্তৃপক্ষপ্রত্যাবাসন নভেম্বরের মাঝামাঝি সময়ে শুরু হতে পারে এবং প্রথম দফায় প্রায় দুই হাজার রোহিঙ্গা রাখাইনে ফেরত পাঠানো হবে বলে জানানো হয়।জয়েন্ট ওয়ার্কিং গ্রুপের সদস্যরা কক্সবাজারে বেশকিছু রোহিঙ্গা ক্যাম্পে গিয়ে নেতাদের সাথে কথা বলেছেন; যার পেছনে মূল উদ্দেশ্য ছিল মিয়ানমার সরকারের নেয়া পদক্ষেপের কথা জানিয়ে রোহিঙ্গাদের মধ্যে আস্থা তৈরি করা। শরণার্থী ক্যাম্পের একজন রোহিঙ্গা নেতা মোহাম্মদ নূর বিবিসিকে বলেন, \\"তারা আমাদের বুঝিয়েছেন যে প্রত্যাবাসন শুরু হলে এখানে (বাংলাদেশে) ট্রানজিট ক্যাম্পে কয়েকদিন থেকে মিয়ানমারের অস্থায়ী ক্যাম্পে নিয়ে যাওয়া হবে।\\"মি. নূর জানান, তাদেরকে বলা হয়েছে মিয়ানমারের অস্থায়ী ক্যাম্পে ৫ মাস থাকার পর তারা নিজেদের আদি বাসস্থানে ফিরে যেতে পারবেন এবং মিয়ানমারের নাগরিকত্বের জন্য আবেদন করতে পারবেন। তবে রোহিঙ্গারা চায় সীমান্ত পার হওয়ার পরই যেন তাদের নাগরিকত্ব দেয়া হয়। পাশাপাশি প্রত্যাবাসনের সময় জাতিসংঘের নিরাপত্তা রক্ষীদের উপস্থিতিও দাবি করছে তারা। ২০১৭ সালের অগাস্ট থেকে ৭ লক্ষেরও বেশি রোহিঙ্গা বাংলাদেশে পালিয়ে এসেছেন।আরো পড়তে পারেন:ভারত কীভাবে রোহিঙ্গাদের ফেরত পাঠাতে পারছে?নির্বাচন নিয়ে সংলাপ কখনো সফল হয়নি কেন?মোবাইল কেসের ছবি থেকে জানা গেল যেভাবেরোহিঙ্গাদের ফিরে যাওয়ার জন্য উপযুক্ত পরিবেশ তৈরি করতে মিয়ানমার সরকারের নেয়া বিভিন্ন পদক্ষেপের বিষয়ে সেদেশের কর্তৃপক্ষ ফলাও করে প্রচারণা চালালেও আসলে পরিস্থিতির কতটা উন্নতি হয়েছে সে প্রশ্ন থেকেই যায়।বিবিসি'র বার্মিজ বিভাগের সংবাদদাতা স ইয়ান নিয়াং রাখাইন অঞ্চলে তার সরেজমিন অনুসন্ধানের ভিত্তিতে জানান, প্রচারণা চালানো হলেও, আসলে অবস্থার খুব একটা উন্নয়ন হয়নি। মি. নিয়াং বলেন, রাখাইন অঞ্চলে অবস্থার উন্নয়ন সম্পর্কে সরকার নানাবিধ দাবি করলেও মাঠ পর্যায়ে অবস্থার খুব একটা উন্নতি হয়েছে বলে তিনি মনে করেন না। তিনি জানান, শরণার্থীরা মিয়ানমারে ফিরে আসার পর প্রাথমিকভাবে যেসব অস্থায়ী ক্যাম্পে থাকবে সেখানে ৩০০ থেকে ৪০০'র বেশি ঘর নেই এবং সেখানে একসাথে খুব বেশি মানুষ থাকতে পারবে না; কিন্তু মিয়ানমার কর্তৃপক্ষ দাবি করেছে সেসব অস্থায়ী আবাস একসাথে ৩০ হাজার মানুষ ধারণের ক্ষমতা রাখে। এই অনুচ্ছেদের জন্য একটি উপযুক্ত শিরোনাম প্রস্তাব করুন |","answer":"রোহিঙ্গা জনগোষ্ঠিকে মিয়ানমার কতটা আশ্বস্ত করতে পারছে?"},{"question":"*ما الحيوانات التي جلبها الفرس في معركة القادسية ؟","answer":"الفيلة"},{"question":"বর্তমানে ভুটানের রাজা কে ?অনুগ্রহ করে উপরের প্রশ্নের উত্তর দিন |","answer":"জিগমে খেসার নামগিয়াল ওয়াংচুক"},{"question":"Inona no maha-zava-dehibe ny fifidianana maneran-tany?","answer":"Ny fifidianana iraisam-pirenena dia miantoka fa manan-jo hifidy ny olom-pirenena tsirairay, ary manambara fa an' ny vahoaka ny fahefana fa mpindrana ihany ny olom-boafidy."},{"question":"Toggle the table of contentsચવાણું એટલે શુ ?","answer":"ચવાણું એટલે કાચુંકોરૂં, શેકેલું કે તળેલું ચાવીને ખાવાની વાનગી. પ્રાચીન સમયમાં ધાણી, ચણા, મમરા, સેવ આદિ વસ્તુ ઓ મેળવીને બનાવાતી વાનગી ચવાણું કહેવાતી .હાલના સમયમાં પ્રાય: ચવાણુ તરીકે ઓળખાતી વાનગી એક તળેલા ફરસાણનું નામ છે જેમાં સેવ, ગાંઠીયા, તળેલી દાળો, તળેલા શિંગ દાણા કે દાળીયા આદિને મસાલા જેમ કે લાલ મરચું , સંચળ આદિ મેળવી બનાવાય છે.જીણી સેવ વાપરીને એક ખાસ પ્રકારનું ગળ્યાશ પડતું એક ચવાણું બને છે જેને ભુસું કહે છે.નડિયાદનું ચવાણું વખણાય છે.અમદાવાદના ઘીકાંટા રોડ પર આવેલ નવતાડની પોળના નાકે મળતું ચવાણું-સેવ મમરા પ્રખ્યાત છે. ખંભાતના સુતરફેણી અને હલવાસન ઉપરાંત ભાખરવડી, પાપડ, ચવાણું, સોનપાપડી પણ પ્રખ્યાત છે."},{"question":"Касымалы Баялиновдун  \\"Ажар\\"чыгармасы кыскартып жазып бере аласыңбы?","answer":"Майдын аяк кези. Түн... Асман ачык... Мончоктой  тизилип көк деңизинде сүзүп жүргөн сансызжылдыздар бир-бирине ым кагышып жымыңдашат.  Жаратылыш койнундагы нерселердин бардыгы да көшүлүңкү тартып, май айынын түнкү коңур, салкын абасына батып, жай алып, таттуу уйкуга бастырылган.  Бирок кыбыладан жумшак жел согуп, өсүмдүктөрдүн  жазгы жаш жалбырактарын кыймылдатып, желбиретип  турат. Алыста ышкырып, «айтаттаган» күзөтчүлөрдүн үнү угулат. Акырын басып, Чырдын дарбазасынан Ажар чыкты.  Ажарда өң жок, жүдөгөн, узун кара чачы чубалып аркасында. Элең-селең этип кылчактап ал арт жагын карайт, жүгүрөт, шашат... Ажар чуркап отуруп,  энесинин мүрзөсүнө келди. Мүрзөнү кучактады.  Капкайдагы бук болгон ичтеги арманын көз жашы менен айтып, буркурап, боздоп, энесинин мүрзөсү менен коштошту. Түбөлүк таттуу уйкуда жаткан Батманын өлүгү да алыска сапар кетип бара жаткан жетимин аягандай болду, күңгүрөндү. ..  Ажар Какшаалды бет алды. Себеби: Какшаалда  турган кыргыздар бар экендигин уккан. Какшаал Турпандын кайсы жагында нече күнчүлүк жер экендигин да ал жакшы билет. Ажар иш кылып ошол кыргыз элине барып, башын жашырып, Чырдан кутулмакчы.  Ажар чуркап жүрүп олтуруп, таң сүрүүгө жакын калганда, бир калың чычырканактуу токойго келип бекинди. Токой ичиндеги майышкан жаш чөптөр Ажарды аягандай болду; шоодурап, баштарын кыймылдатып, Ажардын кайгысына тең орток боло тургандай, качкан жоосунан кутказып, ээн-эркин өз жолуна сала тургансыды. Буралган көк жашыл сабактары, жаш жалбырактары менен Ажарды жашырды, койнуна алды. Күн чыкты. Түнү бою тилден калгандай үнсүз жаткан токой ичиндеги барлык нерселер эртеңкикүндүн таза, күмүш нуруна балкыды. Ажар да бирге балкып, кечке жатты. Бирок уктай албады. Бүткөн боюнун ооруганы, таманынын сыздаганы, жүрөгүнүн  дүпүлдөп соккону—аны жашоорутуп, онтолотту. Бул гана эмес, бир жагынан курсагы ачты, ээрди кеберсиди. Алы да начарлайын деди. Байкуш, анысына карабай, каш карайып, ымырт жабылгаң кезде,  сенделип ордунан туруп, кайта жолуна түштү.  Көп убакыт өттү. Таң саргайып ата баштады. Ажар Турпандын четинен өтүп, кургакка чыгып,  Какшаалдын четине келди. Какшаал суусуз чөл, ээнжер боло турган. Бириндеп ар кайсы жерине чыккан алтыгана, табылгы, жылгындары гана болбосо, башка жерлери чөпсүз, кумдуу мейкин талаа.  Ажарга мурункусундай жашынууга ылайыктуу жер табылбады. Издөөгө алы да келбеди. Бүткөн бою салмактанып, буту шилтөөгө жарабай калды. Илгери басайын десе, мүдүрүлүп буту кумга бата түштү.  Жыгылып кетти... Күн көтөрүлүп, ысый баштады.  Ажар араң сүйрөлүп барып бир алтыгананын түбүнө жыгылды, жатты... Күндүн ысык шооласы алтыгананын арасынан Ажардын үстүнө түшүп,  боргулдантып тердетип, бүткөн брюн ысытып, капалап жиберди. Таңдайы кургады. Суусады. Бир ичим муздак суу көзүнөн учту. — Алда ай, суу болсо э. Бир чыны муздак суу ичип өлсөм, арманым болбос эле... — деди Ажар. Бирок мындай чөлдө суу кайдан болсун, суу жок. Сууга эми бир күн — түн катса, ошондо араң жете турган.  Күн чакчайып чак түш болду. Ысыгы мурункусунан  да күчөп, мээ кайнатып турат. Ажардын кубаты кетти,  өзөгү карарды. Ысып, тердеп, тили оозуна батпай калды. Чиркин, жан деген кыйын го, кантсин! Шордуу үстүндөгү чапанын чечип, алтыганага жаап, бетине калканчык кылды. «Өлөт деген ушул экен» деп,  буркурап ыйлап, олтура кетти. Көп токтоп тура албады, чырым этип уйкуга кетти... V Майдын кечки салкын жели сокту. Кошоктошуп  көктө жүргөн ак булуттар каалгып учат. Жел алардыкөрүнбөгөн сүйкүмдүү колу менен түртүп учуруп,  Тянь-Шандын көк тирешкен аскаларына айдап барып токтотот. Кээде булуттардын үзүлгөн бөлүндүсү,  күндүн үлпүлдөп батып бара жаткан көзүн каптап,  Какшаалдын элсиз, мейкин талаасындагы нерселердин  баарын да кара күүгүм, ала көлөкө тарттырат.  Талаа тынч... Булуттардын көлөкөсү Ажар жаткан алтыгананын үстүнө түшүп, улакча ойноду. Конур жел да Ажарды кытыгылады, эркелетти, ойготту.  Ажар кыбырап ордунан туруп, жолуна түштү. Каш карарып, ымырт жабылды. Түн кирди. Бирок сулуу ай мунайып, алтын бууга боёлуп, чыгыш жактан көтөрүлдү. Аппак нур шооласы менен түндүн мээримсиз караңгылыгын алда кайда кубалап, кең талааны кубантты. Талаа да ыйлап сооронгон жаш баладай, жылмайып, койнун ачып, кучагын жайып, Ажарга жол берди.  Ажар бир аз жол жүрүп келе бергенде, арт жагынан көп нерсенин созултуп улуганы, үргөнү угулду. Ал Ажарга жакындай баштады. Ажардын жүрөгү опколжуп, дүпүлдөп алып учуп, оюна ар түрдүү коркуу сезимдери келди.  Бир мезгилде Ажардын айланасына карышкырлар толуп кетти. Баары да ач, кабыргалары саналып,  кынжыйып, эң эле арык, тилдерин салышып, кыңшылашып, Ажарды камап алышты.  Ажар коркту. Ыйлап жиберди... Жан деген кыйын го, жанын корголоп, жерден тырмалап таш алып, туш- тушуна ыргытты. Качты. Жүгүрдү... Колу-буту ташкатийди. Айрылды. Кызыл-ала болду. Шордуу ага карабай жаш денесинин алып учкан кызуулугуна берилип, жүгүрүп олтурду. Бирок илешкен жоокалучубу? Ажарды бура бастырбады, кутказбады.  Тийип качып, алды-артын тороп. бир алтыганага  камады.  Ажар жан талашып, жанын сыйпалап, жанынан жарты боо ширенке тапты. Оттон карышкыр качат деген бала кезиндеги энесинен уккан сөз оюна түштү.  Ширенкенин бирөөнү тартып жиберди. Тегеректеп  алгандар жалындуу отту көрүп, азыраак алыстады. Ширенке өчтү... Карышкырлар кайта качырышты.  Айтор, эстен танган Ажар, карышкырлар жакындап кирип келген сайын, ширенке тартып жатып, көбүн жерге чачып, ширенкесинин аягына чыгып болду.  Жалгыз гана бир тал ширенкеси калды. — Шамдай жанган жаш жаным, ушул ширенке өчкөндө, сен да кошо өчөт экенсиң, мына эми өчөм, карышкырга жем болом...— деди Ажар. Ажар бирөө айткандай, жанындагы алтыганага өрт койду. Алты ай жазы менен жаан көрбөй күнгөкуурап, араң турган алтыгана, ширенке жанданганда  эле дүркүрөп асманга чыкты. Оттун жалындуукызгылт ак шооласы учуп алып ыраак кетти. Айланасындагы нерселерди койнуна алып, апайкынкылып, бадырайып, Ажарга көрсөттү.  Карышкырлар жоголуп калышты, кеткендей,  качкандай болушту. Ажардын биртике акыл-эси кирейин деди. Анын медери, жөлөгү жалгыз ал — от.  Андан чыккысы, кеткиси келбейт. Бардык үмүтү,  тилеги, күн көрүү, емүр сүрүү — ошол отто. Ошогобайланышкан. От өчсө, от менен бирге Ажар да өчмөк.  От бастап, өчүүгө айланды. Кайтып алыстанкарышкырлар улушту, жакындашты, Ажардын алды- артын тороп, айлантып, курчап алышты. Ажар чындап эми жанынан үмүт үздү. Таянган жалгыз отунан ажыраарын, жоосунун колуна түшөрүн,  райымсыз жырткычтарга жем болорун билди, көңүлүкараңгылады. Акылы, алы кетти. Эси ооду. Көзүнө жер, чөптөр, тоо-таш — баары да жоо болуп көрүндү.  Арбайып- тарбайып, оозун ачып, жакындап келе жаткан сыяктанат. Ага айла кылмакчы, каршы турмакчы болду. Колу менен чоктуу күлдү шилеп, жан жагына ыргытты, чачты. Карышкырлар болбоду,  күчүнө алды, кыңшылашып туш-тушунан качырышты. — Мына эми, мен силердики, алгыла!—деди Ажар. Башка сөз айтууга кубаты келбеди. Жыгылып кетти...  Үстүнө карышкырлар үймөлөктөшүп калды. Жемди талашты, ырылдашты, ары-бери сүйрөштү.  Чырылдаган Ажардын аянычтуу үнү гана угулду...  Асмандагы көп жылдыздар Ажарды аяшты,  кызганышты, сулуу ай да муңайып, Ажарга актык нурун берип, кош айтышты.  Кош, боорум! Сага окшоп, өз боштондук, өз теңдигин талашып, кулдуктан кутулууну самаган эчен миңдеген ага-туугандарың, эже-сиңдилериң канкор падышанын куугуну, сүргүнү астында тепселишти,  көбү максатына жете алышпай, арманда кетти.  Кыргыздын далай кыздары, балдары жер-суусунан,  эли-журтунан, ата-энесинен ажырашып, кан какшады. .. Сен ошолордун бирөөсүң. Сен көздөгөн тилегиңе жете албастан, азаттык, теңдик жолунда, ээн жер, элсиз чөлдө арманда кеттиң... Кош, боорум Ажар!"},{"question":"What is the role of continuous delivery (CD) in MLOps?","answer":"Continuous delivery in MLOps automates the process of releasing validated models into production, reducing manual intervention and the risk of errors."},{"question":"DNA ප්‍රතිවලිතය ලෙස හඳුන්වන්නේ කුමක්ද?","answer":"DNA ප්‍රතිවලිතය ලෙස හඳුන්වන්නේ ද්විත්ව දාම DNA අණුව පිටපත් කර සර්වසම පිටපත් දෙකක් සාදන ක්‍රියාවලියයි."},{"question":"王思聪在电子竞技行业做了哪些投资？","answer":"王思聪投资并创立了电子竞技队伍“IG”，该队伍在多个电子竞技比赛中取得了优秀成绩。"},{"question":"中国书法艺术博大精深，请问\\"欧体\\"是指谁的字体？","answer":"\\"欧体\\"指欧阳询的字体。欧阳询，唐朝著名书法家，官员，楷书四大家之一。"},{"question":"Astaamaha qofka hanka sare leh  Astaanta 6aad  Qofka hanka sare leh dheg uma dhigo hadalada ku dhisan han jabinta .","answer":"Qofka hanka sare leh dheg uma dhigo hadalada ku dhisan han jabinta . Tomas Edison. Tomas edison wuxuu dhashay taariikhdu markay ahayd (1847 miilaadiga), wuxuu ku dhashay magaalada la yiraahdo Milano ee gobaolka Ohio ee  wadanka maraykanka, wiilkan iskuulka hoose markuu dhiganaayay ayaa Macallinkiisii ku yiri, adi damiin ayaad tahay waxba mabaran kartid, waxaad tahay ilma aan dhamaystirneyn iskuulkiina waa ka eryay, isla markiiba waxaa iskuulkii timi hooyadii dhashay Tomas, markaas ayay ku tiri Macallinkii '' ilmahaygu damiin maahan caqligiisuna waa dhamays tiran yahay''  kadibna gacanta ayay qabsatay xaafadeeda ayayna  la'aaday, hoyadaasi waxay ku talagashay inay ilmaheeda guriga wax ku barto isla markaasna niyada u dhisto oo ku dhahdo  damiin ma tihid  iyo doqontoona  matihid !!!. Wiilkaas Macallinkiisu ku tilmaamay inuu yahay doqon aan waxba baran karin  waa wiilka sameeyay layrka adduunka dhan maanta ifsado, waa wiilka hal-Abuurkiisu uu gaaray 1093  oo hal Abuur, ma jirin wiilkan qof ka halAbuurbadnaa oo ka horeeyay walina lamahayo qof kale oo layimi intii uu layimi wiilkaasi.  Bal akhristaha qiimaha badanoow is waydii, maanta qof ka maarmi kara miyaa jira layrka iyo korantada ? Tomaas haddii uu dhagaysanlahaa hadalkii Macallinkiisa intaas oo hal Abuur masamaynlahaa ?  ma ogtahay inay ka mid ahayd halAbuuradiisa raadiyaha aad wararka ka dhagaysato ?  soo ma'ogid inay halAbuurkiisii  uu ka mid ahaa teebka waraaqaha lagu qoro ? qiimaha badanaa  markaad hesho hooyo aqoonta kugu garab istaagta niyadana kuu dhista  markii lagu dhaho damiin ayaad tahay kugu dhahda damiin matihid ee xariif ayaad tahay,  bal ila qiyaasa masuuliyada ay dusha u tuuratay hooyadii dhashay Tomas ?. Tomaas edison ayaa waxaa la waydiiyay sidii uu ku gaaray aqoontaa intaas le'eg markaas ayuu  yiri :- 99% waa dadaal, 1% waa  mawhibo iyo ilhaan. Tomaas tariikhdiisu waa dheertay laakiin ula jeedkaygu wuxuu ahaa inaan kuu bidhaamiyo in qofkii hanka sare leh uusan ahayn qof dheg u dhiga hadalada hanjabinta iyo niyad jabinta ku dhisan . Walaalkayaga qiimaha badanoow iska ilaali inay dadku hanka iyo himmada  kaa jabiyaan, intaad yoolkaaga hiigsanayso waxaad la kulamysaa dad raba inay niyada kaa jabiyaan, inay ku curyaamiyaan, inay kugu qoslaan marna kugu jees jeesaan, waxaad arkaysaa dad aaminsan  in hididiiladaadu tahay shay fog oo aan lagaari karin qofkii ku fikaraana uu yahay qof  waalan ama iska riyoonaaya, bal sheekadan soo socota dhuux adigaa dareemaaya sida dadku kuu curyaaminaayaan hankana kaaga jabinayaan."},{"question":"Що таке фенилкетонурія?","answer":"Фенилкетонурія (ФКУ) належить до спадкових порушень обміну, які широко відомі і досить детально вивчені. Фенілпіровиноградна олігофренія була описана в 1934 році Феллінгом. Фенілаланін (ФА) належить до незамінних амінокислот. Він надходить із продуктами харчування і не використовується для синтезу білка, а в нормі розпадається за тирозиновим шляхом. Дефіцит ферменту фенілаланінгідроксилази чи його кофактора тетрагідротіоптерину призводить до нагромадження фенілаланіну в рідких середовищах організму. Це інгібування викликає вторинні блоки. Рівень фенілаланіну в плазмі зростає до 20 мг% вже до кінця першого тижня життя. Далі він підвищується і стабілізується на 40 мг%. Виділення його з сечею посилене, це стосується і продуктів трансамінування: фенілпіровиноградної кислоти, фенілоцтової кислоти (спричиняє запах сечі), фенілмолочної кислоти, фенілглютаміну. Відзначається збільшення ФА в спинномозковій рідині. Існує декілька клінічно і біохімічно відмінних форм гіперфенілаланінемії (класична, атипова й зумовлена дефектом дегідроптеридинредуктази). Класична фенілкетонурія зумовлена повною чи майже повною відсутністю фенілаланінгідроксилази. Надлишок фенілаланіну трансамінується до фенілпіровиноградної кислоти або до фенілетиламіну. Ці та інші метаболіти разом з надлишком фенілаланіну порушують процеси метаболізму і викликаютьушкодження клітин головного мозку."},{"question":"Ndàx man ngaa jubbanti mbind mii?Bir na, ne jox Nanu Muusaa Téere ba; Nu toxal ginnaawam ay Yonent. Te jox Nanu Iisaa doomu Maryaama ay kéemaan yu leer te dëgëral ko, ak ruu gu sell [Jibril]. Ndax saa yu leen ab Yonent dikkalee [Sant leen] lu neexul seen bakkan, ngeen rëy-rëylu? Ngeen weddi ab kurél, rey ab kurél [ca ñoom Yonent ya].","answer":"Waaw! Mi ngii:Bir na, ne jox Na nu Muusaa Téere ba; Nu toxal ginnaawam ay Yonent. Te jox Na nu Iisaa doom u Maryaama ay kéemaan yu leer te dëgaral ko, ak ruu gu sell [Jibril]. Ndàx saa yu léen ab Yonent dikkalee [sant léen] lu neexul séen bakkan, ngéen rëy-rëylu? Ngéen weddi ab kurel, ray ab kurél [ca ñoom Yonent ya]."},{"question":"“驚天動地”作為成語，原本是形容？","answer":"李白詩文的影響力"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai aur di atas bukit\\"? Berikan contoh ayat untuk peribahasa tersebut.","answer":"Ia bermaksud menyerahkan diri kepada nasib. Contoh ayat ialah setelah gagal mencari anaknya yang hilang, wanita itu kini berserah sahaja kepada nasib bagai aur di atas bukit."},{"question":"文中の主な言葉を見つけて、その内容を説明しなさい。 国の調査によると、家庭が子どもの塾や家庭教師に使うお金が少なくなっています。「チャンス・フォー・チルドレン」という団体は、生活が苦しい家庭の子どもたちに、塾などで利用できるクーポンをおくっています。小学生から高校生に、1年に15万円から30万円まで利用できるポイントを渡します。サッカーなどのスポーツやピアノなどを習うことにもポイントを利用できます。団体は、会社などから寄付を集めて、去年688人の子どもに1億5000万円のポイントをおくりました。今年は、新しく260人の子どもにおくる予定ですが、3倍以上の人が申し込みました。クーポンを利用した子どもの親は「お金がなくて塾は難しいと思っていましたが、子どもがやりたいことをやらせてあげることができて、よかったです」と話しています。","answer":"文にある主な言葉とその内容はこちらです。- 調査: 1）事実や実態を明らかにするために調べること。- 塾: 1）学問・勉強や、そろばん・習字などを教える所。- 家庭教師: 1）家に来て、勉強を教えてくれる人。- 団体: 1）大勢の人の集まり。2）同じ目的を持った人々の集まり。- 苦しい: 1）体や心がつらくて、がまんできない。2）お金や物が足りなくて困るようすだ。3）無理がある。4）…しにくい。- クーポン: 1）順に切り取って使うきっぷ。2）乗車券や宿泊券などをひとつづりにした旅行券。3）割引券。- 小学生: 1）小学校に通っている子ども。- ポイント: 1）点。要点。2）得点。点数。3）地点。場所。4）線路の分かれ目で、車両を別の線に入れかえる仕かけ。転てつ機。- サッカー: 1）十一人ずつの二チームが、手を使わずに、ボールを相手のゴールにけりこんで得点を争う競技。フットボール。- 寄付: 1）（公の仕事や、神社・寺・団体などの仕事を助けるために）お金や品物を出すこと。- 申し込み: 1）望みを、相手に伝える。申し入れる。- 親: 1）父や母。両親。2）子や卵をうんだもの。3）トランプやかるたなどの遊びで、カードを配る人。4）中心となるもの。大きいもの。"},{"question":"Aṣegbe o si fẹnikẹni to ba pa Fulani, tọhun maa san gbese ẹ dandan ni – Gomina El-Rufai","answer":"Gomina ipinlẹ Kaduna, Mallam Nasir El-Rufai, ti sọ pe dandan ni kawọn Fulani gbẹsan lara ẹnikẹni to ba rẹ wọn jẹ tabi ṣe wọn ni ṣuta, tori ẹya naa ko ṣee rẹ jẹ keeyan si ṣe e gbe.O ni ṣugbọn to ba jẹ pe ile-ẹjọ lo fiya jẹ wọn nitori ẹṣẹ ti wọn ṣẹ, awọn Fulani maa n gba, wọn ki i gbẹsan.L’Ọjọbọ, Tọsidee, to kọja yii, nibi apero ori atẹ ayelujara kan ti ẹgbẹ African Leadership gbe kalẹ ni gomina ọhun ti sọrọ yii gẹgẹ bii alejo pataki.Ọrọ kan ti wọn lo sọ lọdun 2012 lori ikanni tuita (tweeter) ẹ pe “ẹnikẹni, boya o jẹ ṣọja tabi ki i ṣe bẹẹ, to ba pa Fulani, niṣe lo da bii igba ti tọhun lọọ yawo ni banki, dandan ni ko da owo naa pada lọjọ kan, bo ti wu ko pẹ to” ni wọn ni ki El-Rufai tanmọlẹ si ohun to ni lọkan.O fesi pe: “Ti Fulani ba ku loju ogun, iyẹn yatọ. Ti wọn ba mu Fulani fun iwa ọdaran kan to hu, tawọn alaṣẹ si dajọ ẹ, ko sẹjọ ninu iyẹn. Ṣugbọn ohun ti Fulani o le gbagbe lae ni ti ẹnikan ba mọ-ọn-mọ fiya jẹ wọn lai nidii, tabi pa wọn, tijọba o si ṣe nnkan kan nipa ẹ. Fulani o ni i gbagbe o, ko si ni i dariji, o maa pada waa gbẹsan lara onitọhun ni, o pẹ o ya.“Tori naa, ẹ gbọ mi ye o, ki i ṣe pe Fulani o le gbagbe ọrọ, ṣugbọn ti ọrọ naa ba lọwọ kan irẹjẹ ninu tabi ifiyajẹni lọna odi, ti ko si si idajọ ododo, ọrọ to yatọ pata ni, ẹsan maa waye dandan ni."},{"question":"正式名を「特に水鳥の住処として国際的に重要な湿地とそこにいる動植物を保護するための条約」という条約を、イランの都市の名前をとって何というでしょう？","answer":"ラムサール条約です。"},{"question":"බ්‍රහස්පතිගේ මහා රතු ලපය යනු කුමක්ද සහ එය කෙතරම් විශාලද?","answer":"මහා රතු ලප යනු බ්‍රහස්පති ග්‍රහයා මත ඇති යෝධ කුණාටුවකි, එය පෘථිවියට වඩා විශාලයි, එය වසර සිය ගණනක් පුරා පැතිරී ඇත."},{"question":"ਕੱਪੜਿਆਂ ਤੋਂ ਦਾਗ ਉਤਾਰਨ ਵਾਲੇ ਪਦਾਰਥਾਂ ਨੂੰ ਕਿਹੜੀਆਂ ਮੁੱਖ ਕਿਸਮਾਂ ਵਿਚ ਵੰਡਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ ?","answer":"ਇਹਨਾਂ ਨੂੰ ਦੋ ਕਿਸਮਾਂ ਵਿਚ ਵੰਡਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ –    -ਆਕਸੀਡਾਈਜਿੰਗ ਬਲੀਚ-ਇਹਨਾਂ ਵਿਚੋਂ ਆਕਸੀਜਨ ਨਿਕਲ ਕੇ ਧੱਬੇ ਨੂੰ ਰੰਗ ਰਹਿਤ ਕਰ ਦਿੰਦੀ ਹੈ । ਹਾਈਡਰੋਜਨ ਪਰਆਕਸਾਈਡ, ਸੋਡੀਅਮ ਪਬੋਰੇਟ ਆਦਿ ਅਜਿਹੇ ਪਦਾਰਥ ਹਨ ।    -ਰਿਡਯੂਸਿੰਗ ਬਲੀਚ-ਇਹ ਪਦਾਰਥ ਧੱਬੇ ਵਿਚੋਂ ਆਕਸੀਜਨ ਕੱਢ ਕੇ ਉਸ ਨੂੰ ਰੰਗ ਰਹਿਤ ਕਰ ਦਿੰਦੇ ਹਨ । ਸੋਡੀਅਮ ਬਾਈਸਲਫਾਈਟ ਅਤੇ ਸੋਡੀਅਮ ਹਾਈਡਰੋਸਲਫਾਈਟ ਅਜਿਹੇ ਪਦਾਰਥ ਹਨ ।"},{"question":"નીચેના રૂઢિપ્રયોગ નો અર્થ આપો:ચસકો લાગવો ","answer":"ખોટે રવાડે ચઢવું, ટેવને આધીન થઈ જવું"},{"question":"ఇచ్చిన పద్యానికి ప్రతిపదార్ధాలు మరియు భావం రాయండి:వ. అని పలికి వైశంపాయనుండు జనమేజయున కిట్లను నట్లు నిష్టాగరిష్ఠుండయియుధిష్ఠిరుండరుగు చుండ.","answer":"ప్రతిపదార్థం :అని పలికి = అలా చెప్పినవైశంపాయనుండే = వైశంపాయన మహర్షిజనమేజయునకు = జనమేజయ మహారాజుతోఇట్లను = తరువాత కథ ఇలా చెప్పాడుఅట్లు = ఆ విధంగానిష్ఠాగరిష్ఠుండయి = దృఢమైన దీక్ష పూనినవాడైయుధిష్ఠిరుండు = ధర్మరాజుఅరుగుచుండ = ముందుకు సాగుతుండగాభావము :అలా చెప్పిన వైశంపాయనుడు, జనమేజయ మహారాజుతో తరువాత కథ . ఇలా చెప్పాడు. ఆ విధంగా దృఢమైన దీక్ష పూనినవాడై ధర్మరాజు ముందుకు సాగు తున్నాడు."},{"question":"ما اسم أكبر جزيرة في أستراليا ؟","answer":"أستراليا"},{"question":"Adajọ ti sọ Sodiq at’Abiọla to lu oyinbo ni jibiti lori ẹrọ ayelujara sẹwọn n’Ilọrin","answer":"Agunbanirọ kan, Sam Abiọla ati Adebiyi Sọdiq, ti ajọ EFCC wọ lọ sile-ẹjọ lọsẹ to kọja, niluu Ilọrin, fẹsun ṣiṣe jibiti ori ẹrọ ayelujara, ti dero ọgba ẹwọn bayii.Adajọ Adenikẹ Akinpẹlu tile-ẹjọ giga ipinlẹ Kwara lo dajọ ẹwọn fun wọn l’Ọjọbọ, Tọsidee, ọsẹ yii.Adenikẹ ni ki awọn mejeeji lọọ ṣẹwọn oṣu mẹfa tabi ki wọn sanwo itanran ẹgbẹrun lọna ọgọrun-un kan naira fun ẹsun kọọkan.Adajọ tun paṣẹ pe ijọba ti gbẹsẹ le awọn foonu ati ẹrọ kọmputa alaagbeka ti wọn n lo fun iṣẹ jibiti naa.Lọjọ kin-in-ni, oṣu keji, ọdun yii, ni EFCC wọ awọn mejeeji lọ sile-ẹjọ fun ẹsun kan naa.Ẹsun ti wọn fi kan Abiọla to n sinjọba nipinlẹ Kogi ni pe laarin oṣu keje si ikẹsan-an, ọdun 2019, o pe ara rẹ lobinrin lori intanẹẹti, o si lo ayederu orukọ oyinbo, Missie Bonie, ati nọmba foonu kan; +19287060683, lati fi tan ọkunrin oyinbo kan torukọ rẹ n jẹ, Rick, pe oun nifẹẹ rẹ, to si gba ọgọrun-un marun-un dọla lọwọ onitọhun.Nigba tile-ẹjọ ka ẹsun rẹ si i leti, olujẹjọ naa loun jẹbi.Bakan naa, Adebiyi Sọdiq to n pe ara rẹ ni ‘Maria Monica’ oyinbo alawọ funfun, ninu oṣu kẹjọ, ọdun 2020, lo ikanni gmail kan;  terrellwhite856@gmail.com, lati maa fi gba owo lọwọ ẹnikan to n jẹ Manny.Olujẹjọ ọhun naa gba pe loootọ loun jẹbi ẹsun naa.Agbẹjọro ijọba, Ọgbẹni O.B Akinṣọla, pe ẹlẹrii kan to jẹ oṣiṣẹ ajọ EFCC, Ali Mohammed, siwaju ile-ẹjọ lati ṣalaye bi ẹjọ naa ṣe lọ.Mohammed ṣalaye pe agbegbe ilu Ọffa lawọn ti mu awọn afurasi naa. O ni ẹnikan to forukọ bo ara rẹ laṣiiri lo kọwe sileeṣẹ awọn nipa ohun ti wọn n ṣe.Ni tẹjọ Sọdiq, Agbefọba, Sẹsan Ọla, pe oṣiṣẹ EFCC, Eze Uchenna, lati ṣalaye bi ẹjọ naa ṣe jẹ. Iyẹn ko awọn ẹri to daju silẹ, eyi to fi han pe loootọ afurasi naa lọwọ ninu jibiti ori intanẹẹti."},{"question":"உலக காசநோய் தினம் எப்போது கொண்டாடப்படுகிறது?","answer":"உலக காசநோய் தினம் பிப்ரவரி 25"},{"question":"次の段落は何について話しているのか？ 今年の5月、日本やアメリカなど7つの国のリーダーが集まるG7サミットが広島であります。このサミットのマークが、長崎市の草野敬一さんが考えたデザインに決まりました。7つの色の日本の折り紙を、G7の「G」の形をしたクリップでとめているデザインです。7つの国が世界の平和のために1つになっているという意味です。マークには854のデザインが集まりました。その中で選んだ5つから、岸田総理大臣が最後に決めました。草野さんは「選ばれると思っていなかったので驚きました。日本やG7のイメージがよくなるように使ってもらったらうれしいです」と話しています。","answer":"G7広島サミットのマーク　折り紙のデザインに決まった"},{"question":"දේවරාජ්‍යය යනු කුමක්ද?","answer":"දේවරාජ්‍යය යනු කුමක්ද යන්න බොහෝ විට ශුභාරංචිවල සහ අළුත් ගිවිසුමේ වෙනත් ස්ථානවල සඳහන් වේ. දේවරාජ්‍යය ස්වර්ග රාජ්‍යයට සමානය. දේවරාජ්‍යය පිළිබඳ සංකල්පය විවිධ ශුද්ධ ලියවිලි පදවල විවිධ අර්ථයන්ගෙන් යුක්තවේ. පුළුල් ලෙස කිවහොත්, දේවරාජ්‍යය යනු විශ්වය පුරා පවතින සදාකාලික, ස්වෛරී දෙවියන්වහන්සේගේ පාලනයයි. ශුද්ධලියවිල්ලේ ඡේද කිහිපයකින් පෙනීයන්නේ දෙවියන් වහන්සේ සියලු මැවිල්ලේ ප්‍රතික්ෂේප කළ නොහැකි අධිපතියා බවය."},{"question":"এই অনুচ্ছেদের জন্য একটি ধারাবাহিকতা লিখুন :২০১১ সালে, ফুকুশিমা দাইচি পারমাণবিক বিপর্যয়ের","answer":"পরে উদ্বেগের সঙ্গে হাজার হাজার মানুষ পারমাণবিক বিপর্যয়ের আশঙ্কা করছে, [37] বিক্ষোভকারীদের মতে, পারমাণবিক বিপর্যয়ের ঘটনায় জনগণের স্থানান্তর বা নির্বাসন সম্ভব হবে না। পারমাণবিক শক্তির বিরুদ্ধে আন্দোলনকারী পিপলস মুভমেন্ট এগেইন্সট নিউক্লিয়ার এনার্জি -সংগঠনের সদস্য এস পি উদয়কুমারের মতে \\"পারমাণবিক কেন্দ্র অনিরাপদ\\"। তবে, ২০১২ সালে, ভারতের পারমাণবিক শক্তি কর্মসূচির প্রধান ড. শ্রীকুমার ব্যানার্জি বলেন \\"এই পরমাণবিক বিদ্যুৎ কেন্দ্র বিশ্বের সবচেয়ে নিরাপদ কেন্দ্র\\" । ডিসেম্বর ২০১২ সালে, \\"দ্য হিন্দু রিপোর্ট\\"' করেছে যে এই অঞ্চলের শত শত গ্রামবাসীরা মূলতঃ পরমাণবিক বিদ্যুৎ কেন্দ্রের ঝুঁকি ও উপকারিতা সম্পর্কে অজ্ঞ।"},{"question":"Inona avy ireo fanjakana 50 mandrafitra an'i Etazonia?","answer":"Ireto avy ireo fanjakana 50 mandrafitra an'i Etazonia:AlabamaAlaskaArizonaArkansasCaliforniaCaroline AvaratraCaroline avy any atsimoColoradoConnecticutDakota AvaratraDakota AtsimoDelawareFloridaGÉORGIEHawaiiIdahoIllinoisIndianaIowaKansasKentuckyLouisianaMaineMarylandMassachusettsMichiganMinnesotaMississippiMissouriMontanaNebraskaNevadaNew HampshireNew JerseyNew YorkNew MexicoOhioOklahomaOregonPennsylvaniaRhode IslandTennesseeTexasUtahVermontVirginiaVirginia AndrefanaWashingtonWisconsinWyomingSamy manana ny governemantany, ny lalàna, ny renivohitra, ary ny fizakan-tenany ny tsirairay amin'ireo fanjakana ireo, saingy tafaray eo ambanin'ny governemanta federaly an'i Etazonia izy ireo."},{"question":"Klasifikasino tembung-tembung ing ukara ngisor iki berdasarkan fungsine utawa Part-of-Speech (POS) tagging:Aku mangan sego.Jawaban:","answer":"Jawaban:aku = tembung ganti (kata ganti)mangan =tembung kriya (kata kerja)sego = tembung aran (kata benda)"},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut: Di atas air boleh menjumpai saya, tetapi saya tak tau berenang dan bergerak. Siapakah saya?","answer":"Jawapannya ialah jambatan"},{"question":"「平家にあらずんば人にあらず」という言葉を残した、平家の武将といえば誰でしょう？","answer":"平時忠（たいらのときただ）です。"},{"question":"நாள் முழுவதும் வேலை செய்து களைத்தவர்க்கு ………….. ஆக இருக்கும்.அ) மகிழ்ச்சிஆ) கோபம்இ) வருத்தம்ஈ) அசதி","answer":"ஈ) அசதி"},{"question":"Kun je me meer vertellen over de Britse band Autumn?","answer":"Autumn was een Britse muziekgroep, die bestond van circa 1974 tot en met 1978. Plaats van oprichting was Portsmouth (Engeland).Autumn kwam op in een tijdperk dat de muziek die de band speelde, progressieve rock, juist aan een neergang bezig was. Punkmuziek was in (Engeland) sterk in opkomst en de progressieve rock zat in het verdomhoekje. Onder die omstandigheden kwamen Nick Magnus en jeugdvriend Mark Easton, die elkaar al kenden sinds 1959, bij elkaar in Autumn in 1976. Magnus had al wat ervaring opgedaan in de symfonische rockband The Enid, met veel mellotronwerk. Magnus nam Robbie Dobson uit The Enid mee. Alhoewel het tij tegen zat nam Autumn in 1977 en 1978 een aantal nummers op. Het tij bleek echter dermate tegen, dat de opnamen op de plank belandden. Pas toen de solocarrière van Magnus enigszins van de grond kwam, werden alle opnamen van de band uitgebracht onder de titel Oceanworld (1999).In 1978 verdween de band uit zicht. Magnus voegde zich bij Steve Hackett. Robbie Dobson moest ietwat harder op de drumkit slaan; hij vertrok naar de spacerockers Hawkwind en later weer The Enid. Easton probeerde zijn loopbaan voort te zetten, zonder succes. "},{"question":"නැගී එන සූර්යයාගේ දේශය ලෙස හඳුන්වන රට නම් කරන්න.","answer":"හිරු නැගෙන දේශය නමින් විරුදාවලී ගත් ජපානය, ජපන් ජාතිකයන් විසින් හදුන්වනු ලබන්නේ \\"නිප්පොන්/නිහොන්\\" යනුවෙනි. ජපානය හො‍න්ෂු, හොක්කයිඩෝ, කියූෂූ, ෂිකෝකු යන ප්‍රධාන දූපත් 4 ක් හා තවත් කුඩා අව‍ශේෂ දූපත් රාශියකින් සමන්විතය. මෙම ප්‍රධාන දූපත් සතරේ විශාලත්වය වර්ග කි. මී. 362,000 කි. උස් කදු ගැඹුරු මිටියාවත් සහ කුඩා තැනිතලාවලින් යුතු ජපන් භූමිය ගංගා සහ විල් මගින් තවත් සුන්දර වී ඇත."},{"question":"Qual a resposta correcta para esta pergunta: Onde nasceu o membro mais jovem da banda 14 Bis?","answer":"A resposta correcta para a questão é: Cláudio Venturini nasceu em Belo Horizonte."},{"question":"Bánh ướt Truồi là đặc sản ở đâu?","answer":"Đây là món bánh ướt, thịt heo quay trứ danh của người Huế ăn kèm rau sống như rau quế, bắp chuối, giá, xà lách... Phần bánh ướt mỏng, dai có chút hành phi phía trên. Sau cùng chính là đĩa thịt heo quay giòn rụm và nóng hổi được mang ra.Khi ăn, bạn sẽ cho bánh ướt, rau sống và thịt heo quay vào bát rồi chan với nước mắm đã pha. Để món ăn không ngấy, bạn sẽ được phục vụ thêm đĩa giá chua muối với hẹ, hành, cà rốt, ớt."},{"question":"257- من النبي الذي لقب بصاحب الحوت ؟","answer":"ج257- سيدنا يونس عليه السلام"},{"question":"එක්සත් රාජධානියේ 'දැවැන්ත ම සාහිත්‍ය උළෙලකට' ඇරයුම් ලැබූ ශ්‍රී ලාංකික කිවිඳිය","answer":"එක්සත් රාජධානියේ පැවැත්වෙන දැවැන්ත ම කාව්‍ය සහ නිරූපණ සාහිත්‍ය උළෙලක් වන බීබීසීහි Contains Strong Language 2023 නියෝජනය කිරීමේ ගෞරවණීය අවස්ථාව ශ්‍රී ලාංකික කිවිඳියක වන රම්‍යා ජීරසිංහට හිමි වී තිබේ.සැප්තැම්බර් 21 දා එක්සත් රාජධානියේ ලීඩ්ස්හි දී ඇරඹෙන මෙම සාහිත්‍ය උළෙල දින හතරක් පුරා පැවැත්වෙන අතර, ඊට ලෝකයේ ප්‍රමුඛ පෙළේ කවියන් සහ කලාකරුවන් මෙන් ම නවක සාහිත්‍යකරුවන් ද සහභාගිවීමට නියමිත ය.එහිදී, රම්‍යා ජීරසිංහ සාහිත්‍ය ඉසව් තුනක දී ඇගේ කාව්‍ය නිර්මාණ ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතව තිබේ. ඒ, සැප්තැම්බර් 22, 23 සහ 24 යන දිනයන්හි දී ය."},{"question":" தமிழகத்தில் உள்ள லோக்சபாவின் எண்ணிக்கை எவ்வளவு?வினா: 1.392.403.384.37","answer":"விடை: 1.39"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਗਉੜੀ ਮਹਲਾ ੯ ॥ਕੋਊ ਮਾਈ ਭੂਲਿਓ ਮਨੁ ਸਮਝਾਵੈ ॥ਬੇਦ ਪੁਰਾਨ ਸਾਧ ਮਗ ਸੁਨਿ ਕਰਿ ਨਿਮਖ ਨ ਹਰਿ ਗੁਨ ਗਾਵੈ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਦੁਰਲਭ ਦੇਹ ਪਾਇ ਮਾਨਸ ਕੀ ਬਿਰਥਾ ਜਨਮੁ ਸਿਰਾਵੈ ॥ਮਾਇਆ ਮੋਹ ਮਹਾ ਸੰਕਟ ਬਨ ਤਾ ਸਿਉ ਰੁਚ ਉਪਜਾਵੈ ॥੧॥ਅੰਤਰਿ ਬਾਹਰਿ ਸਦਾ ਸੰਗਿ ਪ੍ਰਭੁ ਤਾ ਸਿਉ ਨੇਹੁ ਨ ਲਾਵੈ ॥ਨਾਨਕ ਮੁਕਤਿ ਤਾਹਿ ਤੁਮ ਮਾਨਹੁ ਜਿਹ ਘਟਿ ਰਾਮੁ ਸਮਾਵੈ ॥੨॥੬॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 219 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਤੇਗ ਬਹਾਦਰ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ (ਮੇਰੀ) ਮਾਂ! (ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਨਾਲ ਨਕਾ-ਨਕ ਭਰੇ ਹੋਏ ਸੰਸਾਰ-ਜੰਗਲ ਵਿਚ ਮੇਰਾ ਮਨ ਕੁਰਾਹੇ ਪੈ ਗਿਆ ਹੈ, ਮੈਨੂੰ) ਕੋਈ (ਐਸਾ ਗੁਰਮੁਖ ਮਿਲ ਪਵੇ ਜੇਹੜਾ ਮੇਰੇ ਇਸ) ਕੁਰਾਹੇ ਪਏ ਹੋਏ ਮਨ ਨੂੰ ਮਤਿ ਦੇਵੇ । (ਇਹ ਭੁੱਲਿਆ ਮਨ) ਵੇਦ ਪੁਰਾਣ (ਆਦਿਕ ਧਰਮ-ਪੁਸਤਕਾਂ ਅਤੇ) ਸੰਤ ਜਨਾਂ ਦੇ ਉਪਦੇਸ਼ ਸੁਣ ਕੇ ਰਤਾ ਭਰ ਸਮੇ ਲਈ ਭੀ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਗੁਣ ਨਹੀਂ ਗਾਂਦਾ ।੧।ਰਹਾਉ।(ਹੇ ਮੇਰੀ ਮਾਂ! ਇਹ ਮਨ ਅਜਿਹਾ ਕੁਰਾਹੇ ਪਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ ਕਿ) ਬੜੀ ਮੁਸ਼ਕਲ ਨਾਲ ਮਿਲ ਸਕਣ ਵਾਲਾ ਮਨੁੱਖਾ ਸਰੀਰ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰ ਕੇ (ਭੀ) ਇਸ ਜਨਮ ਨੂੰ ਵਿਅਰਥ ਗੁਜ਼ਾਰ ਰਿਹਾ ਹੈ । (ਹੇ ਮਾਂ! ਇਹ ਸੰਸਾਰ) ਜੰਗਲ ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਨਾਲ ਨਕਾ-ਨਕ ਭਰਿਆ ਪਿਆ ਹੈ (ਤੇ ਮੇਰਾ ਮਨ) ਇਸ (ਜੰਗਲ ਨਾਲ ਹੀ) ਪ੍ਰੇਮ ਬਣਾ ਰਿਹਾ ਹੈ ।੧।(ਹੇ ਮੇਰੀ ਮਾਂ! ਜੇਹੜਾ) ਪਰਮਾਤਮਾ (ਹਰੇਕ ਜੀਵ ਦੇ) ਅੰਦਰ ਤੇ ਬਾਹਰ ਹਰ ਵੇਲੇ ਵੱਸਦਾ ਹੈ ਉਸ ਨਾਲ (ਇਹ ਮੇਰਾ ਮਨ) ਪਿਆਰ ਨਹੀਂ ਪਾਂਦਾ ।ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਆਖ—ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਨਾਲ ਭਰਪੂਰ ਸੰਸਾਰ-ਜੰਗਲ ਵਿਚੋਂ) ਖ਼ਲਾਸੀ ਤੁਸੀ ਉਸੇ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ (ਮਿਲੀ) ਸਮਝੋ ਜਿਸ ਦੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਪਰਮਾਤਮਾ ਵੱਸ ਰਿਹਾ ਹੈ ।੨।੬।\\""},{"question":"வினா: மிகப்பெரிய வால் நட்சத்திரம் எது?","answer":"விடை: ஹோம்ஸ்"},{"question":"भारतातील सर्वात मोठे तांदूळ उत्पादक राज्य कोणते आहे?(A) आंध्र प्रदेश(B) पश्चिम बंगाल(C) उत्तर प्रदेश(D) पंजाब=>","answer":" (B) पश्चिम बंगाल"},{"question":"පුර දොළොස්වක යනු කුමක්ද?","answer":"පුර දොළොස්වක යනු චන්ද්‍ර මාසයක පුර පක්‍ෂයේ දොළොස්වන (12) තිථිය වෙයි. එසේම පුර දොළොස්වක යනු සිංහල මාස ක්‍රමයේ දී පුර එකොළොස්වක තිථියට පසු සහ පුර තෙළෙස්වක තිථියට පෙර යෙදෙන මාසයේ දොළොස්වන (12) තිථිය යි."},{"question":"මර්ලින් මොන්රෝ මිය ගියේ කුමන රටේදීද?","answer":"එක්සත් ජනපදය"},{"question":"السؤال: ما هو أكثر الكواكب جاذبية ؟","answer":"الإجابة: كوكب المشتري"},{"question":"What does the f() function do in the model formula for R-INLA?","answer":"It specifies random effects, including their index vectors and the type of model used for each effect."},{"question":"Өзүмдү чарчанкы албалда сезип жүрөм ,себеби эмне болушу мүмүн?","answer":"Кофени ашыкча ичүү. Жогортон саналып келе жаткан чарчоолорду билбей, чарчоодон убактылуу алыстагыбыз келип кофе иче берген адат баарыбызга тааныш. Андай орунсуз ичилген кофе сергитпей эле организмди чарчаңкы абалга калыптандырат.Эмне кылуу керек? Бир күндө үч кружкадан ашык кофе ичпеңиз. Айрыкча эртеңки күнү сергек жүргүм келет десеңиз, түштөн кийин кофе ичүүнү унутуңуз."},{"question":"નીચેના રૂઢિપ્રયોગ નો અર્થ આપો:મન વાળી લેવું ","answer":"મન સાથે વ્યવહારુ ઉકેલ શોધી લેવો , સમાધાન કરવું ,વિચાર બદલી નાખવો"},{"question":"താഴെ കൊടുത്തിരിക്കുന്ന ഭാഗം കാണുക, അതിനുശേഷം ചോദ്യത്തിന് ഉത്തരം നൽകുക, അതേ ഭാഷയിൽ:  പാസേജ്: വേൾഡോമീറ്ററിന്റെ ദക്ഷിണ കൊറിയൻ ജനസംഖ്യാ പ്രവചന കണക്കുകൾ പ്രകാരം, 2020 ആകുമ്പോഴേക്കും ദക്ഷിണ കൊറിയയിൽ 0.36% വാർഷിക മാറ്റം വർദ്ധിക്കുമെന്നും, 2025 ആകുമ്പോഴേക്കും 0.28% വാർഷിക മാറ്റം വർദ്ധിക്കുമെന്നും, 52.701.817 പേർക്ക് 0.18% വാർഷിക മാറ്റം വർദ്ധിക്കുമെന്നും, 2035 ആകുമ്പോഴേക്കും 0.04% വാർഷിക മാറ്റം വർദ്ധിക്കുമെന്നും പ്രതീക്ഷിക്കുന്നു. അതേ സ്ഥിതിവിവരക്കണക്കുകൾ പ്രകാരം 2040 മുതൽ 2050 വരെയുള്ള വർഷങ്ങളിൽ വാർഷിക മാറ്റത്തിന്റെ ശതമാനത്തിൽ സ്ഥിരമായ കുറവുണ്ടാകുമെന്ന് കരുതപ്പെടുന്നു. ദക്ഷിണ കൊറിയയിലെ ജനസംഖ്യ 1948 ൽ റിപ്പബ്ലിക് സ്ഥാപിതമായതിനുശേഷം ശക്തമായ വളർച്ച കാണിച്ചു, തുടർന്ന് അതിന്റെ സാമ്പത്തിക വളർച്ചയുടെ ഫലമായി ഗണ്യമായി കുറഞ്ഞു. 1949-ൽ നടത്തിയ ആദ്യത്തെ ഔദ്യോഗിക സെൻസസ് അനുസരിച്ച് ദക്ഷിണ കൊറിയയിലെ ആകെ ജനസംഖ്യ 20,188,641 ആയി കണക്കാക്കപ്പെട്ടിരുന്നു. 1985 ലെ സെൻസസ് മൊത്തം 40,466,577 ആയിരുന്നു. ജനസംഖ്യാ വളർച്ച വളരെ മന്ദഗതിയിലായിരുന്നു, 1949 മുതൽ 1955 വരെയുള്ള കാലയളവിൽ പ്രതിവർഷം ശരാശരി 1.1% ആയിരുന്നു ജനസംഖ്യ 21.5 ദശലക്ഷമായി രേഖപ്പെടുത്തിയിരുന്നത്. 1955 നും 1966 നും ഇടയില് 29.2 മില്യണിലേക്കോ 2.8% എന്ന വാർഷിക ശരാശരിയിലേക്കോ വളര് ച്ച കുതിച്ചുയര് ന്നെങ്കിലും 1966 നും 1985 നും ഇടയില് 1.7 ശതമാനമായി കുറഞ്ഞു. അതിനുശേഷം, ശരാശരി വാർഷിക വളർച്ചാ നിരക്ക് 1 ശതമാനത്തിൽ താഴെയായി കണക്കാക്കപ്പെട്ടു, ഇത് മിക്ക വ്യാവസായിക വികസിത രാജ്യങ്ങളുടെയും കുറഞ്ഞ വളർച്ചാ നിരക്കിന് സമാനമാണ്, കൂടാതെ 1990 കളിൽ ആരോഗ്യ സാമൂഹികകാര്യ മന്ത്രാലയം നിശ്ചയിച്ചിട്ടുള്ള ലക്ഷ്യം. 1989 ജനുവരി ഒന്നിന് ദക്ഷിണ കൊറിയയുടെ ജനസംഖ്യ ഏകദേശം 42.2 ദശലക്ഷമായി കണക്കാക്കപ്പെട്ടിരുന്നു. പതിനഞ്ചു വയസ്സിന് താഴെയുള്ള മൊത്തം ജനസംഖ്യയുടെ അനുപാതം വളർച്ചാ നിരക്ക് അനുസരിച്ച് ഉയരുകയും കുറയുകയും ചെയ്തു. 1955-ൽ ഏകദേശം 41.2% ജനസംഖ്യ പതിനഞ്ചു വയസ്സിന് താഴെയായിരുന്നു, 1966 ൽ 43.5% ആയി ഉയർന്നു, 1975 ൽ 38.3%, 1980 ൽ 34.2%, 1985 ൽ 29.9% ആയി കുറഞ്ഞു. കഴിഞ്ഞ കാലത്ത്, മൊത്തം ജനസംഖ്യയുമായി താരതമ്യപ്പെടുത്തുമ്പോൾ കുട്ടികളുടെ വലിയ അനുപാതം രാജ്യത്തിന്റെ സമ്പദ്വ്യവസ്ഥയ്ക്ക് വലിയ സമ്മർദ്ദം ചെലുത്തി, പ്രത്യേകിച്ചും വിദ്യാഭ്യാസ സൌകര്യങ്ങളിൽ ഗണ്യമായ വിഭവങ്ങൾ നിക്ഷേപിച്ചതിനാൽ. ജനസംഖ്യാ വളര് ച്ചയുടെ വേഗത കുറയുകയും ശരാശരി പ്രായം ഉയരുകയും ചെയ്തതോടെ (1960 നും 1980 നും ഇടയില് 18.7 വയസ്സില് നിന്ന് 21.8 വയസ്സില്), ജനസംഖ്യയുടെ പ്രായം...  ചോദ്യം: 1985 ലെ സെൻസസ് മൊത്തം എത്ര ആയിരുന്നു?","answer":"1985ൽ മൊത്തം സെൻസസ് 40,466,577 ആയിരുന്നു. "},{"question":"Quelle est une astuce pour mieux dormir la nuit ?","answer":"Tenter les méthodes homéopathiques ! Il existe plusieurs suppléments homéopathiques sur le marché destinés aux gens qui ont de la difficulté à dormir."},{"question":"ਸਿਰੀਰਾਗੁ ਮਹਲਾ ੧ ॥ ਭਰਮੇ ਭਾਹਿ ਨ ਵਿਝਵੈ ਜੇ ਭਵੈ ਦਿਸੰਤਰ ਦੇਸੁ ॥ ਅੰਤਰਿ ਮੈਲੁ ਨ ਉਤਰੈ ਧ੍ਰਿਗੁ ਜੀਵਣੁ ਧ੍ਰਿਗੁ ਵੇਸੁ ॥ ਹੋਰੁ ਕਿਤੈ ਭਗਤਿ ਨ ਹੋਵਈ ਬਿਨੁ ਸਤਿਗੁਰ ਕੇ ਉਪਦੇਸ ॥੧॥ ਮਨ ਰੇ ਗੁਰਮੁਖਿ ਅਗਨਿ ਨਿਵਾਰਿ ॥ ਗੁਰ ਕਾ ਕਹਿਆ ਮਨਿ ਵਸੈ ਹਉਮੈ ਤ੍ਰਿਸਨਾ ਮਾਰਿ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ ਮਨੁ ਮਾਣਕੁ ਨਿਰਮੋਲੁ ਹੈ ਰਾਮ ਨਾਮਿ ਪਤਿ ਪਾਇ ॥ ਮਿਲਿ ਸਤਸੰਗਤਿ ਹਰਿ ਪਾਈਐ ਗੁਰਮੁਖਿ ਹਰਿ ਲਿਵ ਲਾਇ ॥ ਆਪੁ ਗਇਆ ਸੁਖੁ ਪਾਇਆ ਮਿਲਿ ਸਲਲੈ ਸਲਲ ਸਮਾਇ ॥੨॥ ਜਿਨਿ ਹਰਿ ਹਰਿ ਨਾਮੁ ਨ ਚੇਤਿਓ ਸੁ ਅਉਗੁਣਿ ਆਵੈ ਜਾਇ ॥ ਜਿਸੁ ਸਤਗੁਰੁ ਪੁਰਖੁ ਨ ਭੇਟਿਓ ਸੁ ਭਉਜਲਿ ਪਚੈ ਪਚਾਇ ॥ ਇਹੁ ਮਾਣਕੁ ਜੀਉ ਨਿਰਮੋਲੁ ਹੈ ਇਉ ਕਉਡੀ ਬਦਲੈ ਜਾਇ ॥੩॥ ਜਿੰਨਾ ਸਤਗੁਰੁ ਰਸਿ ਮਿਲੈ ਸੇ ਪੂਰੇ ਪੁਰਖ ਸੁਜਾਣ ॥ ਗੁਰ ਮਿਲਿ ਭਉਜਲੁ ਲੰਘੀਐ ਦਰਗਹ ਪਤਿ ਪਰਵਾਣੁ ॥ ਨਾਨਕ ਤੇ ਮੁਖ ਉਜਲੇ ਧੁਨਿ ਉਪਜੈ ਸਬਦੁ ਨੀਸਾਣੁ ॥੪॥੨੨॥","answer":"ਹੇ ਮਨ! ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈ ਕੇ (ਤ੍ਰਿਸ਼ਨਾ ਦੀ) ਅੱਗ ਦੂਰ ਕਰ ਸਕੀਦੀ ਹੈ। ਜਦੋਂ ਗੁਰੂ ਦਾ ਦੱਸਿਆ ਹੋਇਆ ਉਪਦੇਸ਼ ਮਨ ਵਿਚ ਟਿਕ ਜਾਏ, ਤਾਂ ਮੈਂ ਵੱਡਾ ਹੋ ਜਾਵਾਂ ਮੈਂ ਵੱਡਾ ਹੋ ਜਾਵਾਂ = ਇਹ ਲਾਲਚ ਮੁਕਾ ਲਈਦਾ ਹੈ।1। ਰਹਾਉ।(ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਛੱਡ ਕੇ) ਜੇ ਮਨੁੱਖ (ਸੰਨਿਆਸ-ਭੇਖ ਧਾਰ ਕੇ) ਦੇਸ ਦੇਸ ਵਿਚ ਭੌਂਦਾ ਫਿਰੇ, (ਥਾਂ ਥਾਂ) ਭੌਣ ਨਾਲ (ਤ੍ਰਿਸ਼ਨਾ ਦੀ) ਅੱਗ ਬੁੱਝ ਨਹੀਂ ਸਕਦੀ, ਅੰਦਰੋਂ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੀ) ਮੈਲ ਨਹੀਂ ਲਹਿੰਦੀ, ਅਜੇਹਾ ਜੀਵਨ ਫਿਟਕਾਰ-ਜੋਗ ਹੀ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ, ਅਜੇਹਾ ਭੇਖ ਫਿਟਕਾਰ ਹੀ ਖਾਂਦਾ ਹੈ। (ਇਹ ਗੱਲ ਪੱਕ ਜਾਣ ਕਿ) ਸਤਿਗੁਰੂ ਦੀ ਸਿੱਖਿਆ ਗ੍ਰਹਿਣ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਹੋਰ ਕਿਸੇ ਥਾਂ ਭੀ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਭਗਤੀ ਨਹੀਂ ਹੋ ਸਕਦੀ (ਤੇ ਭਗਤੀ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਤ੍ਰਿਸ਼ਨਾ ਨਹੀਂ ਮੁੱਕਦੀ) ।1।ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ ਵਿਚ ਜੁੜ ਕੇ ਇਹ ਮਨ ਵਡ-ਮੁੱਲਾ ਮੋਤੀ ਬਣ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, (ਹਰ ਥਾਂ) ਇੱਜ਼ਤ ਪਾਂਦਾ ਹੈ। (ਪਰ) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਮਿਲ ਕੇ ਹੀ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪਿਆਂ ਹੀ ਪਰਮਾਤਮਾ (ਦੇ ਚਰਨਾਂ) ਵਿਚ ਸੁਰਤਿ ਜੁੜਦੀ ਹੈ। (ਪ੍ਰਭੂ-ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਸੁਰਤਿ ਟਿਕਿਆਂ ਮਨੁੱਖ ਦੇ ਅੰਦਰੋਂ) ਆਪਾ-ਭਾਵ ਦੂਰ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਆਤਮਕ ਅਨੰਦ ਮਿਲਦਾ ਹੈ (ਪਰਮਾਤਮਾ ਨਾਲ ਮਨੁੱਖ ਇਉਂ ਇਕ-ਮਿਕ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ) ਜਿਵੇਂ ਪਾਣੀ ਨਾਲ ਪਾਣੀ ਮਿਲ ਕੇ ਇਕ-ਰੂਪ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।2।ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਨਹੀਂ ਸਿਮਰਿਆ, ਉਹ ਵਿਕਾਰੀ ਜੀਵਨ ਵਿਚ ਰਹਿ ਕੇ ਜੰਮਦਾ ਮਰਦਾ ਹੈ। ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਸਤਿਗੁਰੂ ਨਹੀਂ ਮਿਲਿਆ ਉਹ ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ (ਦੇ ਵਿਕਾਰਾਂ) ਵਿਚ ਹੀ ਖ਼ੁਆਰ ਹੁੰਦਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ। (ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਅੰਸ) ਇਹ ਜਿੰਦ ਵਡ-ਮੁੱਲਾ ਮੋਤੀ ਹੈ, (ਪਰ) ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਵਿਚ ਖਚਿਤ ਹੋ ਕੇ) ਕਉਡੀ ਦੇ ਵੱਟੇ ਜ਼ਾਇਆ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।3।ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਮਨੁੱਖਾਂ ਨੂੰ ਪ੍ਰੇਮ ਦੇ ਕਾਰਨ ਸਤਿਗੁਰੂ ਮਿਲਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਪੂਰੇ (ਭਾਂਡੇ) ਹਨ, ਉਹ ਸਿਆਣੇ ਹਨ (ਕਿਉਂਕਿ) ਗੁਰੂ ਨੂੰ ਮਿਲ ਕੇ ਹੀ ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਤੋਂ ਪਾਰ ਲੰਘ ਸਕੀਦਾ ਹੈ, ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਹਜ਼ੂਰੀ ਵਿਚ ਇੱਜ਼ਤ ਮਿਲਦੀ ਹੈ, ਕਬੂਲ ਹੋਵੀਦਾ ਹੈ। ਹੇ ਨਾਨਕ! ਉਹ ਬੰਦੇ ਉੱਜਲ-ਮੁੱਖ (ਸੁਰਖ਼ਰੂ) ਹਨ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਅੰਦਰ ਗੁਰੂ ਦਾ ਸ਼ਬਦ-ਵਾਜਾ ਵੱਜਦਾ ਹੈ (ਭਾਵ, ਗੁਰੂ ਦਾ ਸ਼ਬਦ ਆਪਣਾ ਪੂਰਾ ਪ੍ਰਭਾਵ ਪਾਈ ਰੱਖਦਾ ਹੈ) , (ਸਿਮਰਨ ਦੀ) ਲਹਰ ਉੱਠੀ ਰਹਿੰਦੀ ਹੈ।4। 22।"},{"question":"السؤال: ما هو القرآن الكريم؟","answer":"الجواب: هو كلام الله ووحيه المنزل على نبيه صلى الله عليه وسلم بواسطة الوحي جبريل وهو المتعبد بتلاوته وهو منهج المسلمين ودستورهم ومصدر شريعتهم."},{"question":"ሁለትና ከዛ በላይ የሆኑ ኮምፒዩተሮችን እርስ በእርስ በማገናኘት የሚፈጠር ትስስር ምን ይባላል?","answer":"የኮምፒዩተር አውታር"},{"question":"Чыңгыз Айтматовдун учкул сөзүнөн жазып бере аласыңбы ?","answer":"Эгер Ата-Журт деген баштыктай сүйрөп, өзүң менен алып жүрөр нерсе болсо, анын баасы сокур тыйынга татыбас эле."},{"question":"Ijọba Kwara da ile ikowee-pamọ-si ti wọn kọ niranti Oluṣọla Saraki wo n’llọrin","answer":"Ọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọṣẹ yii, ni ijọba ipinlẹ Kwara, labẹ iṣejọba Gomina Abdulrahman Abdulrasaq, paṣẹ pe ki wọn da ilee-kowe-pamọ-si to jẹ ti Olushọla Saraki ti i ṣe baba adari ile aṣofin agba tẹlẹ nilẹ yii, Bukọla Saraki, eyi to wa ni agbegbe Agbo-ọba, nijọba ibilẹ Iwọ Oorun (West) Ilọrin, ipinlẹ Kwara wo. Ko sẹni to mọ idi pataki ti wọn fi da a wo, ṣugbọn ọsan gangan ni katakata bẹrẹ si i da ile ọhun wo."},{"question":"தமிழில் தோன்றிய முதல் புதினம் எது ? ","answer":"பிரதாப முதலியார் சரித்திரம் 1857-இல் எழுதப்பட்டு 1879-இல் வெளியான தமிழ் மொழியின் முதல் புதினம் ஆகும். மாயூரம் வேதநாயகம் பிள்ளை எழுதிய இப்புதினம், தமிழ் இலக்கிய வரலாற்றில் ஒரு மைல் கல்லாகக் கருதப்படுகிறது.அதுவரை செய்யுளையே பிரதான இலக்கிய வகையாகக் கொண்டிருந்த தமிழிற்கு உரைநடையிலிருந்த புனைகதை இலக்கிய வகை இந்நூலுடனேயே அறிமுகமானது. பிரதாப முதலியார் என்பவரைக் கதாநாயனாகக் கொண்டு இப்புதினம் எழுதப்பட்டுள்ளது. அவன் ஞானாம்பாள் என்பவளைத் திருமணம் செய்வதும் பின்னர் அவர்கள் பிரிவதும் அதன் பின்னர் எப்படிச் சேர்ந்தார்கள் என்பதும் நாவலாக எழுதப்பட்டுள்ளது.மாயூரம் நகரசபையின் தலைவராக வேதநாயகம் பிள்ளை பணியாற்றிய காலத்தில் 1876-இல் ஏற்பட்ட தாது வருடப் பஞ்சத்தின் போது கஞ்சித்தொட்டி திறந்து பொதுமக்களுக்குச் சேவை செய்த அநுபவங்கள் போன்றவை இப்புதினத்தில் இடம்பெற்றுள்ளன.இப்புதின நூலில் ஆசிரியரின் முன்னுரை ஆங்கிலத்திலும் இடம்பெற்றுள்ளது. இந்நாவல் ஆங்கிலம் உட்பட பல மொழிகளுக்கும் மொழிபெயர்க்கப்பட்டுள்ளது. அமர் சித்திரக் கதையாகவும் வெளிவந்துள்ளது. இப்போதும் இது பதிப்பிக்கப்படுகிறது."},{"question":"Кайсы катардагы асты сызылган сөз байланыштыруучу милдетти аткарды?  (А) Кушту мылтыгы менен атып жиберди. (Б) Улуу Чаттын боюна Түлкүбек менен Зуннахун келди. В) Ал сага айтканы менен, сен ага айтпайсың да?!  Г) Бата менен эл көгөрөт.","answer":"(В) вариантында берилген “менен” байламтасы, сүйлөмдөгү байланыштыруучу милдетти аткарат. "},{"question":"Do you remember when we were reading https://te.wikipedia.org/wiki/%E0%B0%B5%E0%B1%87%E0%B0%B2%E0%B1%8D%E0%B0%AA%E0%B1%81%E0%B0%9A%E0%B1%86%E0%B0%B0%E0%B1%8D%E0%B0%B2%20%28%E0%B0%AE%E0%B1%81%E0%B0%B8%E0%B1%81%E0%B0%A8%E0%B1%82%E0%B0%B0%E0%B1%81%29 the other day? It started sth like document_plaintext[:100].. Can you continue it for up to another 1000 characters?","answer":"ూరం లోను, సమీప పట్టణమైన ఏలూరు నుండి 12 కి. మీ. దూరంలోనూ ఉంది. 2011 భారత జనగణన గణాంకాల ప్రకారం ఈ గ్రామం 1081 ఇళ్లతో, 4158 జనాభాతో 1886 హెక్టార్లలో విస్తరించి ఉంది. గ్రామంలో మగవారి సంఖ్య 2144, ఆడవారి సంఖ్య 2014. షెడ్యూల్డ్ కులాల సంఖ్య 1946 కాగా షెడ్యూల్డ్ తెగల సంఖ్య 133. గ్రామం యొక్క జనగణన లొకేషన్ కోడ్ 589046[1].పిన్ కోడ్: 521213, యస్.ట్.డీ కోడ్=08656. గ్రామ భౌగోళికం[2]సముద్రమట్టానికి 16 మీ.ఎత్తు. సమీప గ్రామాలుఈ గ్రామానికి సమీపంలో మడిచెర్ల, యెల్లాపురం, కాట్రేనిపాడు, వలసపల్లి, ముసునూరు గ్రామాలు ఉన్నాయి.సమీప మండలాలుముసునూరు, ఏలూరు, దెందులూరు, పెదపాడు.విద్యా సౌకర్యాలుగ్రామంలో ప్రభుత్వ ప్రాథమిక పాఠశాలలు ఐదు, ప్రభుత్వ ప్రాథమికోన్నత పాఠశాల ఒకటి , ప్రభుత్వ మాధ్యమిక పాఠశాల ఒకటి ఉన్నాయి. సమీప బాలబడి ముసునూరులో ఉంది. సమీప జూనియర్ కళాశాల, ప్రభుత్వ ఆర్ట్స్ / సైన్స్ డిగ్రీ కళాశాల, ఇంజనీరింగ్ కళాశాల ఏలూరులో ఉన్నాయి. సమీప వైద్య కళాశాల, మేనేజిమెంటు కళాశాల, పాలీటెక్నిక్ ఏలూరులో ఉన్నాయి. సమీప వృత్తి విద్యా శిక్షణ పాఠశాల, అనియత విద్యా కేంద్రం, దివ్యాంగుల ప్రత్యేక పాఠశాల ఏలూరులో ఉన్నాయి. "},{"question":"එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ සාමාජික රටවල් ගණන කොපමණද?","answer":"47"},{"question":"Barista Coffee Lanka (Pvt) Ltd පිටුපස ඇති මූලික දර්ශනය කුමක්ද?","answer":"Barista Coffee Lanka (Pvt) Ltd හි මූලික අරමුණ කේන්ද්‍රගත වී ඇත්තේ විශිෂ්ට කෝපි පිරිනැමීමට වඩා \\"Barista අත්දැකීම\\" සැපයීම වටා ය. ඔවුන්ගේ නිෂ්පාදනය කෝපි ගැන පමණක් නොව සමස්ත පාරිභෝගික අත්දැකීම වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා සුවපහසු, හැඩකාර සහ අලංකාර බවින් පොහොසත් පරිසරයක් ඔවුන්ගේ වෙළඳසැල් තුළ නිර්මාණය කිරීම බව ඔවුන් විශ්වාස කරයි."},{"question":"Ziningi izinto ezenzekile ngonyaka wezi-2008 mayelana nokusingathwakwemidlalo yeNdebe yoMhlaba kuleli laseNingizimu Afrika. Okufike kwahlabaabantu baseNingizimu umxhwele, isimemezelo sikaMengameli weBholaloMhlaba. Phela uMengameli ulibeke ngembaba elokuthi uMdali kuphelaongavimbela elakuleli ukuba lisingathe eyomhlaba.La mazwi aqhamuka nje ngoba sekube nosibhincamakhasanaabebesabalalisa amahlebezi okuthi sekukhona izwe elilinde wena owabonauheshane, ukusingatha lo mqhudelwano uma kwenzeka leli lehlulekanjengokusho kwabo. Ingani negama lalelo zwe bese beligagulile, okuyileloeliyizimbangi zeNingizimu Afrika emidlalweni eminingi. Abanye bakuleliabangayijabuleli inkululeko yakuleli babaleka bayozinza kulo.Labo hubhukabhejane bebesho bengangabazi ukuthi iNingizimu Afrikainezinkinga kumbe izinselelo eziningi zokwakha izinkundla zokudlalela.Bebesho khona ukuthi izindleko zokwakha zenyukile kakhulu. Kantinobungebengu budla umunyu kuleli, kuhlangene nokushoda kukagesi. Iliphiizwe umhlaba uhlangene nje, elingenabo ubugebengu? Inkinga yokushodakukagesi ike yakhungatha leli zwe kwangathi ithi nihlale nikwenzakunilungele. Kukho konke ithimba lokuhlola inqubekela phambiliyamalungiselelo lifike lahlabeka umxhwele uma libona izinkundlaokuzodlalelwa kuzo imidlalo yokubhula amazolo.Kuzokhumbuleka ukuthi inkundla yaseBhayi kudingeke ukuba ihoxisweekusetshenziselweni le midlalo yokubhula amazolo. Kwatholakala ukuthiizobe ingakulungele ukusetshenziswa ngesikhathi sokuqala kwale midlalo.Abantu baseBhayi bawotha ubomvu uma bezwa lokhu. Nokho iyaqhubekaukwakhiwa ngoba izosetshenziselwa imidlalo yowamanqamu ngonyaka wezi2010. Enye inkundla eke yaba sematheni yileyo okuthiwa iMbombelayaseMpumalanga. Lapha kwake kwama nse ukusebenza, abasebenzibekhala ngokukhushulelwa amaholo.Kuzo zonke izinkundla ezakhiwayo, engenankinga nebambe kahle isikhathiesisevumelwaneni, yileyo eyakhiwa kwelikabhanana, ebizwa ngegama lokuthiiMoses Mabhida. Iyinkundla ezoba nomehluko kwezinye ngoba izobanenxanxathela yezitolo. Lokhu kusho ukuthi kuzohlale kuphithizela kulendawo nangemuva kwale midlalo.Okunye okungaphawuleka okuhle ngala malungiselelo ale midlalo,ukuhlangana nabaholi bakuleli kukaMengameli weBhola loMhlaba ohambenilwakhe lokugcina. Abaholi bezepolitiki bakuleli bakhombisaukuzimbandakanya nawo wonke amalungiselelo ngokuzimisela okukhulu.Wababona waze wabona nalowo ongowokuqala ukuba nguMengameliomnyama kuleli. Uze wabonana nalowo obhekeke ukuba abe uMengameliemva kokhetho lwangonyaka wezi-2009. Ubuyele komkhulu weBholaloMhlaba ehleka yedwa. Lokhu kumqinise idolo ukuthi ngempela lelilizoyisingatha ngempumelelo eyamanqamu. 1. Caphuna amazwi asetshenziswe umbhali aqonde 'ukucotha'akulesi siqephu. ","answer":"Wena owabona uheshane. "},{"question":"Ààlọ́ Ìjàpá, Àgbò àti Igbá","answer":"Apààlọ́: Ààlọ́ o!Ègbè Ààlọ́: Ààlọ̀!Apààlọ́ : Ààlọ́ mi dá fìrìgbagbóò ó dálérí, Ìjàpá, tìrókò, ọkọ Yáńníbo,Tí ń lọ láárín ẹ̀pà,Tí ìpàkọ́ rẹ̀ ńhàn fìrìfìrì,O ní ọpẹ́lopẹ́ pé òun ga!Ní àtijọ́, ní ìlú Ìjàpá, igbá títà lowó lórí, àgbẹ̀ tí o bá gbin igbá ti di ọlọ́rọ̀. Ìjàpá wo ara rẹ̀ títí lọ́jọ́ kan pé òun náà yóò gbin igbá láti di àgbẹ̀ to lórúkọ láì ní ìmọ̀ nípa rẹ̀ nítorí pé ọmọdé n gbìn igbá àgbà ń gbìn igbá wọ́n sì ń rí towó ṣe.Alábahun bá he ọkọ̀ àti àdá rẹ̀ ó di oko kan tí o jìnà sí abúlé rẹ̀. O ṣán oko tó tó yàrá kan ní títóbi. Ó gbin ìdí igbá kan síbẹ̀, kò jù bẹ́ẹ̀ lọ,Ó padà sí ilé. Ìjàpá kò padà lọ sí oko igbá náà mo títí ọdún fi yí po. Òun fi àwọn tó ń lọ sóko dápará.Nígbàtí ọdún jọ, onígbá nka'gbá wọ́n gbádùn, wọ́n náwó, Ìjàpá náà bá múra ọgbà oko lọ kí ó lọ kórè oko igbá re. Bí ó ṣe dé bẹ̀, ó ni Ha! ìwọ igbá burúkú yìí ẹyọ kan lóso, àwọn ẹgbẹ́ rẹ ń so ogún, wọ́n so ọgbọ́n. O ma kúkú yọ̀lẹ kò burú, okan náà tilẹ̀ tóbi dáadáa, ng o gbe o tà bẹ ó mú owó wa. Kí Ìjàpá bẹ̀rẹ̀ kí ó gbé ìgbá. Ìgbá ba sọ̀rọ̀:Igba: Ìjàpá o ṣé, mo mọ pé ọ̀lẹ ni mi gbogbo ẹgbẹ́ rẹ to gbin igbá ló ń roko mo, kí igbá wọn l'alaafia àti oúnjẹ gidi jẹ ṣùgbọ́n tí ẹ kò rí bẹ́ẹ̀.Èmi ni yìí láti ẹ̀ṣin to ti fi mí síbí ẹ̀ẹ̀mélòó lo bẹ̀ mí wo. O dé o fẹ́ kórè. Enu ya Ìjàpá nígbàtí igbá sọ̀rọ̀ ṣùgbọ́n síbẹ̀ síbẹ̀ o pinnu láti ta igbá náà ni wón igbá tó jẹ́ pé òun lòun gbin. Kí ó bẹ̀rẹ̀ gbé igbá, àfi gbáà igbá fò ó kan Ìjàpá ní kò, Ìjàpá ṣubú lulẹ̀ yakata. Kí o dìde máa sá lọ, igbá ba yi tẹ̀le gírígírí gírígírí, kítá kita, Ìjàpá bá ń ké ẹ gbà mí lọ́wọ́ igbá, ó forin s' enu pé:Igbá nl'AhunTeregúngún màjàgúngún tereIgbá o lọ́wọ́Teregúngún màjàgúngún tereIgbá o lẹsẹ̀Teregúngún màjàgúngún tere (Èémeji) Gbogbo eranko tó pàdé lónà ló fi se ẹlẹ́yà àyàfi àgbò nìkan ló ran Ìjàpá lọ́wọ́ láti bá kan Igbá pa. Àgbò se bẹ́ẹ̀, ó kan igbá pa, tí ó sì fọ́ sí wẹ́lẹ́. Ìjápá kó lára àkúfọ́ igbá fún Àgbò sùgbọ́n àgbo kojale pé òun kò fẹ́.Ààlọ́ yìí kó wá pé: ká má máa ṣe ọ̀lẹ àti wípé ohun tí a bá gbìn là ó kà."},{"question":"\\"වස්තුව ඉල්ලන කාශ්‍යප පුතුනේ\\" ගීතයේ ඉතිරි පද සම්පූර්ණ කරන්න.","answer":"වස්තුව ඉල්ලන කාශ්‍යප පුතුනේඇයි හදවත රිදවන්නේඇස් දෙක වාගෙයි මුගලන් සහ නුඹපිය රජු සෙවනේ උන්නේබලන්න දෙටු පුත මේ දිය තලයමකෙත් වතු සාර කරන්නේමට ඇති වස්තුව මත ඇති සම්පතමේ නිල් දිය කඳ වන්නේහිටුවා පස් ගස්වා මා මැරුමටකවුරුද පුතු සිත බින්දේමා මළ පසු පුත මිහිදන් කළ මැනකලා වැවේ වැව් කන්දේමගේ කලා වැව සදා රකිනු මැනඅවුකන පිළිම සමින්දේ"},{"question":"世界にある有名な美術館で、オランジュリー美術館・オルセー美術館・ルーブル美術館といえば、いずれもどこの都市にあるでしょう？","answer":"パリです。"},{"question":"Explain the difference between \\"there,\\" \\"their,\\" and \\"they're.\\"","answer":"\\"There\\" refers to a place like \\"stand there for a group photo\\", \\"their\\" indicates possession like \\"it's their car\\" or “their car is red”, and \\"they're\\" is a contraction for \\"they are.\\""},{"question":"Quais são os principais direitos trabalhistas garantidos aos empregados no Brasil?","answer":"Os principais direitos trabalhistas de acordo com Consolidação das Leis do Trabalho (CLT) incluem o salário mínimo, Jornada de Trabalho (8 horas diárias e 44 horas semanais), o pagamento de horas extras, o décimo terceiro salário, férias remuneradas, FGTS (Fundo de Garantia do Tempo de Serviço), entre outros."},{"question":"Перефразируй предложение: С этим я помочь не смогу.","answer":"К сожалению, я не смогу вам с этим помочь."},{"question":"काठमाडौं उपत्यकामा नेवार सभ्यताको केन्द्रविन्दु भएका धार्मिक विश्वास र अभ्यासहरू अन्वेषण गर्नुहोस्।","answer":"काठमाडौं उपत्यकाको नेवार सभ्यताको धार्मिक परिदृश्य हिन्दू र बौद्ध धर्मको संश्लेषण समेटिएको विविध थियो। मन्दिरहरू, स्तूपहरू र तीर्थहरू धार्मिक अभ्यासहरूका अभिन्न अंगहरू थिए, जसले विभिन्न आस्थाहरूको सामंजस्यपूर्ण सहअस्तित्व झल्काउँछ।"},{"question":"வினா   :  கல்வி உளவியல் என்றால் என்ன?","answer":"      விடை:           கல்வி உளவியல் என்பது கற்றல்-கற்பித்தல் முறையில் ஆசிரியர்கள் மாணவர்களின் நடத்தையைப் பற்றி முறையாக ஆராய்வது ஆகும். மாணவர்களின் கற்றல் செயல்பாடுகள்,ஓடுதல், நடத்தல் போன்ற உடலியக்கச் செயல்கள், மனச் செயல்பாடுகளான மகிழ்ச்சி, வருத்தம்,கோபம் போன்றவற்றையும் குறிக்கும்.       கல்வி உளவியல் என்பது கற்பவர்கள், கொடுக்கப்பட்ட சூழ்நிலையில், எவ்வாறு கற்கின்றனர்; கற்பிப்பதில் உள்ள உளவியல் சிக்கல்கள்; கற்கும்போது குறுக்கிட்டுச் சரி செய்தல்; கல்விக்கூடங்களில் சமுதாய உளவியல் சிக்கல்கள் ஆகியன பற்றி ஆராயும் துறை ஆகும். எடுத்துக் காட்டாக, உயர்திறன் வாய்ந்த குழந்தைகள், பிறவிக் குறைகள் உள்ள குழந்தைகள் ஆகியோரின் தேவைகளை அறிந்து செயலாற்றுவது எப்படி என்பன போன்றவற்றை அலசிப் பார்ப்பது கல்வி உளவியலில் நோக்கமாகும். கல்வி உளவியலில் கண்டறியப் படும் உண்மைகளைப் பயன்படுத்தி எவ்வாறு பாடத்திட்டங்களைச் சரியான முறையில் அமைப்பது, தொழில் நுட்பங்களை எவ்வாறு புகுத்துவது, வகுப்பறையை எவ்வாறு ஆளுவது, ஊனம் உள்ளவர்களுக்கு எவ்வாறு கல்வி கொடுப்பது போன்ற பிரச்சினைகளுக்கு நல்ல தீர்வு கொடுக்க இயலும்.       கல்வி உளவியல் ஒரு மிகவும் புதிய மற்றும் வளர்ந்து வரும் துறையில் உள்ளது. பிளாட்டோ மற்றும் அரிஸ்டாட்டிலின்  கருத்துக்கள்  ஆரம்பத்தில் இருந்தாலும்கூட, அது ஒரு குறிப்பிட்ட நடைமுறை என்று அடையாளம் காணப்படவில்லை. தனிப்பட்ட வேறுபாடுகள், மதிப்பீடு, மேம்பாடு, ஒரு விஷயத்தின் தன்மை, சிக்கல் தீர்க்கல், மற்றும் கற்றல் பரிமாற்றம் ஆகியவை தனிநபர்களின் கருத்து வேறுபாடு பற்றி சிந்திக்க வேண்டிய அன்றாட கற்பித்தல் மற்றும் கற்றல் கல்வி உளவியல் துறையில் தொடங்கி இருப்பதாக தெரியவில்லை. இந்த தலைப்புகள் கல்விக்கு முக்கியமானவை, இதன் விளைவாக மனித அறிவாற்றல், கற்றல், மற்றும் சமூக உணர்வை புரிந்து கொள்வது அவசியம்."},{"question":"Tunji Bello","answer":"Olatunji Bello (ọjọ́-ìbí: ọjọ́ kìíní oṣù keje ọdún 1961) jẹ́ àgbẹjọ́ro, onímọ̀ nípa àyíká, onímọ̀ ìjìnlẹ̀ sáyẹ́ńsì òṣèlú, oníròyìn àti Kọmíṣọ́nà tó jókòó fún Àyíká àti Ọrọ̀ Omi lábẹ́ ìṣàkóso Babajide Sanwo-Olu ní ìpínlẹ̀ Èkó. Ó jẹ́ ọmọ Eko.Ó ní B.Sc. Ìwé gíga Yunifásítì ti Ìbàdàn níbi tí ó ti kàwé ìmọ̀ òṣèlú, tí ó sì gbòye jáde ní ọdún 1984. Ó sì gba Masters Degree ní International Law and Diplomacy ML.D ní ọdún (1987) ní Yunifásítì ti Èkó. Ó ti gba òye (Bachelor of Laws) láti ilé-ìwé gíga Yunifásítì ti Èkó náà, Nàìjíríà, ní ọdún 2000.Tunji Bello bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ oníròyìn ní ilé iṣẹ́ agbéròyìnjáde Concord Press ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà níbi tí ó ti dàgbà láti di Olóòtú. Ó bẹ̀rẹ̀ bí ẹ̀yà-ara òǹkọ̀wé, ó tún jẹ́ Olùrànlọ́wọ́ Olóòtú àwọn ẹ̀yà ara. Iṣẹ́ rẹ̀ nínú iṣẹ́ ìròyìn dàgbà ní kíákíá tó bẹ́ẹ̀ tí ó di Olóòtú Ìṣèlú ní ọmọ ọdún mẹ́tà-dín-lọ́gbọ̀n. Lẹ́hìn náà ó gbéga sí Olóòtú àkọ́lé Sunday àti lẹ́hìn náà Olóòtú àkọ́lé ojoojúmọ́ ti Concord Newspapers Group. Ó tún jẹ́ alága ti Ìgbìmọ̀ Olóòtú ti Ìwé ìròyìn THISDAY. Ó jẹ́ òǹkọ̀wé òṣìṣẹ́ kan pẹ̀lú St. Petersburg Times, Florida, USA, àti US News & World Report, Washington D.C. ní ọdún 1992.Ó sì gba oríṣiríṣi àwọn àmì ẹ̀yẹ. Ó gba Alfred Friendly Press Fellowship, USA, Ó gba àmì ẹ̀yẹ Concord Press fún Ìlọsíwájú àti Ìgboyà ní Ìwé Ìròyìn, Alákoso Olóòtú tí ó dára jùlọ ti Concord Publisher. Ó jẹ́ ẹni tí ó gba àmì ẹ̀yẹ Distinguished Alumnus ti Yunifásítì ti Ìbàdàn àti Ẹ̀bùn Ọ̀rẹ́ Aláṣẹ Fásítì ti Èkó, Distinguished Alumni Achievers. Àwùjọ àwọn Oníṣẹ́-ẹ̀rọ̀ Nàìjíríà, Ikeja, èka Èkó, àti UNDP lọ́lá fún un fún fífi ìpìlẹ̀ lélẹ̀ fún oúnjẹ àyíká ní ìpínlẹ̀ Èkó. Ó ti kọ ìwé kan àti pé ó ṣe alábàpín sí àwọn mẹ́rin mìíràn. Ó jẹ́ ọkọ sí Ibiyemi Olatunji-Bello, Olùdarí èyí tí ó jẹ́ Vice-Chancellor ti Fásítì Ìpínlẹ̀ Èkó láti oṣù kẹ́sàn-án ọdún 2021 títí di ìsìsiyìn."},{"question":"Umhlathi- Inkqubela kwezolimo, ezempilo, nongenelelo kwezenzululwaziziwuphakamisile umgangatho wokuphila kuzwelonke jikelele. Le yinkqubelaekhokelele kwimingeni efana nokwanda kwabantu, ungcoliseko lomoya,ukungazinzi kwezibonelelo okubonakala ngokuthi izinto esinazo zingakwaziukumelana nezidingo zabantu. Ukuphuphuma kwamanani abantuezidolophini okufana nqwa nokunyakazela kweembovane kwikhaya lazokudale uthotho lweengxaki. Ngxaki ezo ezinjengocwangciso lwedolophuoluxegayo, ukuhla komgangatho wogutyulo, ukunqaba kwamanzi okusela,ukutya, iindawo zokufihla intloko nokuhla kwamandla ombane. Ukudityaniswakwehlabathi nokuhanjiswa lula kwemveliso kuyitshintshile impilo yethu kodwakutheni le nto kusekho imiqobo ethintela ukuxhamla ngokulinganayokubutyebi belizwe? Masikhe sisebenzisane sidale ilizwe elingcono. Umbuzo - Kwisivakalisi esingezantsi igama, 'ekhokelele', lithetha ukuba imingeni(ingunobangela wongenelelo/isisiphumo songenelelo) lwenkqubela.Le yinkqubela ekhokelele kwimingeni efana nokwanda kwabantu,ungcoliseko lomoya, ukungazinzi kwezibonelelo ... ","answer":"Isiphumo songenelelo"},{"question":"请问“不塞不流,不止不行”这句谚语是什么意思？","answer":"这句话说明对佛教、道教如不阻塞,儒家学说就不能推行。比喻只有破除旧的、错误的东西,才能建立新的、正确的东西。"},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo nói về chủ đề này: Triển lãm 400 tranh của trẻ em yếu thế tại Sài Gòn - VnExpress","answer":"Những bức tranh do các em nhỏ mắc ung thư, bệnh hiểm nghèo, khuyết tật, tự kỷ, trẻ mồ côi... vẽ, trưng bày đồng thời tại chùa Vĩnh Nghiêm (quận 3) và chùa Giác Ngộ (quận 10) từ 22/7. Hoạt động do chương trình Ông Mặt trời (do ông Minh Nhân sáng lập) phối hợp Giáo hội Phật giáo Việt Nam, Công ty Cổ phần Công nghệ Viễn thông Sài Gòn (Saigontel), Trường Đại học Ngoại thương, Quỹ Hy Vọng, Quỹ Mái ấm hạnh phúc, Truyền hình Quốc hội, tổ chức. Chiều 29/7, tại sảnh rộng khoảng 100 m2 trong chùa Giác Ngộ trưng bày 150 tranh của trẻ yếu thế, thu hút du khách, phật tử đến tham quan. \\"Các bức vẽ hồn nhiên, mang màu sắc vui tươi. Tôi xúc động hơn khi thấy có một vài tranh mà sau đó chủ nhân đã mất vì ung thư, cảm thấy tiếc cho ước mơ không thành của bé\\", chị Diệu Hoa (áo xanh) cho biết. Những bức tranh do các em nhỏ mắc ung thư, bệnh hiểm nghèo, khuyết tật, tự kỷ, trẻ mồ côi... vẽ, trưng bày đồng thời tại chùa Vĩnh Nghiêm (quận 3) và chùa Giác Ngộ (quận 10) từ 22/7. Hoạt động do chương trình Ông Mặt trời (do ông Minh Nhân sáng lập) phối hợp Giáo hội Phật giáo Việt Nam, Công ty Cổ phần Công nghệ Viễn thông Sài Gòn (Saigontel), Trường Đại học Ngoại thương, Quỹ Hy Vọng, Quỹ Mái ấm hạnh phúc, Truyền hình Quốc hội, tổ chức. Chiều 29/7, tại sảnh rộng khoảng 100 m2 trong chùa Giác Ngộ trưng bày 150 tranh của trẻ yếu thế, thu hút du khách, phật tử đến tham quan. \\"Các bức vẽ hồn nhiên, mang màu sắc vui tươi. Tôi xúc động hơn khi thấy có một vài tranh mà sau đó chủ nhân đã mất vì ung thư, cảm thấy tiếc cho ước mơ không thành của bé\\", chị Diệu Hoa (áo xanh) cho biết. Cùng thời điểm, 250 tác phẩm khác được trưng bày tại chùa Vĩnh Nghiêm, trong không gian rộng hơn 150 m2 ở phía dưới chánh điện. Cùng thời điểm, 250 tác phẩm khác được trưng bày tại chùa Vĩnh Nghiêm, trong không gian rộng hơn 150 m2 ở phía dưới chánh điện. Các bức tranh vẽ đầy màu sắc mang nhiều chủ đề, giúp người xem có thể hiểu hơn đời sống nội tâm, ước mơ của trẻ em nói chung và trẻ em yếu thế nói riêng. Các bức tranh vẽ đầy màu sắc mang nhiều chủ đề, giúp người xem có thể hiểu hơn đời sống nội tâm, ước mơ của trẻ em nói chung và trẻ em yếu thế nói riêng. Tại chùa Giác Ngộ, chị Hạnh Hoa, đến từ Hà Nội xem lại tranh bác sĩ chống dịch Covid-19, tác phẩm cuối cùng của con gái - bé Phương Linh vẽ. \\"Bé vẽ tranh này trên giường bệnh, mỗi lúc khoẻ hơn xíu trong đợt truyền dịch, vô hoá chất điều trị ung thư máu. Một tháng khi hoàn thành tranh thì con mất ở tuổi lên 9, sau hơn 5 năm chống lại căn bệnh quái ác\\", người mẹ nói, tay chỉ con gái út xem tranh của chị gái vẽ. Tại chùa Giác Ngộ, chị Hạnh Hoa, đến từ Hà Nội xem lại tranh bác sĩ chống dịch Covid-19, tác phẩm cuối cùng của con gái - bé Phương Linh vẽ. \\"Bé vẽ tranh này trên giường bệnh, mỗi lúc khoẻ hơn xíu trong đợt truyền dịch, vô hoá chất điều trị ung thư máu. Một tháng khi hoàn thành tranh thì con mất ở tuổi lên 9, sau hơn 5 năm chống lại căn bệnh quái ác\\", người mẹ nói, tay chỉ con gái út xem tranh của chị gái vẽ. Tại chánh điện chùa Giác Ngộ, chị Nguyễn Thanh Nga từ Thanh Hoá vào xem triển lãm tranh và dự lễ cầu siêu cho các em nhỏ tại đây. Chị nhìn ngắm thật lâu bức vẽ của con trai. Cậu bé qua đời ở tuổi 13 sau hơn một năm điều trị ung thư máu. \\"Sức khoẻ yếu nên mỗi khi bé khoẻ xíu hai mẹ con lại lấy bút màu ra vẽ, tôi gợi ý chủ đề và động viên con cố gắng hoàn thành tranh. Nay nhìn lại tác phẩm cuối lại thêm nhớ thương con vô cùng\\", người mẹ 36 tuổi nói. Tại chánh điện chùa Giác Ngộ, chị Nguyễn Thanh Nga từ Thanh Hoá vào xem triển lãm tranh và dự lễ cầu siêu cho các em nhỏ tại đây. Chị nhìn ngắm thật lâu bức vẽ của con trai. Cậu bé qua đời ở tuổi 13 sau hơn một năm điều trị ung thư máu. \\"Sức khoẻ yếu nên mỗi khi bé khoẻ xíu hai mẹ con lại lấy bút màu ra vẽ, tôi gợi ý chủ đề và động viên con cố gắng hoàn thành tranh. Nay nhìn lại tác phẩm cuối lại thêm nhớ thương con vô cùng\\", người mẹ 36 tuổi nói. Suốt thời gian xem triển lãm, bà Nguyễn Thị Sen nhiều lần bật khóc, nhớ thương cháu ngoại. \\"Nhìn thấy hình ảnh của cháu gái treo trên tường tôi không kìm được nước mắt. Số cháu khổ lắm, mẹ bị tâm thần, cha bỏ đi từ nhỏ. Mới 6 tuổi, còn chưa kịp đến trường thì cháu bị ung thư xương, vài tháng sau thì ra đi mãi mãi\\", người bà nói. Suốt thời gian xem triển lãm, bà Nguyễn Thị Sen nhiều lần bật khóc, nhớ thương cháu ngoại. \\"Nhìn thấy hình ảnh của cháu gái treo trên tường tôi không kìm được nước mắt. Số cháu khổ lắm, mẹ bị tâm thần, cha bỏ đi từ nhỏ. Mới 6 tuổi, còn chưa kịp đến trường thì cháu bị ung thư xương, vài tháng sau thì ra đi mãi mãi\\", người bà nói. Một tác phẩm khác được trưng bày tại chùa Giác Ngộ cùng câu chuyện đằng sau bức tranh. Một tác phẩm khác được trưng bày tại chùa Giác Ngộ cùng câu chuyện đằng sau bức tranh. Tại chùa Vĩnh Nghiêm, nhiều tác phẩm về chủ đề chống dịch Covid-19 được dành hẳn một không gian riêng để trưng bày. Tại chùa Vĩnh Nghiêm, nhiều tác phẩm về chủ đề chống dịch Covid-19 được dành hẳn một không gian riêng để trưng bày. Hai bức tranh mang chủ đề bảo vệ Trái Đất trước biến đổi khí hậu về thế giới hoà bình. Hai bức tranh mang chủ đề bảo vệ Trái Đất trước biến đổi khí hậu về thế giới hoà bình. Chương trình \\"Việt Nam ước mong\\" sẽ khai mạc ngày 5/8, đồng thời bắt đầu cho chuỗi tọa đàm tổ chức tại chùa Giác Ngộ với các chủ đề: Nuôi dưỡng Đứa trẻ với trái tim tỉnh thức và hiểu biết, Nghệ thuật chữa lành Đứa trẻ bên trong, Lắng nghe cả khi Đứa trẻ chưa lên tiếng, Để Đứa trẻ được là chính mình. Qua đó, ban tổ chức mong muốn cộng đồng sẽ dành nhiều hơn nữa sự quan tâm, lắng nghe, chăm sóc, bảo vệ trẻ em cả về thể chất lẫn tinh thần, không chỉ trong gia đình mà còn ở khu phố, cộng đồng, mọi lúc, mọi nơi, nhằm góp phần tạo dựng cuộc sống tốt đẹp hơn cho thế hệ tương lai đất nước. Chương trình \\"Việt Nam ước mong\\" sẽ khai mạc ngày 5/8, đồng thời bắt đầu cho chuỗi tọa đàm tổ chức tại chùa Giác Ngộ với các chủ đề: Nuôi dưỡng Đứa trẻ với trái tim tỉnh thức và hiểu biết, Nghệ thuật chữa lành Đứa trẻ bên trong, Lắng nghe cả khi Đứa trẻ chưa lên tiếng, Để Đứa trẻ được là chính mình. Qua đó, ban tổ chức mong muốn cộng đồng sẽ dành nhiều hơn nữa sự quan tâm, lắng nghe, chăm sóc, bảo vệ trẻ em cả về thể chất lẫn tinh thần, không chỉ trong gia đình mà còn ở khu phố, cộng đồng, mọi lúc, mọi nơi, nhằm góp phần tạo dựng cuộc sống tốt đẹp hơn cho thế hệ tương lai đất nước."},{"question":"Ndàx mbind mii jub na?Ñu wax ne ko: \\"Yaw Aadama dëkkal ci àjjana yaak sa soxna, ngeen di fa lekkee na mu leen neexee, ca fa mu leen soobee; te bu leen jege garab gile: kon dey ngeen bokk ci way-tooñ ña\\".","answer":"Déedet; jubul cocc ba coset. Mbeqi ma a ngii:Ñu wàx ne ko: \\"Yaw Aadama dëkkal ci àjjana yaa'k sa soxna, ngéen di fa lekke na mu léen neexe, ca fa mu léen soobe; te buléen jege garab gile: kon dey ngéen bokk ci waytooñ ña\\"."},{"question":"Mai kalamar Amazing take nufi a Hausa?","answer":"Tana nufin mai ban mamaki"},{"question":"Adetoro yii yoo ṣẹwọn o, ọmọ ọdun meji lo ji gbe l’Oju-Oore","answer":"Lọjọ kẹjọ, oṣu kẹsan-an to ṣẹṣẹ pari yii, ọmọdekunrin kan to jẹ ọmọ ọdun meji pere, Marvelous Oluwọle, di awati laduugbo Oju-Oore, l’Ọta, nipinlẹ Ogun. Baale ile kan, Adetoro David, ati obinrin kan ni wọn ni sọ pe wọn ji ọmọ naa gbe, ohun to gbe David de kootu Majisreeti Ọta lọjọ Ẹti, Furaidee, ọjọ keji, oṣu kẹwaa, yii ree.Ẹsun jiji ọmọ gbe ati igbimọ-pọ ṣiṣẹ ibi ni wọn fi kan Adetoro, ẹni ti Agbefọba,  E.O Adaraloye, sọ nipa ẹ pe ni nnkan bii aago mẹrin aabọ irọlẹ ọjọ naa loun atobinrin to ti sa lọ naa jọ duro lagbegbe Oju-Oore. O ni asiko naa ni wọn ri Marvelous ati ẹgbọn ẹ to n jẹ Kẹhinde, ti wọn lọ si ibi ti iya wọn ran wọn.Agbefọba ṣalaye pe olujẹjọ yii ati obinrin ti wọn jọ duro, ṣẹwọ si ẹgbọn Marvelous pe koun ati aburo ẹ wa. O ni nigba tawọn ọmọ naa de ọdọ wọn, niṣe ni wọn fun Kẹhinde to jẹ agba ninu wọn lowo pe ko lọọ ra bisikiiti wa. Kọmọ naa too ti ibi to ti lọọ ra bisikiiti ọhun de ni Adetoro ati obinrin naa ti gbe Marvelous lọ, lọmọ ba di awati.Teṣan ọlọpaa Onipaanu ni Iya Marvelous mu ẹjọ lọ, lẹyin ifisun naa si lọwọ ba David Adetoro, ẹni keji rẹ ni wọn ko ti i ri mu.Olujẹjọ loun ko jẹbi ẹsun naa pẹlu alaye, iyẹn ni Adajọ A.O Adeyẹmi ṣe faaye beeli silẹ fun un pẹlu ẹgbẹrun lọna igba naira ati oniduuro meji niye kan naa.O paṣẹ pe awọn oniduuro naa gbọdọ maa gbe nitosi kootu, wọn gbọdọ niṣẹ gidi lọwọ, wọn si gbọdọ le ṣafihan iwe-ẹri owo ori sisan wọn.Igbẹjọ di ọjọ kẹjọ, oṣu yii."},{"question":"肉の部位で、タンといえば舌のことをいいますが、ではレバーはどこのことを言う？","answer":"肝臓です。"},{"question":"با توجه به متن زیر به سؤال پرسیده شده پاسخ دهید:متن: از 9 تا 23 سپتامبر، نیروی دریایی آلمان به همراه واحدهای 13 کشور دیگر حفاظت از دریای بالتیک را طی رزمایشی تمرین خواهد کرد. کشتی‌های جنگی و قایق‌ها در این مانور در آب‌های سواحل بالتیک شرکت می کنند.از جمله در این مانور دفاع از بنادر آموزش داده می شود اما همچنین حمله آبی خاکی به اهدافی در خشکی نیز تمرین می شود. با این مانور که در مقابل استونی، لتونی و لیتوانی برگزار می‌شود، این ائتلاف نظامی می‌خواهد پیامی از قدرت به روسیه بفرستد که ناوگان دریای بالتیک خود را در منطقه کالینینگراد مستقر کرده است.سؤال: در این مانور چه چیزی مورد تمرین واقع می‌شود؟","answer":"در این مانور دفاع از بنادر آموزش داده می شود اما همچنین حمله آبی خاکی به اهدافی در خشکی نیز تمرین می شود."},{"question":"మీకు తెలిసిన గొప్ప శతక కవుల పేర్లు కొన్ని వ్రాయండి.","answer":"పోతన – భాగవతముపక్కి అప్పల నరసయ్య – కుమార శతకంమారద వెంకయ్య – భాస్కర శతకంపోతులూరి వీరబ్రహ్మం – కాళికాంబ సప్తశతిగువ్వల చెన్నడు – గువ్వలచెన్న శతకంఏనుగు లక్ష్మణకవి – సుభాషిత రత్నావళిచుక్కా కోటి వీరభద్రమ్మ – నగజా శతకంగద్దల శాంయూల్ – హితోక్తి శతకం"},{"question":"Tohizo izao  : \\"Izay adala ... \\"","answer":"\\"Izay adala no toa an-drainy\\""},{"question":"Tama ba na umalis sa handaan o birthday party nang walang paalam sa naghanda?","answer":"Ang pagpaalam sa mga naghanda ng isang party o okasyon ay isang uri ng respeto sa kapwa."},{"question":"What category does this question belong to: When did Julia Roberts win her second Oscar?","answer":"The category can be \\"Entertainment\\" or \\"Film and Awards\\"."},{"question":"Iza no sivilizasiona fahiny nanorina ny tanànan'i Teotihuacán?","answer":" Ny sivilizasiona Teotihuacán dia nanorina ny tanànan'i Teotihuacán, any amin'ny Lohasahan'i Meksika."},{"question":"Ci gan kembaar la réewum Biélorussie nékk?","answer":"Réewum Biélorussie mu ngi nékk ci kembaaru Europe."},{"question":"Wasu albarkatun ƙasa ake samu a jihar Filato?","answer":"Jihar Filato na daga cikin jahohin da ake samun albarkatun ƙasa. Albarkatun ƙasan da ake samu a jihar Filato sune Kuza da columbite."},{"question":"Hãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: Đọc đoạn văn sau và đưa ra một tiêu đề phụ hợp với nội dung: Giữa năm 2020, BLACPINK cho ra mắt MV How You Like That nhận về vô số sự chú ý từ cộng đồng mạng. Nổi bật trong số đó là khoảnh khắc 4 cô nàng khoác lên mình trang phục hanbok - trang phục truyền thống của Hàn Quốc được cách tân theo hướng đầy mới lạ, hiện đại và độc đáo. Hình ảnh BLACKPINK diện hanbok đến giờ mỗi khi nhìn lại vẫn khiến dân tình nức nở khen ngợi vì quá đỗi xinh đẹp và sáng tạo. Và đương nhiên, trang phục đẹp đi cùng sức ảnh hưởng của BLACKPINK thì không thể nào không hot. Mới đây, NTK Kim Handa - người tạo nên 4 bộ hanbok cách tân này của BLACKPINK đã xuất hiện trên show Things Are Suspicious These Days và có những chia sẻ bất ngờ. Cô cho biết, sau khi BLACKPINK diện hanbok do mình thiết kế, doanh số bán hàng đã tăng khoảng 3000 - 4000% so với trước đây. \\"Tôi nghĩ mình đã sử dụng hết may mắn của cuộc đời khi thiết kế ra những bộ hanbok cho BLACKPINK\\". Kim Handa chia sẻ: \\"Trang phục nổi tiếng nhất mà tôi từng tạo ra là bộ hanbok trong MV How You Like That của BLACKPINK. Cả 4 bộ trang phục đều đã nhận được phản hồi rất tốt trên toàn thế giới. Mỗi khi có đơn đặt hàng thì chuông báo sẽ vang lên. Và ngay sau khi MV của BLACKPINK được phát hành thì chuông báo cứ thế vang lên không ngớt. Tất cả các đơn đặt hàng đều đến từ nước ngoài. Đây là lần đầu tiên trang phục của tôi nổi tiếng như vậy kể từ khi sáng lập thương hiệu thời trang\\". Không chỉ nhận được phản hồi tích cực từ netizen, trang phục hanbok cách tân của BLACKPINK còn được báo chí và truyền thông quốc tế đánh giá cao. 4 cô nàng với sức ảnh hưởng khổng lồ, diện những bộ hanbok pha trộn hài hòa nét hiện đại lẫn tính truyền thống, đã kích thích người dân toàn cầu tìm hiểu về văn hóa xứ kim chi. Sau BLACKPINK, nhiều nhóm nhạc lẫn các nghệ sĩ Kpop khác cũng diện hanbok cách tân để quảng bá. Tuy nhiên, rõ ràng hiệu ứng truyền thông lẫn sự quan tâm từ netizen không thể nào vượt được 4 cô gái vàng nhà YG. Nguồn: Kbizoom","answer":"Đỉnh như BLACKPINK: Giúp thương hiệu hanbok tăng 4000% doanh thu, mở đường cho xu hướng cách tân trang phục truyền thống"},{"question":"ગિજુભાઈ બધેકાની \\"આ તે શી માથાફોડ !\\" પુસ્તકનુ એક લેખન નીચે મુજબ આપેલ છે. આજ રીતની \\"માથાફોડ\\" પર આવુ જ બીજુ લેખન લખો. \\"કમુની બા પાડોશણ સાથે વાતે વળગે ને શાક દાઝે, કમુ પાસે આવીને પૂછે: “આજે કેરી મગાવી છે?”​⁠બા કહે છે : “રાંડ આઘી ખસને ! આ શાક બળી ગયું. આખો દિ' કેરી, કેરી ને કેરી !” ધબ્બો ખાઈ રડતી રડતી કમુ બહાર જાય છે.\\"","answer":"⁠ચંપાની નણંદ બે દિવસ પિયર આવે. નણંદ એટલે ચંપાને મન આડખીલી. ચંપાનું કર્યું નણંદને ન ગમે ને નણંદનું કર્યું ચંપાને ન ગમે.⁠ચંપા વહેલી નાહીને માથું ઓળે. નણંદ કહેશે: “આ શા હેવા, અત્યારમાં ઊઠીને ટાપટીપ !” ચંપા ધૂંધવાય.⁠દાળ ઓરતાં ચંપાના હાથ દાઝ્યા વિજુ રમતી રમતી આવે ને કહે: “બા, આજે મને માથું ઓળી દઈશ ? તને સારું આવડે છે. ફઈને નથી આવડતું.” ચંપા દાઝ ઉતારે: “આઘી મરને ! અત્યારમાં માથું કયાં ઓળું ? તારી ફઈને ક્યાં ગમે છે ? ખસ આઘી. આ દાઝી ગઈ છું. એ જોતી નથી ?” વિજુ વીલે મોઢે પાછી જાય."},{"question":"வினா:அடிபிறழாமல் எழுதுக.(அ) “நவமணி வடக்கயில் போல்” எனத் தொடங்கும் ‘தேம்பாவணி’ பாடல்.(ஆ) “தண்டலை” எனத் தொடங்கும் ‘கம்பராமாயணம்’ பாலகாண்டம் பாடல்.","answer":"விடை:(அ) “நவமணி வடக்கயில் போல்” எனத் தொடங்கும் ‘தேம்பாவணி’ பாடல்.நவமணி வடக்க யில்போல்நல்லறப் படலைப் பூட்டும்தவமணி மார்பன் சொன்னதன்னிசைக்கு இசைகள் பாடத்துவமணி மரங்கள் தோறும்துணர் அணிச் சுனைகள் தோறும்உவமணி கானம்கொல் என்றுஒலித்து அழுவ போன்றே (- வீரமாமுனிவர்)(ஆ) “தண்டலை” எனத் தொடங்கும் ‘கம்பராமாயணம்’ பாலகாண்டம் பாடல்.தண்டலை மயில்களாட தாமரை விளக்கந் தாங்ககொண்டல்கள் முழவினேங்க குவளைகண் விழித்து நோக்க,தெண்டிரை யெழினி காட்ட தேம்பிழி மகரயாழின்வண்டுகளினிதுபாட மருதம் வீற்றிருக்கும்மாதோ. (- கம்பர்.)"},{"question":"Apakah maksud dengan peribahasa \\"bagai rupa tokak dibasuh\\"?","answer":"Ia bermaksud sangat buruk rupanya."},{"question":"The majority of cars tend to have a range of less than 200 miles, but there is a good proportion of cars that have a range of more than 200 miles.is there any grammar issues? ","answer":"Your sentences are grammatically correct and convey the intended meaning effectively. There are no apparent grammar issues in these sentences. They clearly describe the distribution of car ranges, with a majority having a range of less than 200 miles and a notable proportion exceeding 200 miles."},{"question":"Slutför den här frasen: Skidåkaren Enar Josefsson från Tegelträsk vann stafettguld och två individuella silvermedaljer vid VM 1950","answer":"och blev olympisk bronsmedaljör i stafett i Oslo 1952."},{"question":"Inona ny hevitra fonosin'ny fijerena andro rehefa manao famadihana?","answer":"Ny fijerena andro tsara any amin’ny mpanandro dia mba hanambina sy hahazoana fitahiana ny zavatra atao."},{"question":"පහත වචනයට අදාළ විරුද්ධ පද කුමක්ද?නූතන ","answer":"පුරාතන"},{"question":"Sebagai rakyat Malaysia yang mempunyai semangat patriotisme yang tinggi, cadangkan langkah-langkah bagi melahirkan warganegara yang sentiasa patuh kepada Perlembagaan negara. ","answer":"Mewujudkan mata pelajaran / kurikulum perlembagaan di peringkatsekolah.- Generasi muda didedahkan dengan ciri-ciri perlembagaan.- Sentiasa bertindak mengikut lunas perlembagaan.-Mewujudkan negara yang aman/ harmoni.Mewujudkan Kelab/ Persatuan Perlembagaan Negara.- Mengadakan program/ aktiviti kelab penghayatan perlembagaan.- Meningkatkan pemahaman tentang perlembagaan.-Melahirkan rakyat yang menyanjung tinggi perlembagaan.Menguatkuasakan undang-undang bagi membentuk warganegara yang patuh / mempunyai nilai patriotisme.- supaya mempertahankan khazanah ketamadunan bangsa.- rakyat dipandang tinggi oleh negara luar."},{"question":"মূল্যবোধ নিয়ে একটি অনুচ্ছেদ লিখুন।","answer":"ভালো-মন্দ, ঠিক-বেঠিক, কাঙ্ক্ষিত-অনাকাঙ্ক্ষিত বিষয় সম্পর্কে সমাজের সদস্যের যে ধারণা তার নামই মূল্যবোধ। এটি মানবীয় গুণাবলির মধ্যে অন্যতম একটি গুণ। এই গুণটি ধারণ না করতে পারলে মানুষ নৈতিক চরিত্রের অধিকারী হতে পারে না। সহজভাবে বলা যায়, ভালো বা মন্দ মূল্যায়ন বা বিচার করার যে বোধ বা শক্তি মানুষের মাঝে বিরাজ করে সেটাই মূল্যবোধ। অর্থাৎ ভালোকে ভালো জানা এবং মন্দকে মন্দ জেনে তা থেকে দূরে থাকার চেষ্টা মূল্যবোধ হিসেবে পরিচিত। মূল্যবোধ বলতে নৈতিক ও সামাজিক মূল্যবোধকে বোঝায়। নৈতিক মূল্যবোধের বিষয়টি শুভবোধ, সৎ চিন্তা, সততা ও নির্লোভ জীবন পদ্ধতির সাথে সম্পৃক্ত। যে ব্যক্তি জীবনে সত্য কথা বলাকে অভ্যাসে পরিণত করতে পারেনি তার মধ্যে নৈতিক মূল্যবোধ আশা করা অসংগত। তাই মূল্যবোধ মানুষের শ্রেষ্ঠ অলংকার। মূল্যবোধসম্পন্ন মানুষ স্বভাবতই উত্তম চরিত্রের হয়ে থাকে। তাই সৎ চরিত্রবান মানুষের প্রভাব পড়ে সমাজে। যে সমাজ যত বেশি মূল্যবোধসম্পন্ন যে সমাজ তত বেশি সুখী ও সমৃদ্ধ। সমাজে নৈতিক গুণসম্পন্ন মানুষের অভাব হলে সমাজে ন্যায়বিচার প্রতিষ্ঠা অসম্ভব। সমাজজীবনে চরম দারিদ্র্য, শিক্ষিত বেকারের কর্মহীনতা, ভোগবাদী মানুষের বিলাসী প্রতিযোগিতা, আপাত স্বার্থে লোভে পতিত হওয়া প্রভৃতির ফলে মানুষের মূল্যবোধের অবক্ষয় ঘটে। মূল্যবোধ ভেঙে পড়লে সমাজে বিশৃঙ্খলা ছড়িয়ে পড়ে। দুর্নীতিতে সর্বোচ্চ শিখরে আসীন হয় দেশ। মূল্যবোধের অবক্ষয় রোধ করার জন্য ব্যক্তিগতভাবে সুনীতি ও শুভবুদ্ধি চর্চা শুরু করতে হবে। পাশাপাশি রাষ্ট্রে সুশাসন প্রতিষ্ঠা ও নীতিবোধসম্পন্ন দক্ষ জনপ্রশাসন গড়ে তুলতে হবে। তবেই আমরা উন্নীত হব সম্মানজনক সামাজিক জীবনে।"},{"question":"कृत्रिम बुद्धिमत्ता के क्षेत्रों में कैसे उपयोग हो सकता है?","answer":"कृत्रिम बुद्धि के संभावित अनुप्रयोगों प्रचुर मात्रा में हैं। वे मनोरंजन उद्योग के लिए, कंप्यूटर खेलों और रोबोट पालतू जानवर। बड़ा प्रतिष्ठानों जैसे अस्पतालों, बैंकों और बीमा, जो ऐ ग्राहक व्यवहार की भविष्यवाणी और रुझानों का पता लगाने के लिए उपयोग कर सकते हैं।"},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\" Ny vola fitady, ny aina ................ \\" ","answer":"Toy izao ilay ohabolana feno :\\" Ny vola fitady, ny aina fanary\\" ."},{"question":"Olú Abọ́dẹrìn","answer":"Olú Abọ́dẹrìn (tí wọ́n bí lọ́jọ́ kẹta oṣù kẹsàn-án ọdún 1934,ti oó sìn kú lọ́jọ́ kejìdínlọ́gbọ̀n oṣù kejì ọdún 1984) jẹ́ gbajúmọ̀ olóòtú ìwé-ìròyìn ọmọ Nàìjíríà tí ó wà lára àwọn tí wọ́n dá ìwé-ìròyìn The Punch sílẹ̀. Ó fìgbà kan jẹ́ Ààrẹ àwọn olùdásílẹ̀ ìwé-ìròyìn kí ó tó kú lọ́dún 1984. Bẹ́ẹ̀ náà ó jẹ́ ògnóǹtarìgì onímọ̀ ìṣirò-owó tí ó ti fìgbà kan ṣiṣẹ́ gẹ́gẹ́ bí Oníṣirò-owó àgbà nílé ìfowópamọ́ National Bank of Nigeria. Ìwé-ìròyìn The Punch tí ó gbajúmọ̀ jùlọ ni Nàìjíríà. Ó dá ilé-iṣẹ́ ìwé-ìròyìn The Punch sílẹ̀ pẹ̀lú olùdásílẹ̀ ilé-iṣẹ́ ìwé-ìròyìn Vanguard Newspaper, Sam Amuka-Pemu, lọ́jọ́ kìíní oṣù kọkànlá ọdún 1976.Ó jẹ́ olólùfẹ́ iṣẹ́-ọ̀nà, bẹ́ẹ̀ náà lọ jẹ́ bàbá-ìsàlẹ̀ fún àwọn ọmọ ẹgbẹ́ olórin ní Nàìjíríà kí ó tó di olóògbé.Wọ́n bí Abọ́dẹrìn sí ìdílé Ọ̀gbẹ́ni Jame Oyèbọ̀dé àti aya rẹ̀, Janet Abọ́dẹrìn ní ìlú Ìbàdàn, ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́ lórílẹ̀-èdè Nàìjíríà.Lọ́dún 1941 sí 1944, ó kàwé ní Native Authority Primary School ní Ọ̀rányàn, ní Ìbàdàn, kí ó tó tẹ̀ ṣíwájú ni Ìbàdàn Grammar School. Ní ilé-ìwé yìí, ó gbádùn eré-ìdárayá bọ́ọ̀lù-àfẹsẹ̀gbá. Ó kàwé gboyè A-level kí ó tó dèró òkè-òkun láàárín àwọn ọdún 1950 níbi tí ó ti kàwé gboyè ìmọ̀ ìtàn ní Northwest Polytechnic ní London. Nígbà tí ó wà ní London, ó kópa nínú ìdánwò Institute of Chartered Accountants, èyí sìn fún ní àǹfààní láti di akẹ́kọ̀ọ́ ilé-ìwé gíga náà lọ́dún 1964. Ní àkókò yìí, ó ṣiṣẹ́ pẹ̀lú ilé-ìṣe Brighton, Sussex, bẹ́ẹ̀ náà, lọ́dún 1963 sí 1964, ó bá ilé-ìṣe ìṣirò-owó tí Bradley, Lytton & Co, ṣiṣẹ́ ní Moorgate, ní London.Lọ́dún 1964,ó padà sí Nàìjíríà, ó sìn ríṣẹ́ sí ilé-ìṣe Pannell Fitzpatrick & Co, chartered accountants. Ó dára pọ̀ mọ́ ilé ìfọwọ́sowọ́pọ̀ National Bank of Nigeria lọ́dún 1967, òun sìn ní òní ṣírò-owó fún wọn nígbà Ogun Abẹ́lé Nàìjíríà. Bẹ́ẹ̀ náà, ó ṣiṣẹ́ gẹ́gẹ́ bí ìgbìmọ̀ ilé-iṣé West African Pictures, Nigeria Spinning Company, àti General Insurance. Ọdún 1971,ni ó kọ̀wé fiṣẹ́ sílẹ̀ ní National Bank of Nigeria, tí ó sìn bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ àdání ara rẹ̀. Ó dá ilé-iṣẹ́ Feedwell Nigeria Ltd sílẹ̀ kí ó tó dá The Punch sílẹ̀ lọ́dún 1976.Ó kú ní ilé-ìwòsàn The Princess Grace Hospital, London. Kí ó tó kú, ó ṣe àkọsílẹ̀ ọ̀rọ̀ ìròyìn láti láti jà fún ẹ̀tọ́ akọròyìn ẹgbẹ́ rẹ̀ kan, Haroun Adamu, tí ó jẹ́ olórí àwọn olùdásílẹ̀ ìwé-ìròyìn ní Nàìjíríà, tí ìjọba fi sẹ́wọ̀n. Ó jẹ́ ọ̀kan gbòógì nínú àwọn abẹnuàtẹ́ lu ìsèjọba Ààrẹ Shehu Shagari.Ó joyè Aṣípa Pàràkòyí ni ilu Ìbàdàn kí ó tó kú."},{"question":"மோகினி நடனம் எந்த மாநிலத்தை சேர்ந்தது?","answer":"மோகினியாட்டம் என்பது தென் இந்திய மாநிலமான கேரளாவில் நடைபெறும் ஒரு பாரம்பரிய நடனம் ஆகும். மோகினியாட்டம் தஞ்சை நால்வருள் ஒருவரான வடிவேலுவால் வளர்க்கப்பட்ட நடன வகை ஆகும். பரதநாட்டியம் மற்றும் கதகளி நடன வகைகளின் தாக்கங்கள் மோகினியாட்டத்தில் காணக்கிடைக்கின்றன. மோகினி என்ற சொல் ஒரு அழகான பெண்ணென்றும், ஆட்டம் நடனம் என்றும் பொருள் படும். பாற்கடலிலிருந்து தோன்றிய அமிர்தத்தை விநியோகிக்கும் மகாவிஷ்ணுவின் அவதாரமாகிய மோகினியே இந்த நடனக் கலையின் பெயருக்கு மூல காரணம் ஆகும். இது லாசிய நடனமாகும்."},{"question":"Nhà nước Ai Cập cổ đại được hình thành tại lưu vực của dòng sông nào dưới đây?A. Sông Nin.B. Sông Ấn.C. Sông Hằng.D. Sông Ti-grơ.","answer":"Đáp án A. Sông Nin."},{"question":"اكمل الفقرة التالية: أعلن المتحف البريطاني في لندن -أمس الأربعاء- أنه طرد أحد موظفيه وسلمه للشرطة بعدما اكتشف وقوع سرقة \\"نادرة جدًا\\" لقطع من مجموعته","answer":"، ومنها مجوهرات وأحجار شبه كريمة يعود تاريخها إلى القرن 15 قبل الميلاد."},{"question":"வினா: அதிக எலக்ட்ரான் கவர் தன்மையுடைய தனிமம் எது?","answer":"விடை: ஃப்ளுரின்"},{"question":"එක් කලාපයක් සහිත භූමි ප්‍රමාණයෙන් විශාලම රට කුමක්ද?","answer":"චීනය"},{"question":"Ολοκλήρωσε την ακόλουθη φράση: Η ταινία καταγράφει τις τελευταίες μέρες του ποιητή και αντιφατικού διανοούμενου Λόρδου Βύρωνα, μέσα στον πυρετό της","answer":"Επανάστασης και τον ίλιγγο των αδιέξοδων παθών του."},{"question":"本名を加藤和枝という、『悲しき口笛』『柔』などのヒット曲を残した昭和の大歌手は誰でしょう？","answer":"美空ひばり"},{"question":"కాళిదాసు గురించి సంక్లిప్తంగా వివరించండి.","answer":"గుప్త చక్రవర్తి చంద్రగుప్త విక్రమాదిత్యుని ఆస్థానమును అలంకరించిన నవరత్నములు అను కవులలో అగ్రగణ్యుడు కాళిదాసు. కాళిదాసు అభిజ్ఞాన శాకుంతలము, కుమార సంభవము, విక్రమోర్వశీయము, మేఘసందేశము, మాళవికాగ్నిమిత్రము మొదలగు ప్రముఖ గ్రంథములు రచించాడు."},{"question":"بازیگران اصلی فیلم «یه حبه قند» چه کسانی هستند؟","answer":"رضا کیانیان،‌ نگار جواهریان، سعید پورصمیمی، پریوش نظریه، فرهاد اصلانی و ریما رامین‌فر از بازگران اصلی فیلم یه حبه قند به کارگردانی رضا میرکریمی هستند."},{"question":"De que categoría es esta pregunta?: ¿Cuál batalla ocurrida durante la Guerra Civil española tuvo más bajas?.","answer":"La categoría de la pregunta es historia "},{"question":"කමත් බසෙන් අතලය  යනු කුමක්ද?","answer":"කුඩා කළය"},{"question":"什麼是夢？","answer":"夢基本上是我們睡覺時頭腦中產生的故事和圖像。它們可以很生動。它們可以讓你感到快樂、悲傷或恐懼。它們可能看起來令人困惑，也可能非常合理。睡眠中的任何時候都可能做夢。但在大腦最活躍的快速眼動睡眠（REM）階段，你會做最生動的夢。一些專家說，我們每晚至少會做四到六次夢。"},{"question":"கேள்வி: இஸ்ரோவின் துவக்க காலம் பற்றி எழுதவும்","answer":"பதில்: இந்தியாவின் விண்வெளி ஆய்வின் வரலாறு 1920களில் கொல்கத்தாவில் அறிவியலார் சிசிர் குமார் மித்திராவின் செயல்பாடுகளில் துவங்கியதாகக் கொள்ளலாம்; மித்திரா தரையாவிய வானொலி அலைகள்மூலம் அயனி வெளியை ஆய்வு செய்து சோதனைகளை நிகழ்த்தினார். பின்னர், இந்திய அறிவியலாளர்கள் சி. வி. ராமன் , மேக்நாத் சாகா போன்றோர் விண்வெளி அறிவியலுக்குப் பயனாகும் அறிவியல் கொள்கைகளை அளித்து வந்தனர். இருப்பினும் 1945ஆம் ஆண்டிற்குப் பின்னரே இத்துறையில் ஒருங்கிணைக்கப்பட்ட ஆராய்ச்சிகள் மேற்கொள்ளப்பட்டன. இத்தகைய அமைப்புசார் ஆய்வுகளுக்கு இரு இந்திய அறிவியலாளர்கள் வழி நடத்தினார்கள்: விக்கிரம் சாராபாய்— அகமதாபாத்தில் அமைந்துள்ள இயற்பியல் ஆராய்ச்சி ஆய்வகத்தை நிறுவியவர்—மற்றும் ஹோமி ஜெஹாங்கீர் பாபா, 1945இல் டாட்டா அடிப்படை ஆராய்ச்சிக் கழகத்தை இயக்குனராகத் துவக்கியவர். விண்வெளித் துறையில் துவக்கத்தில் அண்டக் கதிரியக்கம், உயர்வெளி மற்றும் காற்றுவெளி சோதனைக் கருவிகள், கோலார் சுரங்கங்களில் துகள் சோதனைகள் மற்றும் உயர் வளிமண்டலம் போன்றவற்றில் சோதனைகள் நடத்தப்பட்டன. ஆராய்ச்சி ஆய்வகங்கள், பல்கலைக்கழகங்கள் மற்றும் தனியிடங்களில் நிகழ்ந்த ஆய்வுகள் ஒருங்கிணைக்கப்பட்டன.1950இல் இந்திய அரசில் புதிதாக உருவாக்கப்பட்ட அணு ஆற்றல் துறைக்கு ஓமி பாபா செயலாளராகப் பொறுப்பேற்ற பின்னரே இத்துறையில் ஆய்வுக்கு அரசு ஆதரவு கிட்டியது. அணுவாற்றல் துறை இந்தியாவெங்கும் விண்வெளி ஆராய்ச்சிக்கு நிதியுதவி வழங்கியது. 1823இல் கொலாபாவில் துவங்கப்பட்ட வானாய்வு நிலையத்தில் புவியின் காந்தப் புலம்குறித்து ஐயப்பட்டு வந்தது. வானிலையில் நடத்தப்பட்ட ஆய்வுகளில் மதிப்புமிக்க தகவல்கள் திரட்டப்பட்டன. 1954ஆம் ஆண்டு உத்தரப் பிரதேச மாநில வானாய்வு மையம் நிறுவப்பட்டது. 1957ஆம் ஆண்டு ஆந்திராவில் ஐதராபாத்தில் ஓஸ்மானியா பல்கலைக்கழகத்தில் ரங்க்பூர் வானாய்வு மையம் நிறுவப்பட்டது. இந்த இரு மையங்களும் ஐக்கிய அமெரிக்காவின் தொழில்நுட்ப உதவி மற்றும் அறிவியல் கூட்டுறவுடன் இயங்கின. விண்வெளித்துறை வளர்ச்சிக்குத் தொழில்நுட்ப ஆதரவாளராக விளங்கிய அந்நாள் இந்தியப் பிரதமர் சவகர்லால் நேருவின் பங்கும் இருந்தது. 1957இல் சோவியத் ஒன்றியம் வெற்றிகரமாக இசுப்புட்னிக் 1ஐ விண்ணில் செலுத்தியதும் மற்ற நாட்டவரும் விண்வெளி ஆராய்ச்சிகள் நடத்த தூண்டுதலாக அமைந்தது. 1962ஆம் ஆண்டு விக்கிரம் சாராபாய் தலைமையில் இந்திய தேசிய விண்வெளி ஆராய்ச்சிக் குழு அமைக்கப்பட்டது. 1969ஆம் ஆண்டு இக்குழுவிற்கு மாற்றாக இந்திய விண்வெளி ஆய்வு நிறுவனம் நிறுவப்பட்டது."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਬਹੁਤਾ ਕਰਮੁ ਲਿਖਿਆ ਨਾ ਜਾਇ ॥ਵਡਾ ਦਾਤਾ ਤਿਲੁ ਨ ਤਮਾਇ ॥ਕੇਤੇ ਮੰਗਹਿ ਜੋਧ ਅਪਾਰ ॥ਕੇਤਿਆ ਗਣਤ ਨਹੀ ਵੀਚਾਰੁ ॥ਕੇਤੇ ਖਪਿ ਤੁਟਹਿ ਵੇਕਾਰ ॥ਕੇਤੇ ਲੈ ਲੈ ਮੁਕਰੁ ਪਾਹਿ ॥ਕੇਤੇ ਮੂਰਖ ਖਾਹੀ ਖਾਹਿ ॥ਕੇਤਿਆ ਦੂਖ ਭੂਖ ਸਦ ਮਾਰ ॥ਏਹਿ ਭਿ ਦਾਤਿ ਤੇਰੀ ਦਾਤਾਰ ॥ਬੰਦਿ ਖਲਾਸੀ ਭਾਣੈ ਹੋਇ ॥ਹੋਰੁ ਆਖਿ ਨ ਸਕੈ ਕੋਇ ॥ਜੇ ਕੋ ਖਾਇਕੁ ਆਖਣਿ ਪਾਇ ॥ਓਹੁ ਜਾਣੈ ਜੇਤੀਆ ਮੁਹਿ ਖਾਇ ॥ਆਪੇ ਜਾਣੈ ਆਪੇ ਦੇਇ ॥ਆਖਹਿ ਸਿ ਭਿ ਕੇਈ ਕੇਇ ॥ਜਿਸ ਨੋ ਬਖਸੇ ਸਿਫਤਿ ਸਾਲਾਹ ॥ਨਾਨਕ ਪਾਤਿਸਾਹੀ ਪਾਤਿਸਾਹੁ ॥੨੫॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 5 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਉਸ ਦੀ ਬਖ਼ਸ਼ਸ਼ ਏਡੀ ਵੱਡੀ ਹੈ ਕਿ ਲਿਖਣ ਵਿਚ ਲਿਆਂਦੀ ਨਹੀਂ ਜਾ ਸਕਦੀ।ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਬੜੀਆਂ ਦਾਤਾਂ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਹੈ, ਉਸ ਨੂੰ ਰਤਾ ਭੀ ਲਾਲਚ ਨਹੀਂ। ਬੇਅੰਤ ਸੂਰਮੇ ਅਤੇ ਕਈ ਹੋਰ ਅਜਿਹੇ, (ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਦੇ ਦਰ ’ਤੇ) ਮੰਗ ਰਹੇ ਹਨ, ਬੇਅੰਤ ਸੂਰਮੇ ਅਤੇ ਕਈ ਹੋਰ ਅਜਿਹੇ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਗਿਣਤੀ ’ਤੇ ਵਿਚਾਰ ਨਹੀਂ ਹੋ ਸਕਦੀ, ਕਈ ਜੀਵ (ਉਸ ਦੀਆਂ ਦਾਤਾਂ ਵਰਤ ਕੇ) ਵਿਕਾਰਾਂ ਵਿਚ (ਹੀ) ਖਪ ਖਪ ਕੇ ਨਾਸ ਹੁੰਦੇ ਹਨ।ਬੇਅੰਤ ਜੀਵ (ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਦੇ ਦਰ ਤੋਂ ਪਦਾਰਥ) ਪਰਾਪਤ ਕਰ ਕੇ ਮੁਕਰ ਪੈਂਦੇ ਹਨ ,ਅਨੇਕਾਂ ਮੂਰਖ (ਪਦਾਰਥ ਲੈ ਕੇ) ਖਾਹੀ ਹੀ ਜਾਂਦੇ ਹਨ (ਪਰ ਦਾਤਾਰ ਨੂੰ ਚੇਤੇ ਨਹੀਂ ਰੱਖਦੇ)।ਅਨੇਕਾਂ ਜੀਵਾਂ ਨੂੰ ਸਦਾ ਮਾਰ, ਕਲੇਸ਼ ਅਤੇ ਭੁਖ (ਹੀ ਭਾਗਾਂ ਵਿਚ ਲਿਖੇ ਹਨ)। (ਪਰ) ਹੇ ਦੇਣਹਾਰ ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ! ਇਹ ਭੀ ਤੇਰੀ ਬਖ਼ਸ਼ਸ਼ ਹੀ ਹੈ ,(ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਰੂਪ) ਬੰਧਨ ਤੋਂ ਛੁਟਕਾਰਾ ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਦੀ ਰਜ਼ਾ ਵਿਚ ਤੁਰਿਆਂ ਹੀ ਹੁੰਦਾ ਹੈ। ਰਜ਼ਾ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਕੋਈ ਹੋਰ ਤਰੀਕਾ ਕੋਈ ਮਨੁੱਖ ਨਹੀਂ ਦੱਸ ਸਕਦਾ ।(ਪਰ) ਜੇ ਕੋਈ ਮੂਰਖ (ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਤੋਂ ਛੁਟਕਾਰੇ ਦਾ ਕੋਈ ਹੋਰ ਵਸੀਲਾ) ਦੱਸਣ ਦਾ ਜਤਨ ਕਰੇ ,ਉਹੀ ਜਾਣਦਾ ਹੈ ਜਿਤਨੀਆਂ ਚੋਟਾਂ ਉਹ (ਇਸ ਮੂਰਖਤਾ ਦੇ ਕਾਰਨ) ਆਪਣੇ ਮੂੰਹ ਉੱਤੇ ਖਾਂਦਾ ਹੈ ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਆਪ ਹੀ (ਜੀਵਾਂ ਦੀਆਂ ਲੋੜਾਂ) ਜਾਣਦਾ ਹੈ ਤੇ ਆਪ ਹੀ (ਦਾਤਾਂ) ਦੇਂਦਾ ਹੈ।(ਸਾਰੇ ਨ-ਸ਼ੁਕਰੇ ਹੀ ਨਹੀਂ ਹਨ) ਅਨੇਕਾਂ ਮਨੁੱਖ ਇਹ ਗੱਲ ਭੀ ਆਖਦੇ ਹਨ ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਆਪਣੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਬਖਸ਼ਦਾ ਹੈ, ਹੇ ਨਾਨਕ ! ਉਹ ਪਾਤਸ਼ਾਹਾਂ ਦਾ ਪਾਤਸ਼ਾਹ (ਬਣ ਜਾਂਦਾ) ਹੈ (ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਹੀ ਸਭ ਤੋਂ ਉੱਚੀ ਦਾਤਿ ਹੈ)।੨੫।\\""},{"question":"Баткен облусу тууралуу маалымат!","answer":"Баткен облусу - Кыргызстандын түштүк-батышында жайгашкан. Облустун 3 району (Баткен, Лейлек, Кадамжай)6 шаары жана 31 айыл аймагы бар.Облус түштүк-батыш жана түндүк-батышынан Тажикстан, түндүгүнөн Өзбекстан, чыгышынан Ош облусу менен чектешет. Анын аймагында башка мамлекеттерге тийиштүү бир нече анклавдар бар. Ушуга байланыштуу транспорттук катнашы көп чек аралар жана анклавдар аркылуу өтөт.Аянты 17,0 миң км² же республиканын аянтынын 8,5% түзөт.Калкы 548,247 (2021) же республиканын калкынын 8,3 % түзөт."},{"question":"internet ka ma isticmaashaa ","answer":"haa waa isticmaalaa"},{"question":"Orak Adası kime ait?","answer":"Orak Adası'na imar tırpanı | soL haber. Bodrum'un en önemli “Mavi Yolculuk” güzergahlarından birisi olan “Küçük Orak Adası”ndaki kaçak villa inşaatı, tepkilere neden oldu. Ada, Şarık Tara tarafından kızı Leyla Tara Suyabatmaz'a doğum günü hediyesi olarak 5 milyon dolara satın alınmıştı."},{"question":"প্রশ্ন:কোন ঘটনাটি অনুচ্ছেদে বর্ণনা করা হচ্ছে?২০০৭ সালের ক্রিকেট বিশ্বকাপের পর ওয়াসিম বারি’র পরিবর্তে তাকে এ দায়িত্ব দেয়া হয়। এরপর অবশ্য আবারও প্রশাসনিক পরিবর্তন আসে। এছাড়াও, ১৯৮০-এর দশকের মাঝামাঝি সময় সফলতার সাথে খেলোয়াড়ী জীবন অতিক্রম করা করাচী দলের নির্বাচক হিসেবে তিনি দায়িত্বে ছিলেন।","answer":"২০০৭ সালের ক্রিকেট বিশ্বকাপ|"},{"question":"క్రీ.పూ. 3 నుంచి క్రీ.శ. 7వ శతాబ్దం వరకు భారతదేశ ఆర్థిక పరిస్థితిని పరిశీలించండి.","answer":"క్రీ.పూ. 3 నుంచి క్రీ.శ. 7 వరకు గల ఆర్థిక పరిస్థితులు:మౌర్యుల ఆర్థిక వ్యవస్థ:1) వ్యవసాయం: మౌర్యుల కాలంలో వ్యవసాయ ఆర్థిక వ్యవస్థ అభివృద్ధి చెందింది. పన్నులు వసూలు చేయడంతో ఆర్థిక, సాంఘిక భద్రత ఉన్నట్లు భావించారు. రాజు తన సొంతభూముల ద్వారానే కాకుండా, రాజ్య భూముల నుంచి కూడా పన్నులు వసూలుచేసేవారు. రాజ్య ప్రధాన ఆదాయం పంటలో 1/4 నుంచి 1/6 వ వంతు శిస్తుగా వసూలు చేసేవారు. ఒక ప్రాంతం నుంచి మరో ప్రాంతానికి శిస్తులు మారేవి. మధ్యవర్తులు లేకుండా అధికారులే స్వయంగా శిస్తు వసూలు చేసేవారు.2) పారిశ్రామిక వృత్తులు:లోహ పరిశ్రమ: వివిధ రకాల లోహాలను ఇనుము, రాగి, తగరం, బంగారం, వెండి లోహాలను తమ పరిజ్ఞానంతో వెలికితీసి వివిధ రకాలైన వస్తువులు తయారుచేశారు. దారు (కొయ్య) పరిశ్రమ, రాతి పరిశ్రమ, వస్త్ర పరిశ్రమ వంటివి. మధుర, కాశీ, పాటలీపుత్రం, వంగ, మహీశ మొదలైన నగరాల్లో కుండల తయారీ, మౌర్య రాజ్యంలోని వివిధ ప్రాంతాలలోనూ అభివృద్ధి చెందింది.3) కుషాణుల పాలనలో వర్తక, వాణిజ్యం: మౌర్యుల కాలానికి భిన్నంగా క్రీ.పూ. 200 నుంచి క్రీ.శ. 300 కాలంలో అనేక చిన్నరాజ్యాలు ముఖ్యంగా విదేశీ రాజ్యాలు ఏర్పడ్డాయి. అందుకే సనాతన చరిత్రకారులు ఈ కాలాన్ని ‘అంధయుగం’గా భావించారు. అయితే ఆధునిక చరిత్రకారులు ఈ కాలాన్ని ‘భారతదేశ వాణిజ్యయుగం’గా చెప్పారు. ఎందుకంటే ఆ కాలంలో వర్తక వాణిజ్యాలు చాలా బాగా అభివృద్ధి చెందినాయి.4) గుప్తుల కాలం నాటి ఆర్థిక వ్యవస్థ: మౌర్యులలాగా గాక, గుప్తులు గొప్ప బిరుదులను ధరించారు. ‘మహారాజాధిరాజ’ అనే బిరుదు వల్ల చిన్న రాజ్యాలు, రాజులు ఉండేవారని తెలుస్తుంది. గుప్తులు జయించిన చాలా రాజ్య భాగాలు భూస్వాముల పాలనలో ఉండేవి. బెంగాల్, బీహార్, ఉత్తరప్రదేశ్ రాజ్యభాగాలు కేంద్రంగా గుప్త సామ్రాజ్య పాలన జరిగింది.5) భూస్వామ్య అంశాల అభివృద్ధి:భూదానాలు చేయడం: పురోహితులకు దేవాలయాల భూములు, గ్రామాలు విరాళాలుగా ఇచ్చి, పన్నులు వసూలు, పాలనాధికారులు ఇవ్వడంతో అది వికేంద్రీకరణకు దారితీసింది. సేద్యపు కూలీల అణచివేత, దానం చేసిన గ్రామాల ప్రజల అణచివేతతో వారిపై పెత్తనం పెరిగింది.సేద్యపు బానిసలు: భూదానాలు భూస్వామ్య వ్యవస్థకు దారితీసింది. చాలా శాసనాల్లో సేద్యపు బానిసత్వం గురించి తెలిపారు. భూములు అమ్మినప్పుడు ఇతరులకు ఇచ్చినప్పుడు దానితో సేద్యపు బానిసలను కూడా ఇచ్చారు.6) పుష్యభూతి పాలనలో ఆర్థికవ్యవస్థ: పుష్యభూతి వంశపాలనలో ఆర్థికవ్యవస్థ స్వయంసమృద్ధిగా, మరింత భూస్వామ్య విధానాలతో ఉండేది. గుప్తుల కాలంలో ప్రారంభమైన వర్తక, వాణిజ్య క్షీణత, హర్షుని కాలంలో కూడా కొనసాగింది. వర్తక కేంద్రాలు క్షీణత నాణాల కొరత, వర్తక సంఘాలు లేకపోవటం దీనికి ఉదాహరణ. చేతివృత్తులు, ఇతర పరిశ్రమలు దెబ్బతిన్నాయి. తత్ఫలితంగా వ్యవసాయం కూడా పరోక్షంగా దెబ్బతిన్నది."},{"question":"ਤਰਨਤਾਰਨ ਸਾਹਿਬ ਬਾਰੇ ਤੁਸੀਂ ਕੀ ਜਾਣਦੇ ਹੋ ?","answer":"ਤਰਨਤਾਰਨ ਦਾ ਨਿਰਮਾਣ ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਨੇ ਕਰਵਾਇਆ । ਇਸ ਦੇ ਨਿਰਮਾਣ ਦਾ ਸਿੱਖ ਇਤਿਹਾਸ ਵਿਚ ਬੜਾ ਮਹੱਤਵ ਹੈ । ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਦੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਤਰਨਤਾਰਨ ਵੀ ਸਿੱਖਾਂ ਦਾ ਪ੍ਰਸਿੱਧ ਤੀਰਥ ਅਸਥਾਨ ਬਣ ਗਿਆ । ਹਜ਼ਾਰਾਂ ਦੀ ਗਿਣਤੀ ਵਿਚ ਇੱਥੇ ਸਿੱਖ ਯਾਤਰੀ ਇਸ਼ਨਾਨ ਕਰਨ ਦੇ ਲਈ ਆਉਣ ਲੱਗੇ ।ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਪ੍ਰਭਾਵ ਵਿਚ ਆ ਕੇ ਮਾਝਾ ਦੇਸ਼ ਦੇ ਅਨੇਕਾਂ ਜੱਟ ਸਿੱਖ ਧਰਮ ਦੇ ਪੈਰੋਕਾਰ ਬਣ ਗਏ । ਇਨ੍ਹਾਂ ਹੀ ਜੱਟਾਂ ਨੇ ਅੱਗੇ ਚਲ ਕੇ ਮੁਗ਼ਲਾਂ ਦੇ ਵਿਰੁੱਧ ਯੁੱਧਾਂ ਵਿਚ ਵੱਧ-ਚੜ੍ਹ ਕੇ ਹਿੱਸਾ ਲਿਆ ਅਤੇ ਅਸਾਧਾਰਨ ਬਹਾਦਰੀ ਦਾ ਵਿਖਾਵਾ ਕੀਤਾ । ਡਾ: ਇੰਦੂ ਭੂਸ਼ਣ ਬੈਨਰਜੀ ਠੀਕ ਹੀ ਲਿਖਦੇ ਹਨ, “ਜੱਟਾਂ ਦੇ ਧਰਮ ਵਿਚ ਪ੍ਰਵੇਸ਼ ਨਾਲ ਸਿੱਖਾਂ ਦੇ ਇਤਿਹਾਸ ਨੂੰ ਇਕ ਨਵਾਂ ਮੋੜ ਮਿਲਿਆ ।"},{"question":"Odo Sokoto","answer":"Odo Sokoto, (eyiti a mo si Gulbi 'n Kebbi tele), je odo kan ni ariwa-iwoorun Naijiria ati odo odo Niger. Orisun odo naa wa nitosi Funtua ni guusu ti Ipinle Katsina, bii 275 kilometres (171 mi) ni ila taara lati Sokoto . O nṣàn ariwa-iwọ-oorun ti o kọja af %Gusau ni Ipinle Zamfara, nibiti Omi-omi Gusau ṣe agbekalẹ omi ti o pese omi fun ilu naa. Siwaju si isalẹ odo naa wọ Ipinle Sokoto nibiti o ti kọja nipasẹ Sokoto ti o si darapọ mọ odo Rima, lẹhinna o yipada si gusu ti o nṣan nipasẹ Birnin Kebbi ni Ipinle Kebbi. O fẹrẹ to 120 kilometres (75 mi) guusu ti Birnin Kebbi, o de ibi ipade rẹ pẹlu Odò Niger.Awọn pẹtẹlẹ ti o wa ni ayika odo ni a gbin pupọ ati pe odo ti a lo gẹgẹbi orisun omi. Odo jẹ tun ẹya pataki ọna ti gbigbe. Dam Bakolori, bii 100 kilometres (62 mi) upstream from Sokoto, is a major reservoir on the Sokoto River . O ti ni ipa pataki lori ogbin ni isalẹ iṣan omi.Awọn kemikali majele ati awọn aṣoju ti ibi ti o wa ninu omi inu ile ju ohun ti o wa ninu omi deede ni a tọka si bi “idoti omi” ati pe o le jẹ eewu si agbegbe ati/tabi ilera eniyan. Awọn kẹmika ti a ti ṣafikun si awọn ara omi nitori abajade awọn iṣẹ eniyan miiran ni a tun le ka bii iru idoti omi. Laibikita bawo ni ipalara ti wọn le ṣe si agbegbe ati ilera eniyan, iye eyikeyi ti awọn nkan majele ti sọ omi di alaimọ.Ninu atunyẹwo yii, awọn ibi ti o tọ fun agbegbe awọn ẹya ifipamọ omi ni a fihan ninu ọpọn Sokoto-Rima nipa didapọ mọ awọn oniyipada mẹjọ ti a ro pe o ṣe pataki ni idanwo pipe fun awọn ẹya agbara omi . Awọn eroja ti a gbero ni lilo ilẹ / ideri, ile, ilẹ-aye, slant, sisanra egbin, sisanra ti ila, ijinna si oju-iwe ati ojoriro . Awọn eroja ti a ṣe afihan pẹlu kilasi kọọkan ti a pin iyi ika ni wiwo awọn iriri lati awọn idanwo ti o kọja ati alaye lori agbegbe atunyẹwo. Awọn eroja ti wa ni ipoidojuko nipasẹ iwadii agbekọja iwuwo ni lilo awọn ẹru oniyipada ti a forukọsilẹ lati Ibaṣepọ Aṣẹ Ilana. Abajade ti iwadii oye fihan pe 3% (131.89 km2) agbegbe ti Sokoto-Rima ni a wo bi o ṣe yẹ, 9% (486.19 km2) ti agbegbe abọ naa jẹ deede deede, 11% (596.05 km2) ti agbegbe ekan naa. ni iduroṣinṣin kekere fun gbigbe awọn ẹya agbara omi lakoko ti 77% (3967.62 km2) ti ekan naa ko yẹ. Ijọpọ siwaju ti Layer ti o yẹ, agbari seepage, aworan atọka apakan-agbelebu ti a ṣe lati awoṣe iga ti kọnputa ati ti o wa ni Atokun Airotẹlẹ (TIN) pinnu ipinnu awọn agbegbe mẹfa ti a nireti fun eyiti awọn aala, fun apẹẹrẹ, dide ipilẹ, iga iṣan jade, agbegbe dada, opin ifipamọ ati ikun omi ìyí won isiro.Apẹẹrẹ iyipada ti ojoriro ti o dide ni gbogbo agbaye fihan pe iyipada ayika jẹ otitọ ni bayi (Dore, 2005). Imurugbo ti o gbooro fa fifalẹ giga, nitorinaa gbigbe dada diẹ sii, eyiti o kọ igba ati ipa ti akoko gbigbẹ (Kevin, 2005). Iwọn idaduro omi ti afẹfẹ lonakona n pọ si nipasẹ aijọju 7% fun imorusi 1 °C, eyiti o fa eefin omi ti o gbooro ni agbegbe, ati pe eyi yoo fun ipa ti o dara julọ lori ojoriro. Eyikeyi ipo aibanujẹ ti afẹfẹ, paapaa bi o ti ni ipa lori dada agbaye, ti a pese nipasẹ ọririn ti o gbooro sii, gbejade awọn iṣẹlẹ ojoriro pupọ diẹ sii eyiti o jẹ iṣẹlẹ deede lọwọlọwọ, paapaa ni awọn agbegbe nibiti gbogbo ojoriro ti n dinku. Eyi ti yori si alekun eewu iṣan omi . Apẹrẹ ojoriro iyipada yii ti wa ni awọn agbegbe lọpọlọpọ, pẹlu gbigbẹ ti o gbooro ni awọn agbegbe gbigbẹ (nipasẹ ati nla ni gbogbo awọn agbegbe subtropics) ati awọn agbegbe tutu di tutu, ni pataki ni aarin si awọn iwọn giga (Kevin, 2005).Ni orilẹ-ede Naijiria, iyipada ayika n ni iṣan omi lẹsẹkẹsẹ ati awọn ipa iyipo lori awọn ohun-ini omi. Iwọnyi ṣafikun lọkọọkan gbigbẹ, imukuro aginju ti awọn ara omi ati iṣan omi didan ni apa ariwa ti orilẹ-ede naa, lakoko ti apa gusu ti n ṣe ọran ti awọn isunmọ ipele okun, idalọwọduro omi iyọ, ala-ilẹ ti o rẹwẹsi nbọ nipa didara omi lailoriire ni dada ati awọn subsurface (Akujieze et al., 2003, Bello, 1998, Danladi et al., 2017). Awọn ipa oju-ọjọ ti o ni ilọsiwaju ti ni pato ni ipa lori awọn agbegbe ati awọn nẹtiwọọki, lilọ lati awọn ipa awujọ ati inawo lori ailera ounjẹ ati awọn italaya alafia, ẹri eyiti o le tọpinpin ni Ariwa Naijiria (Urama ati Ozor, 2010).Agbègbè Sudano – Sahelian ti Nàìjíríà ní ìtàn tí ó tẹpẹlẹmọ́ ti gbígbòòrò síi tí ó sì ti ní ìpìlẹ̀ ìgbà ẹ̀ẹ̀rùn tí ó gbòòrò síi tí àtúnṣe àyíká (James, 1973, Mortimore, 1973, Ola-Adams and Okali, 2006, Olofin, 1985). Ipo ni agbegbe Sudano-Sahelian ti Nigeria ni ti ilọsiwaju deede ti aginju Sahara ati imugboroja asale ti n mu ki ibú nla ti fẹlẹ ti o dara tẹlẹ ati ilẹ ti o le gbin di ailagbara ati asan (Ajaero et al., 2015). Awọn iṣẹlẹ ti akoko gbigbẹ ni ariwa orilẹ-ede Naijiria ni a ti sọ ni ipilẹ si ibanujẹ ti jijo ti o nru iji rọ lati Okun Atlantic lati wọ agbegbe naa daradara. Aginju lori ekeji, ti ni asopọ si ọpọlọpọ awọn oniyipada eyiti o ṣafikun ipo ti jijẹ ti ile, idamu ti ilana igbe aye ti o waye nipasẹ lilo ilẹ lailoriire, eweko, ilẹ-aye, awọn ipa oju-ọjọ adayeba, ati imugboroja ailopin ti n wa lẹhin ti a ṣe lori awọn ohun-ini ilẹ wiwọle fún àwọn ohun kòṣeémánìí àgbẹ̀ láti tẹ́ àìní oúnjẹ tí ó ń dàgbà lọ́rùn (Oladipo, 1993).Nkan Ariwa iwọ-oorun ti orilẹ-ede Naijiria ti rii itẹsiwaju iyalẹnu, idagbasoke ati awọn adaṣe adaṣe bii awọn ẹya, awọn idagbasoke opopona, didgbin, ati ipagborun lẹgbẹẹ awọn adaṣe anthropogenic miiran ti o ni ibatan pẹlu imugboroja nla ni olugbe. Eyi ti mu anfani ti o gbooro sii fun omi fun igberiko, igbalode ati awọn iwulo ilu. Aipe omi to peye lati pese ounjẹ fun awọn iwulo wọnyi ni gbogbogbo n jẹ ki aito omi idanwo ni pataki ni akoko gbigbẹ. Airaye omi fun ilo ati idi igberiko ni igbagbogbo ja si isele ati itankale awọn aisan ati aini ounje, fun apẹẹrẹ, ifun alaimuṣinṣin ati kọlura ti nfa itelorun ara ẹni ibajẹ ni agbegbe naa.Gbigbawọle si ipese omi ailewu inu ọpọn Sokoto-Rima ni ipa iyalẹnu lori alafia, ṣiṣe owo ati itẹlọrun ara ẹni ti awọn ẹni kọọkan. Idojukọ iwulo yii ni ọran pataki ti o dojukọ agbegbe agbegbe. Diẹ sii ju 70% awọn idile ni agbegbe ko sunmọ ipese omi ti o ni idagbasoke siwaju sii (Salih ati Al-Tarif, 2012). Wọn dale lori orisun ọfẹ, fun apẹẹrẹ, jijo, awọn ṣiṣan ti o duro, awọn adagun ati awọn kanga ti ko ni aabo, eyiti o jẹ ki wọn ni aabo lodi si awọn aarun ti omi bi iba typhoid, kọlera ati ifun alaimuṣinṣin. Pẹlu iwọn nla ti awọn eniyan ti o kopa ninu ogbin, pinpin jẹ diẹ diẹ ati pe wọn tuka lori agbegbe nla, ti n jẹ ki ipese omi ti o wa ni pipe jẹ wahala (Ishaku et al., 2011). Awọn ibeere nipasẹ aṣẹ ti gbogbo eniyan lati dinku idanwo aito omi pẹlu iṣeto ti awọn kanga ati awọn iho . Laanu, iwadii fun omi inu ile jẹ nira pupọ ni ayika ibi. Ilẹ-ilẹ ti o ni inira ati iranlọwọ giga ni ipenija hydrogeological pataki kan ti n mu iyara giga ti ibanujẹ daradara, lakoko ti diẹ ninu awọn kanga ti o wulo ko mu omi tabi omi diẹ lakoko akoko gbigbẹ eyiti kii yoo gbe gbogbo eniyan duro, ti nfa pajawiri omi ati awọn aipe (Akujieze et al). ., 2003). Ayika lọwọlọwọ n ṣatunṣe ogbin ati fun awọn idile ni agbara ni pataki awọn obinrin ati awọn ọmọde lati nawo agbara diẹ sii ni lilọ kiri ni awọn ijinna to gun ni akoko gbigbẹ lati jog omi fun awọn idi ile. Ailagbara ti idite ipese omi ipasẹ ni itẹlọrun iwulo nyara nilo ero ti awọn yiyan ẹda pẹlu awọn anfani gbigbe kukuru ati gigun. O jẹ agbedemeji lati ṣe iwadii awọn iṣeeṣe ti ṣiṣatunṣe lọwọlọwọ ati faagun awọn iwuri ni. Ikore omi ni lilo awọn ẹya agbara n ṣalaye ọkan ninu awọn eto ti o wapọ ni kiakia, bi awọn ibi ipamọ iwọnwọn ti o lopin ni a ti rii lati gbe awọn apakan to ṣe pataki ni ibamu si iyipada ayika, lakoko ti o pọ si isanwo idile ni ojoriro ni iha isale asale Sahara (Cofie ati Amede, 2015).Agbegbe atunyẹwo fun iwadi yii ni ọpọn ṣiṣan Sokoto-Rima (Fig. 1) pẹlu gbogbo agbegbe ti 126,174 km2. O bo awọn ipinlẹ mẹrin ni iha iwọ-oorun ariwa Naijiria ati lẹhin naa o wa ni agbegbe ologbele-pipa tabi agbegbe Sudano-Sahelian eyiti o jẹ fun IPCC (2007) ti ko ni iranlọwọ pupọ si iyipada ayika. Ekun naa ni ipilẹ bo pẹlu ilẹ igi ina, Meadow, ati awọn igi idilọwọ. Ayika naa jẹ idiwọ pupọju nipasẹ awọn ọpọ eniyan afẹfẹ meji eyiti o pinnu awọn akoko meji ti o bori, eyiti o jẹ akoko gbigbẹ ati akoko tutu . Awọn ọpọ eniyan afẹfẹ jẹ Tropical Oceanic ati Tropical Mainland, fifun lati Atlantic ati aginju Sahara lọtọ. Ekun naa ba pade akoko gbigbẹ idaduro nigbagbogbo ti o rẹwẹsi nipasẹ awọn iyipo harmattan eruku lati Oṣu Kẹwa si Oṣu Kẹrin. Awọn ifiyesi aidaniloju ounje ti o dara julọ wa ni iha ariwa ariwa Naijiria eyiti o ṣafikun ọpọn ṣiṣan Sokoto-Rima. Gẹgẹbi Ile-iṣẹ AMẸRIKA fun Yipada Awọn iṣẹlẹ Kariaye (USIAD) (2012), agbegbe wa laarin awọn agbegbe ti a npè ni “titari” labẹ awọn ipo aabo ounje ti a ṣe ayẹwo ni ọdun 2012 ati pe yoo ni awọn imudara pataki laipẹ ju nigbamii. Ọririn ibatan jẹ kekere (40%) fun apakan pataki ti ọdun ayafi fun akoko tutu nigbati o ba lọ si deede ti 80%. Idalare ipilẹ yii lẹhin roro ati awọn ipo oju ojo gbigbẹ ti o ni iriri ni agbegbe ariwa, eyiti o wa ni iyatọ didasilẹ si gbigbo ati awọn ipo oju ojo tutu ti o ni iriri ni awọn ege gusu ti Nigeria (Kowal ati Knabe, 1972). Ekun atunyẹwo de laarin awọn aaye 10°N ati 14° N ati awọn ọna gigun 3°E ati 9°E. Ilana egbin jẹ rẹwẹsi nipasẹ ilana Waterway Rima pẹlu awọn ifunni pataki bi Gawon, Zamfara ati Gubinka . Awọn olufunni wọnyi n lọ soke ni agbegbe Storm cellar Complex ti Ipinle Sokoto ti wọn si lọ si iwọ-oorun lati darapọ mọ Okun Rima. Bibẹẹkọ, ni apa gusu ti ekan naa, awọn ṣiṣan omiran ti ko ṣe pataki miiran wa, fun apẹẹrẹ, Danzaki, Pop ati Kasanu, gbogbo eyiti ṣiṣan lati darapọ mọ Waterway Rima (Ojo, 2014). Sokoto Rima ekan le ti wa ni lẹsẹsẹ si meta morphological sipo, bi. awọn oke-ilẹ ti o bori nipasẹ ya awọn apata translucent pẹlu awọn sakani ite ati awọn dide ti ile (inselbergs) ti n ṣẹlẹ ni guusu ati guusu ila-oorun, awọn aaye ti n ṣẹlẹ ni ariwa ati idojukọ, ati ira odo ti Niger ati awọn afonifoji Rima kekere ti n ṣẹlẹ ni iwọ-oorun (Swindell). Ọdun 1986).Horticulture nipasẹ eto omi ti wa ni didan ni gbooro ati awọn irugbin ti o ni idagbasoke pẹlu awọn oka, owu, epa, ikore isu ati ọpá suga. Omi ṣe pataki si oju-ọna ti horticultural itọju ni iru agbegbe yii, bi o ti ni taara taara awọn apakan diẹ ti atilẹyin, fun apẹẹrẹ, owo, alafia, awọn iwoye ati awọn iwoye awujọ (WWAP, 2015). Ifẹ ti o pọ si ni ounjẹ nilo ipaniyan ati okun ti ilowo ti awọn eto agribusiness, eyiti o ṣe pataki ni iraye si omi. Apejọ omi ati awọn apẹrẹ ikojọpọ, fun apẹẹrẹ, awọn adagun, awọn idido ati awọn ipese kekere le funni ni ipin kan ti omi ti a nireti lati wakọ ọgba-ọgbin ti o le ṣakoso ni ọpọn Sokoto-Rima. Pẹlupẹlu, awọn aṣa wọnyi le ṣee lo lati ṣe iyọkuro iṣẹlẹ ti awọn iṣan omi didan (Saher et al., 2013) ti o ni ibatan pẹlu ojoriro kukuru sibẹsibẹ iwọnju eyiti aami-iṣowo ninu ọpọn Sokoto-Rima nipa ṣiṣakoso iye omi ti nṣan ni isalẹ lẹhin jijo nla (Ola- Adams ati Okali, 2006), ati ni iru afikun omi inu ile tun-agbara nitori itọju omi fun awọn akoko pipẹ.Ni beliti isale Saharan Sudan ti iwọ-oorun Afirika ni agbegbe agbegbe ti iru eweko Savannah. Ojoriro, aropin ni ayika 30 inches (760 mm) lododun ni apakan pataki ti ekan naa, ṣẹlẹ ni pataki ni akoko tutu ti o duro lati May si Oṣu Kẹwa. Akoko gbigbẹ idaduro ti o de lati Oṣu Kẹwa si Oṣu Kẹrin jẹ rẹwẹsi nipasẹ awọn iyipo harmattan eruku lati ila-oorun oke. Oṣu Kẹrin ati Oṣu Karun jẹ awọn oṣu didan julọ, nigbati awọn iwọn otutu ni gbogbo igba de ọdọ 105 °F (40.6 °C) . Ṣiṣan ni ṣiṣan ti ọpọn Sokoto jẹ fun apakan pupọ julọ lori ilẹ spillover. O kan ni tọkọtaya kan ti Kompasi, mu itoju ti nipasẹ ilẹ-omi Tu lati sedimentary apata, ni o wa ṣiṣan fífaradà. Ninu ọpọn ṣiṣan Zamfara, itusilẹ omi ilẹ ṣe alabapin o kan bii 1 inch (2.5 cm) ti deede 3.33 inches (8.5 cm) ti nrako ti kikun kikun ọdun. Nitosi Sokoto, ṣiṣan Rima ṣiṣan ni gbogbo ọdun ni atilẹyin nipasẹ itusilẹ orisun omi lati inu omi ilẹ ti o gbin ni okuta alamọda ti Eto Kalambaina. Lori dida apata translucent nibiti ọpọlọpọ awọn ṣiṣan ti n dide, gbogbo ṣiṣan jade lọdọọdun le kọja 5 inches (12.7 cm), pupọ diẹ ninu eyiti o jẹ itusilẹ omi ilẹ. Awọn apata sedimentary ti ekan naa wa ni ọjọ ori lati Cretaceous si Tertiary ati pe a ṣe fun apakan pupọ julọ lati inu iyanrin interbedded, ẹrẹ, ati diẹ ninu awọn limestone; awọn ibusun fi inu tutu si ọna ariwa-oorun. Alluvium ti Quaternary ori labẹ awọn ira ti Stream Sokoto (eyi ti Sokoto) ati awọn oniwe-akọkọ feeders. Awọn okuta wọnyi ni awọn orisun omi artesian mẹta ti o ṣe pataki, laibikita awọn omi ilẹ ti ko ni aabo ti agbegbe ni gbogbo awọn agbegbe ori ita, ati ara omi ti o gbin ni ita ti Idagbasoke Kalambaina. Awọn orisun omi Artesian ṣẹlẹ ni pataki ni Eto Gundumi, Ipejọ Rima, ati Idagbasoke Gwandu ati pe o ya sọtọ si ara wọn nipasẹ awọn ibusun pẹtẹpẹtẹ ni isalẹ diẹ ninu apakan ti Apejọ Rima ati Eto Dange. Ni ijade, ilẹ ti o wa ninu Eto Dange tun ṣe atilẹyin omi gbigbo ti Idagbasoke Kalambaina. Idagbasoke Gundumi, ti o gbe sori eka cellar ti iji, jẹ lati inu ilẹ ti o ni iyatọ, iyanrin, ati apata."},{"question":"Mene RANDA?","answer":"Yana nufin wani ma’ajjiyar ruwa ne damin a tara shi saboda amfani ko kuma Sha."},{"question":"Có bao nhiêu chòm sao trong thiên văn học?","answer":"Các chòm sao được tạo thành từ những ngôi sao sáng nhất và khoảng trời xung quanh.Thiên văn học có 88 chòm sau chính thức. Nhiều chòm sao được đặt theo tên con vật hoặc các nhân vật trong thần thoại Hy Lạp. Chẳng hạn, Cygnus tiếng Latin là thiên nga. Các nhà thiên văn học cổ xưa cho rằng chòm sao này giống một con chim. Còn Leo nghĩa là sư tử. Một mảng sao thuộc chòm này là nhóm sao The Sickle (lưỡi liềm) tạo thành đầu sư tử. "},{"question":"Maxaa ka mid ah noocyada cibaadada?","answer":"Cibaadada waxaa ka mid ah waxyaalo fara badan sida; Shahaada-teynka, Salaadda, Sekeda, Soonka Xajka, ducada, Nederka, Dhaarta, Saddaqada, Sujuudda, Gawraca iwm."},{"question":"Terangkan usaha negara dalam mengekalkan kelestarian globalbersama-sama dengan pertubuhan antarabangsa?","answer":"Pengisytiharan Deklarasi Langkawi bukti jelas komitmen Malaysiamemelihara alam sekitar.Usaha menangani isu alam sekitarSeperti kesan rumah hijau, kerosakan dan penipisan ozon sertapencemaranMenyertai Sidang Kemuncak Bumi di Rio de Jeneiro, Brazil pada 1992.Mengeluarkan deklarasi Agenda 21Malaysia terlibat dalam Protokol Kyoto 1997Persidangan alam sekitar di BaliSatu persefahaman negara maju mengurangkan pembebasan gasrumah hijauDan menggalakkan penggunaan tenaga baharu seperti tenaga solarMenyuarakan pendirian Malaysia dalam Sidang Kemuncak NAMKetujuh di New Delhi IndiaPenerokaan dilakukan secara tidak adil didominasi oleh sebilangan kecilnegaraMalaysia mendesak PBB mengambil langkah menjadikan Antartikasebagai warisan sejagatMencadangkan PBB mentadbir Antartika bersama-sama oleh semuanegaraMembentuk pasukan penyelidik dalam pelbagai bidang ke AntartikaMewujudkan Pusat Penyelidikan Antartika KebangsaanMenubuhkan Yayasan Penyelidikan Antartika Sultan Mizan (YPASM) diKuala Lumpur "},{"question":"Kañ la Sëriñ Allaaji Maalig Si gane àddina ?","answer":"Moo ngi gane àdduna ci atum 1855"},{"question":"විකිපීඩියාවේ වයස කීයද?","answer":"විකිපීඩියා, නිදහස් අන්තර්ජාල පාදක විශ්වකෝෂය, විවෘත මූලාශ්‍ර කළමනාකරණ විලාසයක් යටතේ 2001 දී ආරම්භ විය. එය ලාභ නොලබන විකිමීඩියා පදනම විසින් අධීක්ෂණය කරනු ලැබේ. විකිපීඩියාව ලිපි සෑදීමට සහ සංවර්ධනය කිරීමට පහසුකම් සපයන විකි ලෙස හඳුන්වන සහයෝගී මෘදුකාංගයක්(collaborative software) භාවිතා කරයි."},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"  Te hoderaina ohatra ny saka ka .........................  \\" ","answer":"\\"  Te hoderaina ohatra ny saka ka rora no anasana tava \\" "},{"question":"அம்மை நோய்க்கு தடுப்பு ஊசி மருந்தைக் கண்டுபிடித்தவர்?","answer":"1963 ஆம் ஆண்டில், ஜான் எண்டர்ஸ் மற்றும் சகாக்கள் தங்களின் எட்மான்ஸ்டன்-பி வகை தட்டம்மை வைரஸை தடுப்பூசியாக மாற்றி அமெரிக்காவில் உரிமம் பெற்றனர். 1968 ஆம் ஆண்டில், மோரிஸ் ஹில்மேன் மற்றும் சக ஊழியர்களால் உருவாக்கப்பட்ட மேம்படுத்தப்பட்ட மற்றும் பலவீனமான தட்டம்மை தடுப்பூசி விநியோகிக்கத் தொடங்கியது."},{"question":"Who is the youngest person to become president of the United States, and how did he get into office?","answer":"The youngest person to become President of the United States was Theodore Roosevelt. He assumed office at the age of 42, following the assassination of President William McKinley in 1901. Roosevelt was serving as Vice President at the time, and according to the U.S. Constitution, the Vice President is the first in line of succession to the presidency in the event of the president's death, resignation, or removal from office. This is how Roosevelt became President, making him the youngest person to hold the office in American history."},{"question":"لدينا النص التالي: تطبيقا لقانون تنظيم نشاطي التأجير التمويلي والتخصيم الصادر بالقانون رقم 176 لسنة 2018، أصدر الدكتور مصطفى مدبولي، رئيس مجلس الوزراء، منذ أيام قرارا بشأن إجراءات تظلم الشركات أو الجمعيات والمؤسسات الأهلية والبت فيه من القرارات الإدارية الصادرة. وبحسب القرار، فإن التظلم من القرارات الإدارية الصادرة تطبيقا لأحكام قانون تنظيم نشاطي التأجير التمويلي والتخصيم أمام لجنة التظلمات، وذلك خلال شهر من تاريخ إخطار الشركة بالقرار أو علمه اليقيني به، ولا تقبل الدعوى التي ترفع إلى المحكمة المختصة إلا بعد اللجوء إلى اللجنة، وفوات ميعاد البت في التظلم. وحدد قرار رئيس الوزراء، البيانات والمستندات المطلوبة لتقديم التظلم، وهي: اسم الشركة أو الجمعية أو المؤسسة الأهلية المتظلمة وعنوانها وبريدها الإلكتروني، وتاريخ صدور القرار المتظلم منه وتاريخ إخطار صاحب الشأن أو علمه به، وموضوع التظلم والأسباب التي بني عليه ويرفق بالتظلم المستندات المؤيدة له، وأخير ما يفيد سداد مبلغ 20 ألف جنيه. وبحسب القرار، تتولى الإدارة المختصة بهيئة الرقابة المالية، تلقي هذه التظلمات وقيدها بالسجل المعد لذلك، ويتم عرض التظلم على رئيس اللجنة وتحديد تاريخ لنظره، وتصدر اللجنة قرارها في التظلم في ميعاد لا يتجاوز 30 يوما من تاريخ استيفاء المستندات أو البيانات أو الإيضاحات، التي طلبتها على حسب الأحوال، وتكون قراراتها بشأن التظلم نهائية ونافذة. من ناحية أخرى، تقدم النائب الدكتور إبراهيم عبد العزيز حجازي، عضو مجلس النواب عن دائرة القاهرة الجديدة بطلب إحاطة عاجل موجه إلى رئيس الوزراء الدكتور المهندس مصطفى مدبولي، والمهندس طارق الملا وزير البترول لاستبعاد الشركات التركية من الدخول في مناقصات حكومية في القطاعات الحساسة بالدولة حماية لأمن مصر القومي في الوقت الحالي. وأشار حجازي، في بيان صحفي له، إلى أنه تقدم بطلب الإحاطة حفاظا على أمن مصر القومي إيماء إلى المادة 86 من الدستور المصري، الذي ينص على أن الحفاظ على الأمن القومي واجب، والتزام الكافة بمراعاته مسئولية وطنية يكفلها القانون والدفاع عن الوطن وحماية أرضه شرف وواجب مقدس والتجنيد إجباري وفقا للقانون. وأوضح عضو مجلس النواب، أيضا أنه تقدم بهذا الطلب نتيجة ازدياد أطماع الدولة التركية في منطقة الشرق الأوسط، خاصة بعد اكتشافات الغاز الطبيعي في منطقة شرق البحر المتوسط، بالإضافة إلى احتضانها أعضاء الجماعة الإرهابية المحظورة. وأكد نائب القاهرة الجديدة، أن الجماعة الإرهابية المحظورة تسعى إلى نشر الشائعات المغرضة للتشكيك في قوة الدولة المصرية ونهضتها الاقتصادية الحالية، إذ أصبح من الأمر غير المقبول في الوقت الحالي أن تفتح الحكومة الباب للشركات التركية للدخول في مناقصات حكومية بقطاعات حيوية كالبترول لإمداد خطوط أنابيب البترول والغاز الطبيعي داخل الوطن، مشيرا إلى أن هذا القطاع له حساسية خاصة والإلمام بتفاصيله من دول ذات تربص بمصرنا الغالية ويعتبر تهديد غير مباشر لأمن مصر القومي.. قم بإنشاء عنوان مناسب.","answer":"بعد قرار رئيس الوزراء.. كيف تتظلم شركات التأجير التمويلي ضد القرارات الإدارية؟."},{"question":"(a+b) ආකාරයේ ද්විපද ප්‍රකාශනයක ඝනායිතය ලෙස හැඳින්වෙන්නේ කුමක්ද?","answer":"(a+b) ආකාරයේ ද්විපද ප්‍රකාශනයක ඝනායිතය ලෙස හැඳින්වෙන්නේ (a+b)^3 යි. එනම්, (a+b) හි තුනෙහි බලය යි."},{"question":"أسرد معلومات عن الكرة الأرضية؟","answer":"توجد الأرض في مجموعة كواكب المجموعة الشمسية، والمجموعة الشمسية نفسها واحدة من ضمن مئات المليارات من النجوم التي تشكل مجرة درب التبانة أو درب اللبانة. المنطقة التي تميز كوكب الأرض حول الشمس عن غيرها هي منطقة تعرف بأنها نطاق صالح للسكن، بمعنى أن بـُعد الأرض عن الشمس الذي يبلغ نحو 150 مليون كيلومتر ومدار الأرض حول الشمس في فلك دائري يجعل عليها درجات حرارة مناسبة ليست بالمرتفعة كثيرا وليست باردة جدا بحيث تلائم نشأة حياة واستمرارها عليها. بالإضافة إلى ذلك حجم مناسب للأرض يجعلها تحتفظ بغلافها الجوي ووجود الماء عليها، ووجود غاز الأوزون في جو الأرض الذي يحمي الأحياء عليها من الأشعة فوق البنفسجية الضارة، علاوة على مجالها المغناطيسي الذي يحميها من الجسيمات الأولية السريعة التي تأتي مع الرياح الشمسية فتهدد سلامة الأحياء على الأرض."},{"question":"ලෝකයේ මාළු කීයක් තිබේද?","answer":"සාගරයේ මත්ස්‍යයන් ට්‍රිලියන 3.5ක් පමණ සිටින බවට ගණන් බලා ඇත."},{"question":"Qalbi jabkii mahamud darwiish ( Gabayagii reer falastiin).","answer":"Qalbi jabkii mahamud darwiish (Gabayagii reer falastiin)....1)Anagu kuma aanan riyoonayn noloshatan wax ka badan nolol ahaan.2) Ma fogid si aan kuu sugo mana dhawid si aan kuula kulmo kumana lihi si uu qalbigaygu xasilooni u dareemo kaamana xarimni si aan u iloobo waxkasta dhaxdaad kaga jirtaa.3) Murugadu cidna ma dilin lkn waxay naga dhigtay kuwo waxkasta faaruq ka ah.4) Wadooyinka oo dhan aday kuso aadayaan xataa kuwo aan u qaaday si aan kuu iloobo.5) iiso noqo meeshii aan ku kulanay kadibna iska tag.6) inakeen kala badalano doorarka adigu isug Ana soo laaban maaye.7) Waxaan haystaa xasuus igu filan inaan kaligay bunka makhaayadaha ku Cabo oon u maleeyo inay cidlo tahay.8) Kama tanaasuli karo ( jacaylka ) oo kama tagi karo oo qalbigaygu wuu igu caasiyoobay.9) Wax uunba iga dhiman waxa laga yaaba rajo waxa laga yaaba ilowsho waxa laga yaaba aniga.10) Waxan ka raali galinaya 20 jirka aqbalay inuu ku noolaado jidkan iyo lunsanantan oo dhan.11) Tareenka kaliya igama tagin boosteejadiina way iga tagtay saaxibadii safarkuna way I khiyaameen.12) Maynan kala tagin lkn abid kulmi mayno.13) Maalin maalmaha kamid ah baan dhahnay cidna ina kala fogayn mayso geerida maahe balse geeridi way soo daahday waynuna kala tagnay.14)  Tanaasulka ugu wayn nolosha waad inaad la qabsato.                                        "},{"question":"வினா : அரபிக்கடலில் கலக்காத நதி எது? ","answer":"விடை:மகாநதி. மகாநதி இந்தியாவின் கிழக்குப்பகுதியில் பாயும் ஒரு ஆறாகும். 860 கிமீ நீளம் உடைய இந்த ஆறு சாத்புரா மலைத்தொடர்களில் தொடங்கி கிழக்குத் திசையில் சத்தீஸ்கர் மற்றும் ஒரிஸா மாநிலங்களின் வழியாகப் பாய்ந்து வங்காள விரிகுடாவில் கலக்கிறது. ஹிராகுட் அணை இவ்வாற்றில் அமைந்துள்ளது."},{"question":"De quoi est principalement composé le soleil ?","answer":"Le Soleil est principalement composé d’hydrogène et d’hélium. Ces deux éléments représentent la grande majorité de la composition du Soleil. L'immense pression gravitationnelle du Soleil et la température élevée en son cœur créent les conditions nécessaires aux réactions de fusion nucléaire. Dans le noyau, les noyaux d’hydrogène (protons) fusionnent pour former des noyaux d’hélium, libérant ainsi une énorme quantité d’énergie."},{"question":"Berikan penerangan ringkas untuk Universiti Malaysia Perlis (UniMAP) dalam 60 patah perkataan ayat. ","answer":"Universiti Malaysia Perlis (UniMAP) merupakan salah sebuah institusi pendidikan tinggi awam di Malaysia yang terletak di negeri Perlis. Sebelum ini universiti ini dikenali sebagai Kolej Universiti Kejuruteraan Utara Malaysia (bahasa Inggeris: Northern Malaysia University College of Engineering). Universiti Malaysia Perlis ditubuhkan sebagai sebuah Institusi Pengajian Tinggi Awam (IPTA) yang ke-17 pada 25 Julai 2001. "},{"question":"文中の主な言葉を見つけて、その内容を説明しなさい。 総務省消防庁によると、着ている服に火がついて燃える事故で亡くなった人が、2017年からの5年で492人いました。製品の安全を調べているNITEによると、80歳ぐらいの女性が台所のガスこんろの火で服が燃えて、亡くなったことがありました。男性が長い時間、電気ストーブで背中を温めていたら、服が燃えてやけどをしたこともありました。このような事故で亡くなった人は、みんな70歳以上のお年寄りでした。火がついたことに気がつくのが遅れたり、火を消すのが遅れたりしたことが原因のようです。冬は服をたくさん着ているため、熱くなったり火がついたりしたことがわかりにくくなります。NITEは、ガスこんろやストーブなどを使うときは、服と火の距離に気をつけて、近くなりすぎないように言っています。","answer":"文にある主な言葉とその内容はこちらです。"},{"question":"Qui était la cinéaste Alanis Obomsawin ?","answer":"Alanis Obomsawin est une réalisatrice de documentaires connue pour son intérêt pour les questions autochtones et la préservation de la culture. Ses films, tels que « Kanehsatake : 270 ans de résistance » et « Notre peuple sera guéri », mettent en lumière des histoires et des voix importantes au sein des communautés autochtones."},{"question":"वन्दे मातरम् । सुजलां सुफलां मलयजशीतलाम् ।सस्यश्यामलां मातरम् । वन्दे मातरम् ॥","answer":"अर्थ : हे भारतमाते मी तुझ्या चरणी नतमस्तक झालो आहे. खळखळ वहाणार्‍या पाण्याने समृद्ध, रसाळ फळांनी संपन्न, मलयगिरीच्या चंदनाप्रमाणे शीतल, धान्यराशींनी जणु काही श्यामल वर्णाच्या दिसणार्‍या हे माते मी तुला वंदन करतो."},{"question":"Question: Which of the following compositions represents energy-rich food?a. Vitamins and mineralsb. Carbohydrates and fatsc. Water and roughaged. Proteins and mineral saltsAnswer:","answer":"Answer: (b) Carbohydrates and fats.Carbohydrates and fats are energy-rich foods. They have high calories. Vitamins and minerals boost the immune system. Water and roughage (fibers) aid in digestion and excretion. Proteins are also energy-rich food but mineral salts are not."},{"question":"如何保持刀锋的尖锐？","answer":"保持刀锋尖锐的方法包括定期磨刀和正确存储。磨刀可以去除刀锋上的微小缺口，恢复其尖锐性。使用磨刀石或磨刀器可以进行磨刀。正确存储包括避免将刀随意放在抽屉中，因为这可能会损伤刀锋。可以使用刀架或磁性刀条进行存储。"},{"question":"Sheeg Qofka Aan Hooye Mooye Aabe Aanan Laheyn?","answer":"Waa Nabi Ciise CS."},{"question":"Scrivi un esempio di trivia in questa categoria: \\"Videogames\\".","answer":"Team Fortress 2 ha più di 11 classi di personaggi? No"},{"question":"දිවා-රාත්‍රී ටෙස්ට් ක්‍රිකට් තරඟ සඳහා යොදාගන්නා පන්දුවේ පැහැය කුමක්ද ?","answer":"දිවා-රාත්‍රී ටෙස්ට් ක්‍රිකට් තරඟ සඳහා යොදාගන්නේ රෝස පැහැති පන්දුවකි."},{"question":"Raha jerena ireto fehezanteny roa ireto:Fehezanteny A: \\"Ny fanoloran-tena ho fanomezam-boninahitra ny fahaizako mahandro dia nandoa farany.\\"Fehezanteny B: \\"Taorian'ny fanazaran-tena maharitra dia nahatratra ny hatsaran'ny Curlino aho.\\"Mitovy ve ny dikany?","answer":"Tsia, samy hafa ny dikany ireo fehezanteny ireo roa."},{"question":"Como é chamada um veado fêmea?","answer":"A fêmea do cervo ou veado chama Corça."},{"question":"Fẹ́mi Kútì ","answer":"Olúfẹlá Olúfẹ́mi Aníkúlápó Kútì (tí wọ́n bí ní ọjọ́ kẹrìndínlógún, oṣù Òkudù, ọdún 1962) jẹ́ olórin ọmọ orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Gbajúgbajà akọrin yìí ni a mọ̀ sí Fẹ́mi Kútì. Ó jẹ́ akọrin ọmọ orílẹ̀-èdè Nàìjíríà tí a bí ní ìlú London tí ó dàgbà sí ìlú Èkó. Ó jẹ́ àkọ́bí ọmọ ọkùnrin ọmọ bíbí olùdásílẹ̀ orin Afrobeat tí a mọ̀ sí Fẹlá Kútì àti ọmọ-ọmọ akínkanjú olóṣèlú, ajá-fún-ẹ̀tọ́-àwọn-obìnrin, ìyá ààfin Olúfúnmiláyọ̀ Ransome-Kútí."},{"question":"映像作品の撮影前に、コマ割りを決めるために作られる、絵による台本を何というでしょう？","answer":"（絵）コンテ"},{"question":"ඔන්චිල්ලා වාරම් කවියක් කියන්න.","answer":"පහත දී ඇත්තේ ඔන්චිල්ලා වාරම් කවියකි.‍\\"ඉ ඳ ගත්තෙමි උස පුටුවක ගුව නාබැ ඳ ගත්තෙමි ජය කොන්ඩේ මුදු නාඇ ඳ ගත්තෙමි වතකුත් ආබර නාවැ ඳ ගත්තෙමි නාරායන සර නා\\""},{"question":"అమెరికా కొత్తగా తెచ్చిన ప్రతిపాదన ప్రకారం.. చాలా మంది వీసా దరఖాస్తుదారులు తమ ఫేస్‌బుక్, ట్విటర్ ఖాతా వివరాలను కూడా వెల్లడించాల్సి ఉంటుంది.గత అయిదేళ్లలో వినియోగించిన అన్ని సోషల్ మీడియా ఖాతాల వివరాలను చెప్పాల్సి ఉంటుంది.ఈ ప్రతిపాదన వల్ల ఏటా 1.47 కోట్ల మంది ఇబ్బంది పడే వీలుందని అంచనా.వీటితో పాటు.. గత అయిదేళ్లలో వినియోగించిన టెలిఫోన్ నంబర్లు, ఈమెయిల్ చిరునామాలు, పర్యటన చరిత్ర వివరాలను కూడా ఇవ్వాల్సి ఉంటుంది. వీసాకు దరఖాస్తు చేసుకునేటపుడు తాము గతంలో ఏ దేశం నుంచైనా బహిష్కరణకు గురయ్యారా.. తమ బంధువులు ఎవరైనా ఉగ్రవాద చర్యల్లో పాల్గొన్నారా వంటి వివరాలను కూడా వెల్లడించాలి.ఈ సమాచారం ఆధారంగా ఇమిగ్రెంట్.. నాన్ ఇమిగ్రెంట్ వీసాల కోసం చూస్తున్నవారి దరఖాస్తులను గుర్తించి పక్కన పెట్టేందుకు వీలుంటుంది.ఈ ప్రతిపాదన వల్ల వీసా అవసరం లేకుండా అమెరికాకు వెళ్లే హోదా ఉన్న బ్రిటన్, కెనడా, ఫ్రాన్స్, జర్మనీ దేశాల వారికి ఎలాంటి ఇబ్బందీ ఉండదు. కానీ.. వీసా కోసం ఏటా వేల దరఖాస్తులు పంపే భారత్ వంటి దేశాలపై తీవ్ర ప్రభావం చూపే వీలుంది. భారత్, చైనా, మెక్సికో వంటి దేశాలకు చెందిన వారు అమెరికాకు రావాలంటే మరిన్ని ","answer":"ఇబ్బందులు ఎదుర్కొనక తప్పేలా లేదు.అయితే  ప్రతిపాదనను అమెరికా అధికారులు మాత్రం గట్టిగా సమర్థిస్తున్నారు. తీవ్రవాదులను గుర్తించేందుకు ఇది సహకరిస్తుందని చెబుతున్నారు.మరోవైపు, ఈ ప్రతిపాదనను పౌర హక్కుల సంస్థలు తీవ్రంగా వ్యతిరేకిస్తున్నాయి. ఇది భావ ప్రకటన స్వేచ్ఛను హరిస్తుందని ఆందోళన వ్యక్తం చేశాయి.అయితే ఈ అంశం ప్రస్తుతం ప్రతిపాదన దశలోనే ఉంది. దీనిపై రెండు నెలల పాటు ప్రజాభిప్రాయ సేకరణ ఉంటుంది. తర్వాత తుది నిర్ణయం తీసుకుంటారు.కేవలం ఫేస్‌బుక్, ట్విటర్లే కాకుండా ఇన్‌స్టా, లింక్డిన్, రెడ్డిట్, యూట్యూబ్‌ వంటి సైట్లను కూడా ఈ తనిఖీ జాబితాలో చేర్చాలని భావిస్తున్నారు.మా ఇతర కథనాలు(బీబీసీ తెలుగును ఫేస్‌బుక్, ఇన్‌స్టాగ్రామ్‌, ట్విటర్‌లో ఫాలో అవ్వండి.  యూట్యూబ్‌లో సబ్‌స్క్రైబ్ చేయండి.)"},{"question":"හැරී පොටර් පොත් රචනා  කළේ කවුද?","answer":"\\"හැරී පොටර්\\" පොත් ලියා  ඇත්තේ බ්‍රිතාන්‍ය ලේඛිකා  ජේ.කේ. රෝලිං(J.K. Rowling) විසිනි. පොත් හතකින් සමන්විත මෙම පොත්  මාලාව 1997 දී \\"Harry Potter and the Philosopher's Stone\\" (එක්සත් ජනපදයේ \\"Harry Potter and the Sorcerer's Stone\\" ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කරන ලදී) සමඟින් ආරම්භ වී 2007 දී \\"Harry Potter and the Deathly Hallows\\" සමඟින් අවසන් විය. "},{"question":"வினா:இந்தியாவில் பெரிய உட்புற விளையாட்டரங்கம் எங்கு அமைந்துள்ளது?","answer":"விடை:புது தில்லி14000க்கும் அதிகமானோர் அமரக்கூடிய வசதியுடன், புது தில்லியில் உள்ள இந்திரா காந்தி அரங்கம் இந்தியாவின் மிகப்பெரிய உள்விளையாட்டு அரங்கமாகும்.புனே (மராத்தி) என்பது இந்தியாவின் மகாராஷ்டிரா மாநிலத்தில் உள்ள ஒரு நகரமாகும். முன்னதாக புணாவாடி அல்லது புண்ய-நகரி அல்லது பூணா என்றறியப்படும் இவ்வூர், நாட்டின் ஒன்பதாவது மிகப்பெரிய நகரம் என்பதுடன், மும்பைக்கு அடுத்து மகாராஷ்டிராவிலேயே மிகப்பெரிய நகரமாகும். முல்லா மற்றும் முத்தா ஆறுகள் சங்கமிக்கும் இடத்தில் தக்காண பீடபூமியில் கடல் மட்டத்திற்கும் மேல் 560 மீட்டர்களில் புணே அமைந்திருக்கிறது. புணே நகரம் புணே மாவட்டத்தின் நிர்வாகத் தலைநகரமாகும்.பொ.ஊ. 937-ஆம் ஆண்டிலிருந்து புணே என்ற நகரம் இருந்து வருவதாக தெரிகிறது.மராட்டியப் பேரரசை நிறுவிய சிவாஜி புணேயில் ஒரு சிறுவனாக வளர்ந்தார். பின்னாளில் தனது ஆட்சிக்காலத்தில் இந்த நகரத்தின் குறிப்பிடத்தக்க வளர்ச்சியையும் முன்னேற்றத்தையும் மேற்பார்வையிட்டார். 1730-ஆம் ஆண்டு, சத்ரபதி சாதராவின் பிரதம அமைச்சரான பேஷ்வாவின் தலைமையில் புனே ஒரு மிகமுக்கியமான அரசியல் மையமாக விளங்கியது. 1817-ஆம் ஆண்டு பிரித்தானிய இந்தியாவோடு இந்தத் தலைநகரம் இணைக்கப்பட்ட பிறகு, இந்தியா விடுதலை பெறும் வரை பம்பாய் பிரசிடென்ஸியின் \\"பருவகால தலைநகரமாகவும்\\", பாசறை நகரமாகவும்(ஆங்கிலத்தில்) செயல்பட்டது.இன்று, நூற்றுக்கும் மேற்பட்ட கல்வி நிறுவனங்கள் மற்றும் ஏழு பல்கலைக்கழகங்களுடன் புணே கல்வி வசதிவாய்ப்புகள் கொண்ட நகரமாக அறியப்படுகிறது.1950-60-ஆம் ஆண்டுகளில் இருந்து உற்பத்தி, கண்ணாடி, சர்க்கரை மற்றும் உலோக வார்ப்பு ஆகிய தொழிற்துறைகள் நன்றாக வளர்ச்சியடைந்துள்ளன. புணே மாவட்டத்தில் பல தகவல் தொழில்நுட்ப மற்றும் ஆட்டோமேட்டிவ் என்னும் தானியங்கி துறை சார்ந்த நிறுவனங்கள் அமைத்துள்ள தொழிற்சாலைகளோடு புணேவும் வளர்ந்துவரும் தொழிற்துறை நகரமாக உள்ளது. அத்துடன் புணே நகரம் பாரம்பரிய இசை, விளையாட்டுக்கள், இலக்கியம், அயல்நாட்டு மொழியைக் கற்பித்தல், நிர்வாகம், பொருளாதாரம் மற்றும் சமூக அறிவியல் ஆய்வு போன்ற பல்வேறு கலாச்சார செயல்பாடுகளுக்காகவும் நன்கறியப்படும் நகரமாக உள்ளது. இத்தகைய நடவடிக்கைகள் மற்றும் வேலை வாய்ப்புக்கள் இந்தியா முழுவதிலுமிருந்து புலம்பெயர்பவர்களையும் மாணவர்களையும் கவர்கிறது, அத்துடன் மத்திய கிழக்கு, ஈரான், கிழக்கு ஐரோப்பா, தென்கிழக்காசியா ஆகிவற்றிலிருந்து வரும் மாணவர்களையும் கவர்வதால் இது பல சமூகங்கள் மற்றும் பல கலாச்சாரங்கள் உள்ள நகரமாக விளங்குகிறது. இந்த நகரம் மோசமான பொதுப் போக்குவரத்து வசதியைக் கொண்டிருப்பதால் பெரும்பாலான மக்கள் தங்களது சொந்த வாகனங்களையே (பெரும்பாலும் இருசக்கர வாகனங்கள்) பயன்படுத்துகின்றனர்.பெயர்புண்ணா என்ற பெயர் (பூணா என்றும் அழைக்கப்படுவது) புண்ய நகரி (சமஸ்கிருதத்தில் \\"மாசற்ற நகரம்\\") என்ற வார்த்தையிலிருந்து பெறப்பட்டதாகும். இந்தப் பெயரின் பழமையான குறிப்பு, இந்த நகரம் புண்ய-விஷயா அல்லது புணக் விஷயா என்று அழைக்கப்பட்டிருக்கக்கூடிய தற்கால யுகத்தின் (937) தேதியிட்ட ராஷ்டிரகூடர் செப்புத் தகட்டில் காணப்படுகிறது.13-ஆம் நூற்றாண்டில், இது காஸ்ப் புணே அல்லது புணாவாடி என்று அறியப்பட்டுள்ளது. இந்த நகரத்தின் பெயர் சிலபோது, பிரித்தானியாவின் இந்தியப் பேரரசு ஆட்சியில் சாதாரணமாக வழக்கத்தில் இருந்த ஆங்கில மொழியில் பூணா என்று அழைக்கப்பட்டதுண்டு. எனினும் \\"புணே\\" என்ற உச்சரிப்புதான் தற்போது நிலையானதாகும்.வரலாறுபடாலேஷ்வர் குகைக் கோயிலில் உள்ள வட்ட வடிவ நந்தி மண்டபம், ராஷ்டிரகூடர்கள் ஆட்சியின்போது கட்டப்பட்டது.முற்காலமும் மத்திய காலமும்புணே நகர வரலாறு ஏறத்தாழ 6-ஆம் நூற்றாண்டிலிருந்து அறியப்படுகிறது.5 அல்லது 6-ஆம் நூற்றாண்டு: கசுபா பேட் என்ற புணேயின் மையப்பகுதி உருவானது.இராட்டிரகூடர்கள் வம்சத்தால் கட்டப்பட்ட படலேசுவர் குடைவரை கோயில் வட்டவடிவ நந்தி மண்டபம்758 மற்றும் 768 தேதியிட்ட செப்புத் தகடுகள், இன்று புணே இருக்குமிடத்தில் 8-ஆம் நூற்றாண்டில் 'புணாகா' எனப்படும் விவசாய அமைப்புமுறை இருந்ததாக காட்டுகின்றன. இந்தப் பகுதி ராஷ்டிரகூடர்களால் ஆளப்பட்டதாக அந்தத் தகடுகள் குறிப்பிடுகின்றன. இந்தக் காலத்தில்தான் பாறைகளை வெட்டிக் கட்டப்பட்ட படாலேஷ்வர் கோயில் இருக்கிறது.9-ஆம் நூற்றாண்டில் இருந்து 1327-ஆம் ஆண்டுவரை தியோகிரி யாதவப் பேரரசின் ஒரு பகுதியாக புணே இருந்திருக்கிறது. பின்னாளில், 17-ஆம் நூற்றாண்டில் இது முகலாயப் பேரரசால் இணைத்துக் கொள்ளப்படும்வரை நிஜாம்சாஹி சுல்தான்களால் ஆளப்பட்டிருக்கிறது. 1595-ஆம் ஆண்டில் மலோஜ் போஸ்லே புணேவுக்கான ஜாகிர்தாரை நியமித்தார், அத்துடன் அது கூடுதலாக முகலாயர்களாலும் ஆளப்பட்டது.மராட்டியர்கள் மற்றும் பேஷ்வாக்களின் ஆட்சி1625-ஆம் ஆண்டு ஷாஹாஜி போஸ்லே புணேயின் நிர்வாகியாக ரங்கோ பாபுஜி தேஷ்பாண்டேவை (சர்தேஷ்பாண்டே) நியமித்தார். இவர் இந்த நகரத்தை மேம்படுத்திய முதலாமவர்களுள் ஒருவர் என்பதுடன், காஸ்பா, சோம்வார், ரவிவார் மற்றும் சனிவார் கோட்டையின் கட்டுமானப் பணிகளை மேற்பார்வையிட்டார். 1630-ஆம் ஆண்டு விஜய்பூர் சுல்தான் இந்த நகரத்தின் மீது படையெடுத்து அழித்த பின்னர், மீண்டும் ஷாஹாஜி போஸ்லேயின் ராணுவ மற்றும் நிர்வாக அதிகாரியான தாதோஜி கோந்தவ் 1636-ஆம் ஆண்டிலிருந்து 1647-ஆம் ஆண்டு வரை இந்தப் பகுதியின் வளர்ச்சி மற்றும் கட்டுமானப் பணியை மேற்பார்வையிட்டார். அவர் புணே மற்றும் 12 மாவல்களின் வருவாய் அமைப்பை நிலைப்படுத்தியதோடு மட்டுமல்லாமல், பிரச்சினைகள் மற்றும் சட்டம் ஒழுங்கு நிலைகளை கட்டுப்படுத்துவதற்கான பயன்மிக்க முறைகளையும் உருவாக்கினார். ஷாஹாஜியின் மகன் சிவாஜி போஸ்லே (பின்னாளில் சத்ரபதி சிவாஜி) தனது தாயாரான ஜிஜாபாயுடன் அந்த நகரத்திற்கு வந்தபோது லால் மஹால் என்னும் அரண்மனையை கட்டும் பணியும் தொடங்கியிருந்தது. 1640-ஆம் ஆண்டு லால் மஹால் கட்டி முடிக்கப்பட்டது. கஸ்பா கணபதி கோயிலைக் கட்டும் பணியை ஜிஜாபாயே ஏற்றுக்கொண்டதாக சொல்லப்படுகிறது. அந்தக் கோயிலில் நிறுவப்பட்ட கணபதி சிலை அந்த நகரத்தின் குலதெய்வமாக குறிப்பிடப்படுகிறது."},{"question":"Oṣiṣẹ banki kowo awọn onibaara jẹ l’Abẹokuta, nile-ẹjọ ba sọ ọ sẹwọn oṣu kan aabọ","answer":"Oṣiṣẹ banki kereje (Micro finance) ni Ọgbẹni Philips Ogorome, ẹni ọdun mọkanlelogoji (41) ni. Ṣugbọn iwa to hu nileeṣẹ naa to wa ni Kutọ, l’Abẹokuta, ti sọ ọ dero ẹwọn bayii, nitori wọn lo ko miliọnu meji ati ẹgbẹrun lọna ọgọrin naira (2.8m) ti i ṣe owo awọn onibaara jẹ.Kootu Majsireeti Ake, l’Abẹokuta, ni Adajọ O.T Ayọbolu, ti paṣẹ pe ki Philips lọọ ṣẹwọn ọdun kan aabọ, iyẹn lọsẹ to kọja yii ti igbẹjọ waye.Ṣaaju ni Agbefọba, Matthew Famuyiwa, ti ṣalaye fun kootu pe oṣu karun-un, ọdun 2019, ni olujẹjọ bẹrẹ si i gbowo lọwọ awọn onibaara banki NPF Micro Finance to n ba ṣiṣẹ, pẹlu adehun pe oun n ko owo naa pamọ fun wọn bo ṣe yẹ ni. Koda, o n fun wọn ni risiiti to n ṣafihan owo to n gba lọwọ wọn naa, ṣugbọn kaka ko kowo naa sapo ileeṣẹ, apo ara rẹ lo n ko o si.Agbefọba Famuyiwa sọ pe bayii ni Philips ṣe gba owo lọwọ onibaara mẹtalelọgbọn, apapọ owo naa si jẹ miliọnu meji ati ẹgbẹrun lọna ọgọrin naira.Yatọ si eyi, agbefọba ṣalaye pe kaadi owo awọn onibaara marundinlogoji ni olujẹjọ yii tun ji ko pamọ, ti ko jẹ ki ọwọ awọn alaṣẹ banki to o rara, ki wọn ma baa le ṣe iwadii ibi ti owo awọn eeyan naa wọle si.Awọn iwa yii ta ko ofin ipinlẹ Ogun ti wọn ṣe lọdun 2006, bo tilẹ jẹ pe Philips loun ko jẹbi.Adajọ Ayọbolu sọ pe gbogbo ẹri lo foju han pe olujẹjọ jẹbi ẹsun mẹrindinlogoji ti wọn fi kan an, eyi ti ole jija ati didari owo olowo sapo ẹni jẹ koko ninu ẹ.O paṣẹ pe ki wọn maa gbe ọkunrin naa lọ sọgba ẹwọn, yoo si lo ọdun kan aabọ nibẹ. Aaye owo itanran ko yọ."},{"question":"文中の主な言葉を見つけて、その内容を説明しなさい。 長野県松本市の上高地は、北アルプスの山に登る人たちが多く集まるところです。27日、有名な「河童橋」のそばで「開山祭」という式がありました。まずスイスのアルプホルンという楽器の演奏があって、観光の季節が来たことを知らせました。そして、山の安全を神様に祈る行事がありました。松本市によると、去年、上高地に来た人は87万人以上で、新型コロナウイルスが広がる前の70％ぐらいに戻りました。今年はもっと増えると考えています。上高地の旅館組合の人は「連休などにたくさんの人に来てもらって、上高地の自然を楽しんでもらいたいです」と話していました。","answer":"文にある主な言葉とその内容はこちらです。- 楽器: 1）音楽を演奏するために使う器具。弦楽器・管楽器・打楽器など。- 演奏: 1）楽器を使って、音楽をかなでること。- 観光: 1）景色のよい所や名所などを見物して回ること。- 神: 1）人の知恵では考えられない、不思議な力を持つと信じられているもの。- 行事: 1）前もって時期を決めて行われる、もよおし。- 広がる: 1）広くなる。2）広々と見わたせる。3）行きわたる。4）大きくなる。- 連休: 1）休みの日が続くこと。また、続いた休日。- 自然: 1）山・川・草・木・星・雲・雨・雪など、人が作ったものでない物。2）もともとの性質を備えていること。3）わざとらしくないようす。4）ひとりでに。いつのまにか。"},{"question":"கேள்வி:2019- ஆம்  ஆண்டில் உலகக் கோப்பை கிரிக்கெட்  போட்டி நடைபெற்ற  நாடு ?","answer":" பதில்:2019 ஐசிசி கிரிக்கெட் உலகக் கோப்பை 12 வது கிரிக்கெட் உலகக் கோப்பை ஆகும் , இது நான்கு ஆண்டுகளுக்கு ஒருமுறை சர்வதேச ஒருநாள் கிரிக்கெட் போட்டியாகும் , இது ஆண்கள் தேசிய அணிகளால் போட்டியிட்டு சர்வதேச கிரிக்கெட் கவுன்சில் (ஐசிசி) ஏற்பாடு செய்தது. மே 30 முதல் ஜூலை 14 வரை இங்கிலாந்தில் 10 மைதானங்களிலும் வேல்ஸில் ஒரு மைதானத்திலும் போட்டிகள் நடத்தப்பட்டன . இங்கிலாந்து உலகக் கோப்பையை நடத்துவது இது ஐந்தாவது முறையாகும், அதே நேரத்தில் வேல்ஸுக்கு இது மூன்றாவது முறையாகும்.இந்தப் போட்டியானது 10 அணிகளால் போட்டியிட்டது, முந்தைய பதிப்பில் 14 அணிகள் இருந்ததில் இருந்து குறைவு, போட்டியின் வடிவம் ஒற்றை ரவுண்ட்-ராபின் குழுவாக மாற்றப்பட்டு முதல் நான்கு அணிகள் நாக் அவுட் நிலைக்குத் தகுதி பெறும். ஆறு வார ரவுண்ட்-ராபின் போட்டிகளுக்குப் பிறகு, நான்கு ஆட்டங்கள் பலனளிக்கவில்லை , இந்தியா , ஆஸ்திரேலியா , இங்கிலாந்து மற்றும் நியூசிலாந்து முதல் நான்கு இடங்களைப் பிடித்தன, பாகிஸ்தான் நிகர ரன் ரேட்டைத் தவறவிட்டது .லண்டனில் உள்ள லார்ட்ஸ் மைதானத்தில் நடைபெற்ற நாக் அவுட் சுற்றில் இங்கிலாந்து மற்றும் நியூசிலாந்து அணிகள் அரையிறுதியில் வெற்றி பெற்று இறுதிப் போட்டிக்கு தகுதி பெற்றன . இரு அணிகளும் 241 ரன்கள் எடுத்த நிலையில் ஆட்டம் முடிவடைந்த பிறகு இறுதி ஆட்டம் டையில் முடிந்தது , அதைத் தொடர்ந்து ஒருநாள் போட்டியில் முதல் சூப்பர் ஓவர் ; சூப்பர் ஓவரிலும் சமன் முடிந்ததும், பவுண்டரி கவுண்ட்பேக் விதியின் அடிப்படையில் இங்கிலாந்து பட்டத்தை வென்றது. 2019 ஐசிசி கிரிக்கெட் உலகக் கோப்பை முழுவதும் மொத்த வருகை 752,000. ஒட்டுமொத்தமாக, குழு நிலைகளின் வீடியோக்கள் உலகெங்கிலும் இருந்து 2.6 பில்லியனுக்கும் அதிகமான பார்வைகளைக் குவித்தன, இது 2019 ஆம் ஆண்டு வரை அதிகம் பார்க்கப்பட்ட கிரிக்கெட் போட்டியாக அமைந்தது."},{"question":"*كم يصل اتساع نهر النيل عند الدلتا؟","answer":"حوالي 160كم"},{"question":"Nitori tọkọ-tiyawo ti wọn ji gbe, awọn eeyan fẹhonu han l’Ekiti","answer":"Ni kutukutu owurọ ọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọsẹ yii, ni awọn ajinigbe tun ji ọkọ atiyawo, oluṣọ aguntan kan ati awọn eeyan meji miiran gbe laduugbo Gosheni, Ajebandele, niluu Ado-Ekiti.Iṣẹlẹ yii waye lẹyin ọsẹ mẹta ti wọn ji ọkunrin kan gbe laduugbo naa.Eyi lo fa a tawọn ọdọ atawọn olugbe adugbo naa ṣe rọ jade si oju popo, ti wọn si n fẹhonu han lori ijinigbe to n waye leralera lagbegbe naa.Awọn olufẹhonu han naa ti wọn to bii ọgọrun-un ni wọn gbe igi di oju ọna to lọ lati ilu Ado-Ekiti si Ikẹrẹ-Ekiti lati nnkan bii aago meje aarọ, ti wọn ko si jẹ ki mọto kankan kọja tabi ki awọn ọlọja maa ba ka-ta-ka-ra wọn lọ.ALAROYE gbọ pe awọn agbebọn ọhun ya wọ adugbo na pẹlu ọkada, ti wọn si bẹrẹ si i yinbọn soke.Lasiko naa ni wọn ji ọkọ atiyawo kan ti wọn n jẹ Falọmọ ati oluṣọaguntan kan.Ibọn AK-47 la gbọ pe wọn gbe dani, ti wọn si bẹrẹ si i yin in soke bi wọn ṣe wọ adugbo naa ti wọn fi ko ọkọ atiyawo yii ni ẹnu ọna ile wọn.Bi wọn ṣe gbe wọn tan ni wọn tun ri oluṣọagutan naa, ni wọn ba tun fi agbara gbe oun naa lori ọkada ti wọn gbe wa. Bakan naa ni wọn tun ri awọn ọkunrin meji kan bi wọn ṣe n jade kuro ninu adugbo naa, ti wọn si tun gbe awọn naa.Bi wọn ṣe n lọ ni wọn yinbọn soke, ti gbogbo awọn to wa ni adugbo naa si n sa kijokijo.Lẹyin iṣẹju diẹ ti awọn ajinigbe ọhun ti lọ tan la gbọ pe awọn ọlọpaa to wa ni teṣan Ọlọgẹdẹ ti wọn pe ṣẹṣẹ debi iṣẹlẹ ọhun.Awọn olufẹhonu han naa ti wọn gbe akọle oriṣiiriṣii lọwọ sọ pe eto aabo ti mẹhẹ lagbegbe naa. Wọn waa ke si ijọba ipinlẹ Ekiti atawọn ẹṣọ agbofinro pe ki wọn ran awọn olugbe agbegbe naa lọwọ, ki eto aabo to gbopọn le wa ni adugbo naa.Iwọde naa da sun-kẹrẹ fa-kẹrẹ silẹ, niṣe lawọn ọlọpaa si n parọwa fawọn eeyan naa pe ki wọn na suuru si i.Alaga adugbo Goshen, nibi ti ijinigbe yii ti waye, Ọgbẹni Samuel Fasua, sọ pe iwọde naa waye lati pe awọn ẹṣọ alaabo ati ijọba ipinlẹ Ekiti si akiyesi lori iwa ijinigbe to n waye leralera laduugbo naa.” Iyawo ti wọn ji gbe naa lo gbe ọkọ rẹ to jẹ olukọ nileewe girama kan de ile pẹlu ọkọ ayọkẹlẹ rẹ ti awọn ajinigbe naa si tẹle e lati ita. Bo ṣe de ẹnu ọna ile rẹ ni wọn bẹrẹ si i yinbọn soke."},{"question":"මෝනාලීසා චිත්‍රය අදින ලද්දේ","answer":"ඉතාලි චිත්‍ර ශිල්පියෙක් වන ලියනාඩෝ ඩාවිංසි විසිනි"},{"question":"ભેજવાળા ખંડોના વાતાવરણ એટલે શું?","answer":"ભેજવાળી ખંડોના વાતાવરણ એ આબોહવા ક્ષેત્ર છે જે રુસો-જર્મન ક્લાઇમેટોલોજિસ્ટ વ્લાદિમીર ક ö પન દ્વારા ૧૯૦૦ માં વ્યાખ્યાયિત કરવામાં આવે છે, જે ચાર અલગ તુઓ અને મોટા મોસમી તાપમાનના તફાવતો દ્વારા ગરમથી ગરમ (અને ઘણીવાર ભેજવાળી) ઉનાળો (કેટલીકવાર ઉત્તરમાં ઠંડા હોય છે.વિસ્તારો) અને બરફીલા શિયાળો.વરસાદ સામાન્ય રીતે આખા વર્ષ દરમિયાન વહેંચવામાં આવે છે, પરંતુ ઘણીવાર આ પ્રદેશોમાં શુષ્ક asons તુ હોય છે.તાપમાનની દ્રષ્ટિએ આ વાતાવરણની વ્યાખ્યા નીચે મુજબ છે: સૌથી ઠંડા મહિનાનું સરેરાશ તાપમાન ૦ ° સે (૩૨.૦ ° F) અથવા −૩ ° સે (૨૬.૬ ° F) ની નીચે હોવું જોઈએ, અને ત્યાં હોવું આવશ્યક છેઓછામાં ઓછા ચાર મહિના જેનું સરેરાશ તાપમાન ૧૦ ° સે (૫૦ ° F) ની ઉપર અથવા ઉપર છે.આ ઉપરાંત, પ્રશ્નમાંનું સ્થાન અર્ધ-શુષ્ક અથવા શુષ્ક હોવું જોઈએ નહીં. કુલર ડીએફબી, ડીડબ્લ્યુબી અને ડીએસબી પેટા પ્રકારોને હેમિબોરેલ આબોહવા તરીકે પણ ઓળખવામાં આવે છે."},{"question":"Cho tôi ví dụ về một câu đố trong thể thao.","answer":"Ai là huấn luyện viên khi Michael Jordan chơi cho đội bóng Chicago Bulls? Đó là huấn luyện viên Phil Jackson."},{"question":"Su’aal: Sheeg Shan Arimood Oo Rasuulkeena (SCW) Iyo Ummadiisa Looga Fadilay Dhamaan Ummadihii Ka Horeeyey?","answer":"Jawaab: Rasuulka (SCW) Waxaa Loo-Diray1- Jini Iyo Insi,2- Shafeecada Aakhiro Oo La-Siiyey,3- Dhulka Oo Dhan Oo Daahir Looga Dhigay,4- Qaluubta Gaalada Oo Cabsi Loogu Riday,5- Qaniimada Oo Loo-Fasaxay."},{"question":"O ṣẹlẹ, ọkọ fẹẹ gba miliọnu mẹrin-aabọ dọla lọwọ ale to fun iyawo ẹ loyun","answer":"Owo dọla ti ko din ni miliọnu mẹrin aabọ ni ọkunrin kan, Murambiwa Murangariri, ọmọ orilẹ-ede Zimbabwe, n beere bayii lọwọ ọkunrin mi-in torukọ tiẹ n jẹ Tineyi Lavite. Alajọgbe lawọn mejeeji, ṣugbọn Tineyi n ba iyawo ọkunrin akọkọ yii ṣerekere, ere ọhun si di ọmọ ọkunrin lantilanti.Ile-ẹjọ ni Maurambiwa gba lọ lẹyin ti ayẹwo DNA fi han pe ọmọ tiyawo rẹ bi gbẹyin ki i ṣe tiẹ, nibẹ naa lo si ti ni oun yoo gba miliọnu mẹta owo dọla fun itọju ọmọ naa toun ti n ṣe tipẹ,(ọmọ ti dagba bayii).O loun yoo gba miliọnu kan naira owo iyalẹnu ati ṣọọki ti iwa iyawo oun ko ba oun, bẹẹ lo ni idaji miliọnu dọla yoo wa fun idojuti tiyawo naa ko oun si laduugbo, gbogbo rẹ yoo si jẹ miliọnu mẹrin aabọ owo dọla.Gẹgẹ bi Maurambiwa to gbe iyawo rẹ torukọ ẹ n jẹ Chipo Musonza lọ si kootu ṣe ṣalaye, o ni ọdun kẹtadinlọgbọn ree tawọn ti ṣegbeyawo, obinrin naa si bimọ mẹrin foun.Awọn mẹta akọkọ lo jẹ tiẹ ṣa, abigbẹyin wọn to jẹ ọkunrin ki i ṣe ti Maurambiwa gẹgẹ bi DNA ṣe sọ.Ọkunrin yii naa ṣalaye fun kootu pe oun ko deede lọọ ṣayẹwo ẹjẹ fun ọmọ abigbẹyin naa, o ni oun ti ka iyawo oun ati ọkunrin tawọn jọ n gbele naa ri ti wọn n ṣe aṣemaṣe.O fi kun alaye ẹ pe kootu ibilẹ niluu awọn ti figba kan paṣẹ fun Tineyi to n ba iyawo oun sun pe ko pese ẹranko meji gẹgẹ bii itanran iwa agbere to n hu naa, ṣugbọn bo ṣe san an tan lo tun tẹsiwaju ninu biba iyawo oun sun lọ.Ibaṣepọ naa ko tilẹ bo rara gẹgẹ bi ọkọ iyawo yii ṣe wi, o ni niṣe ni Tineyi maa n fi oun ṣe yẹyẹ loju awọn eeyan pe oun ko to ọkunrin, nitori ẹ loun ṣe fọ Chipo, iyawo Maurambiwa, lẹnu.Igbeyawo naa ti foriṣanpọn bayii o, owo itanran lo ku ti Maurambiwa n beere lọwọ Tineyi, miliọnu mẹrin aabọ dọla si ni."},{"question":"कोरोना विषाणूला ‘आंतरराष्ट्रीय आणीबाणी’ कोणी घोषित केले आहे?","answer":"कोरोना विषाणूला ‘आंतरराष्ट्रीय आणीबाणी’ जागतिक आरोग्य संघटना (WHO) घोषित केले आहे ."},{"question":"মধ্যমেয়াদী অর্থসংস্থানের উৎস হিসেবে বাণিজ্যিক ব্যাংকের ভূমিকা তুলে ধর।","answer":"বাণিজ্যিক ব্যাংকসমূহ সাধারণত স্বল্পমেয়াদি ঋণ প্রদান করেন। কারণ ব্যাংকসমূহ যে সঞ্চিত অর্থকে বিনিয়োগ করেন, তা বহুলাংশে চাহিবামাত্র ফেরতযোগ্য। তবুও ব্যবসায়ীদের বাণিজ্যিক চাহিদা মেটানোর জন্য ব্যাংকসমূহ তাদের মেয়াদি সঞ্চয়ের ডিত্তিতে মধ্যমেয়াদি ঋণ প্রদান করেন। বস্তুত মেয়াদি ঋণের কিস্তিতে পরিশোধযোগ্যতা ব্যাংকসমূহকে ঋণ প্রদানে অনুপ্রাণিত করেছে। কারণ এক কিস্তিতে পরিশোধযোগ্য ঋণের তুলনায় অনেক দ্রুততার সাথে এ ঋণ আদায় করা হয়। ব্যাংক কর্তৃক সরবরাহকৃত মেয়াদি ঋণ দুটি বিশেষ উদ্দেশ্যে ব্যবহৃত হয়:১. স্থায়ী ও চলতি সম্পত্তিতে অর্থসংস্থানের জন্য এ ঋণ প্রদান করা হয়। এ মেয়াদি ঋণ দ্বারা ক্রীত সম্পত্তির আয় দিয়ে ঋণের অর্থ পরিশোধ সম্ভব হতে পারে।২. অন্তবর্তীকালীন অর্থসংস্থানের জন্যও এ ঋণ প্রদান করা হয়। যদি কোন প্রতিষ্ঠান বাজারে শেয়ার বা ঋণপত্র বিলি করে তবে অর্থ না পাওয়া পর্যন্ত প্রয়োজন মেটাতে মধ্যমেয়াদি ঋণ নেয়া যায়। শেয়ার বা ঋণপত্রের অর্থ প্রাপ্তির সাথে সাথে ব্যাংকের ঋণ ফেরত দেয়া হয়।"},{"question":"Эки дебөө дегенде кандай түшүнөсүз?","answer":"Жалган айтпоо, айтканынан кайтпоо, убадага бек болуу.«Айттымбы, аткарам. Эки дебеген жанмын», - деп убадасын бекем берди."},{"question":"ලංකාවේ මහා වැච්‌ තැනීම ආරම්භ කළ රජතුමා කවුද?","answer":"ලංකාවේ මහා වැච්‌ තැනීම ආරම්භ කළ රජතුමා වසභ රජු වේ. ලම්බකර්ණ වංශයේ ආරම්භක පාලකයා වූ වසභ රජතුමා මෙරට පාලකයින් අතර තවත් කැපීපෙනෙන චරිතයකි. රටේ අභ්‍යන්තර පාලනය විදිමත් ලෙස සංවිදානය කිරීමට එතුමා අනුගමනය කරනලද ක්‍රියා පිළිවෙත ආදර්ශවත්ය. එතුමාවිසින් දිවයිනේ නොයෙක් ප්‍රදේශවල පිහිටුවනලද සෙල්ලිපි විශාල ප්‍රමානයක් තිබේ. ඒවායේ සදහන් කරතිබෙන තොරතුරුවලට අනුව ඒරජතුමා මෙරට පලාත් බෙදා පරිපාලනයවිදිමත් කිරීමට උත්සාහ කලේය.එමෙන් ම රජයෙ බදු අයකිරීම වඩාත් ක්‍රමවත් වූයේද මේරජුගෙ පාලන කාලයේ බව එතුමා විසින් පිහිටුවන ලද සෙල්ලිපිවලින් පැහැදිළි වේ."},{"question":"ਮੈਂ ਅਲਾਰਮ ਵੱਜਣ ਤੇ ਵੀ ਸੁੱਤਾ ਰਿਹਾ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਮੈਂ ਨਾਸ਼ਤਾ ਬਣਾਇਆ। ਚੋਣ 2 : ਮੈਂ ਆਪਣਾ ਨਾਸ਼ਤਾ ਨਹੀ ਕਰ ਸਕਿਆ। ","answer":"ਚੋਣ 2 : ਮੈਂ ਆਪਣਾ ਨਾਸ਼ਤਾ ਨਹੀ ਕਰ ਸਕਿਆ।"},{"question":"Bídèmí Kòsọ́kọ́","answer":"Bídèmí Kòsọ́kọ́ tí wọ́n bí ní Ọjọ́ kọ̀kàndínlógún oṣù kẹwàá ọdún 1988 (21st October 1988) jẹ́ gbajúmọ̀ òṣèrébìnrin sinimá àgbéléwò ọmọ bíbí ìpínlẹ̀ Èkó, lórílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Ó jẹ́ ọ̀kan nínú àwọn ọmọ gbajúgbajà òṣèré sinimá àgbéléwò, ọmọba Jídé Kòsọ́kọ́. Ẹbí wọn ní à bá má pè ní ẹbí sinimá àgbéléwò lórílẹ̀ èdè Nàìjíríà, nítorí yàtọ̀ sí bàbá rẹ̀, ẹ̀gbọ́n rẹ̀ Ṣọlá Kòsọ́kọ́ àti ìyàwó bàbá rẹ̀, olóògbé Henrietta Kòsọ́kọ́ náà jẹ́ gbajúmọ̀ òṣèré sinimá àgbéléwò"},{"question":"Inona ny teny mitovy hevitra amin'ny \\" lasa\\" ?","answer":"Ny teny mitovy hevitra amin'ny  \\"lasa\\" dia :\\"mandeha\\"."},{"question":"අබ්දුල් කදීර් ඛාන් යුරේනියම් සුපෝෂණයට සහ පාකිස්තානයේ න්‍යෂ්ටික හැකියාවන් වර්ධනයට දායක වූයේ කෙසේද?","answer":"අබ්දුල් කදීර් ඛාන් යුරේනියම් සුපෝෂණයේදී කේන්ද්‍රාපසාරී කාර්යක්ෂමතාව වැඩි දියුණු කිරීමේදී තීරණාත්මක කාර්යභාරයක් ඉටු කළේය. ඔහු 1976 දී පාකිස්තානයේ පරමාණු බෝම්බ වැඩසටහනට සම්බන්ධ වූ අතර න්‍යෂ්ටික අවි නිෂ්පාදනය සඳහා සැලකිය යුතු දායකත්වයක් ලබා දෙමින් පොහොසත් කිරීමේ අංශයේ කොටසක් බවට පත්විය."},{"question":"Qui était le cinéaste David Cronenberg ?","answer":"David Cronenberg est connu pour sa marque distincte d'horreur corporelle et de thrillers psychologiques. Ses films, tels que \\"Videodrome\\", \\"The Fly\\" et \\"A History of Violence\\", explorent les frontières entre la technologie, le corps humain et la psyché, remettant souvent en question les récits conventionnels."},{"question":"هل يمكنك توليد سؤال والإجابة عليه من المقال التالي:جائزة نوبل في الطب أو علم وظائف الأعضاء تُمنح سنوياً من قبل معهد كارولنسكا السويدي للعلماء والأطباء في مختلف المجالات من الفسيولوجيا أو الطب، كما أنها واحدة من جوائز نوبل الخمس التي أنشأتها وصية ألفريد نوبل 1895 (الذي توفي في عام 1896)، منح جوائز للمساهمات البارزة في مجال الكيمياء والفيزياء والأدب والسلام، والفسيولوجيا أو الطب، وفقاً لما تمليه وصية نوبل، تدير الجائزة مؤسسة نوبل وتمنحها لجنة تتكون من خمسة أعضاء وأمين تنفيذي منتخب من قبل معهد كارولينسكا،[2][3] وذكرت على وجه التحديد في وصية نوبل بمنح الجائزة ل\\"الفسيولوجيا أو الطب\\"، كما يشار إليها عادة باسم جائزة نوبل في الطب، وبسبب هذا، يمكن أن تمنح الجائزة في نطاق أوسع في المجالات المتعلقة بالطب،[3] في عام 1901 منحت أول جائزة نوبل في الفسيولوجيا أو الطب لإميل فون بهرنغ من ألمانيا، ويتلقى كل مستلم ميدالية ودبلوم وجائزة نقدية التي قد تتغير على مر السنين،[4] فمثلاً في عام 1901 تلقى فون بهرنغ 150.782 دولار أمريكي وهو ما يعادل 7.731.004 كرونة سويدية في ديسمبر 2008.","answer":"كم عدد الجوائز التي أنشأتها وصية ألفريد نوبل؟عدد الجوائز التي أنشأتعا وصية نوبل هي: خمسة جوائز."},{"question":"Mahafaty ve ny tsy matory mihitsy ?","answer":"Eny, mahafaty ny tsy matory mihitsy"},{"question":"請回答這個問題：美國文化中的「獨立電影」是指什麼？","answer":"答案：獨立電影是指由獨立製片公司製作和發行的電影作品，與主流商業電影有所區別。獨立電影通常著重於對當代社會問題的關注、創新的拍攝手法和獨立思考的敘事風格。"},{"question":"Quốc ca của nước Singapore bằng tiếng gì?","answer":"Theo Cơ quan Lưu trữ Quốc gia Singapore (NAS), nước này có 4 ngôn ngữ chính gồm tiếng Mã Lai, Trung Quốc, Tamil (Ấn Độ) và tiếng Anh. Tiếng Anh là ngôn ngữ giảng dạy và giao dịch hàng ngày nhưng quốc ca của nước này lại được viết và hát bằng tiếng Mã Lai.Quốc ca \\"Majulah Singapura\\" (Singapore tiến lên) được sáng tác vào năm 1958 bởi nhà soạn nhạc Zubir Said, sau đó được điều chỉnh ngắn gọn, dễ hiểu và dễ nhớ, phù hợp với các chủng tộc cùng sinh sống tại Singapore. \\"Majulah Singapura\\" được sử dụng là quốc ca Singapore từ năm 1965 sau khi nước này giành độc lập.Chính phủ Singapore chọn tiếng Mã Lai làm ngôn ngữ quốc gia sau khi giành độc lập từ Anh trong thập niên 1960 nhằm tránh xích mích với các láng giềng Malaysia và Indonesia - những quốc gia nói tiếng Mã Lai. Ngày nay, tiếng Mã Lai được nói trong cộng đồng người Singapore gốc Mã Lai. Chỉ 16,8% người Singapore biết đọc, viết tiếng Mã Lai và 12% sử dụng nó làm ngôn ngữ mẹ đẻ."},{"question":"Inona no entona entin'ny zavamaniry sy ny biby miaina?","answer":"Ny gazy fofon'ny zavamaniry sy ny biby dia oksizenina (O2) ho an'ny biby ary gazy karbonika (CO2) ho an'ny zavamaniry."},{"question":" “Tsy nisy kilema ny zava-bitany, ary nambabo ny mpihaino”. Ahoana no nilazalazan’ilay fehezanteny ny fihetsiky ny mpanatrika?","answer":"Manoritsoritra fanehoan-kevitra tsara ilay fehezanteny satria nahasarika ny mpanatrika ilay fampisehoana tsy nisy kilema, izay mampiseho fahafaham-po."},{"question":"اكمل الفقرة التالية:أثارت صورة شابة مسلمة ترتدي الحجاب في ملصق دعائي للانتخابات المحلية الفرنسية جدلا واسعا خلال الفترة الماضية، وأحيت النقاش حول حرية ارتداء المسلمات الحجاب في فرنسا.في تقرير نشرته صحيفة واشنطن بوست (Washingtonpost) الأميركية، تقول الكاتبتان","answer":"روبي ميلين وفرانس كيزر إن المرشحة المسلمة سارة زماحي (26 عامًا)، التي تعمل اختصاصية تقنية في أحد المختبرات، كان من المفترض أن تخوض الانتخابات المحلية في مونبلييه بدعم من حزب الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون (الجمهورية إلى الأمام)."},{"question":"GitHub деген эмне жана аны кантип колдонот?","answer":"GitHub ачык булак репозиторийлерин жайгаштыруу үчүн эң популярдуу кызматтардын бири. Сайт ыңгайлаштырылган долбоорлорду жарыялоого жана ар бир итерацияда жасалган өзгөртүүлөрдү көзөмөлдөөгө мүмкүндүк берет. Башка GitHub колдонуучулары колдонуучу кодун карап чыгып, өздөрүнүн өзгөртүүлөрүн сунуштай алышат. Бул аныктама кыскача гана түшүнүк берет. "},{"question":"Прага өлкөсү жөнүндө малымат жазып бер!","answer":"Прага - Чехиянын борбору жана өлкөнүн эң чоң шаары, Европанын чок ортосунда, Влтава дарыясынын жээгинде, Чехиянын тарыхый аймагында жайгашкан."},{"question":"Iza no nanoratra an'ilay \\"manga\\" mitondra ny lohateny hoe \\"Dragon Ball\\"?","answer":"Ny mpanoratra an'ilay \\"manga\\" mitondra ny lohateny hoe \\"Dragon Ball\\" dia Akira Toriyama."},{"question":"Бул макаланы бир сүйлөм менен кыскача айтып беригиси келген балды бөлмө температурасындагы бийик, капкагы бар айнек идишке салып коюңуз. Жараны жылуу жаап койгула. Айнек кумура - бул идеалдуу контейнер, анткени айнек ысык температурага туруштук бере алат, ошол эле учурда ошол жылуулуктун ичиндеги балга өткөрүлүшүнө мүмкүнчүлүк берет. ","answer":"Балды айнек идишке кашык менен салыңыз. Бир казанга суу куюп койгула. Табаны оттон алып салгыла. Балды сууга түшүр. Балды аралаштырыңыз. Бөлмө температурасында сакталат."},{"question":"(Uzwakala engaphandle, ehleka engahleki) Hho! Mhlawumbe wenaucabanga ukuthi kwenqakwa amagenda lapha, yingakho njeungichithela isikhathi ngoba sewuze wakhohlwa nawukuthingiyasebenza lapha mina. Uyazi ukuthini? Angenqeni phela minaukuvele ngisebenzise amagunya ami njengephoyisa wokubangivele ngisibhodloze mina lesi sicabha. Awuthi futhi kengi …(asho esikhahlela ngamawala)(Uzwakala ngaphakathi) Kahle ngamawala bo muntu womthetho.Ngilinde ngikuvulele. (Asho abe egudluza umshudu ngaphakathimaqedane kuvuleke.)Ehhe! Sase sithelekile ngaphakathi. Sangena maqedane lagcwalaumoya ibhulukwe endodeni. E … ake usisize kanjena-kemnumzane wami: njengamanje phuma uyongena evenini.Uyangizwa ukuthi ngithini lapha kuwe?(usehlahle amehlo, umangele) ngoba kwenzekenjani? Ngizozengingene evenini nje ngoba konakaleni?(ngezwi eliphakeme) Habe! Kanti usabuza wena ekubeni uvele njeunayo impendulo? (athinte kancane isikhwehlela) lalela-kesikutshele thina esizazi kangcono: usuboshiwe!(Useqwebule amehlo) ngize ngiboshwe nje mina bomthethongimangelelwe ngubani?(Ngesankahlu) ungaze ubuze lowo mbuzo ocimeze kanjalo nje,usho ngoba ungaboni njalo wena ukuthi sewenze monakalo muniwena? Lo mame esimfica enhlinhliza lapha futhi ephophozaizinyembezi ebusweni, ngabe uqonde ukusitshela ukuthi kadeeniselwa yinkasa yezivande namasimu?1. Ngabe isimo sokukhuluma esibhalwe ngokugqamile sinamthelela muniekuqondeni kwakho lesi siqeshana?","answer":"Lesi simo sokukhuluma siyihaba sichaza ukuthi izinyembezi zaziziningikakhulu zigcwele ubuso ngakho-ke sibe nomthelela wokuthi ngiqondeukubona ukuthi inkulu le nto eyenziwa uMdaluli kuMaMlanduli/ubuhlungubeminjunju yokushaywa kukaMaMlanduli."},{"question":"බැකන්ට්‍රි ස්කීං විනෝදජනක වන්නේ ඇයි?","answer":"පසුබිම් ස්කී ක්‍රීඩකයින්ට සුන්දර ශීත පරිසරයක මධ්‍යස්ථ කඳු නැගීමක් භුක්ති විඳිය හැකිය. එවිට ඔවුන් සොයා නොගත් කුඩු ඉරා දමයි. බැකන්ට්‍රි ස්කීං ලෝක මට්ටමේ නොවීමට එකම හේතුව හිම කුණාටු වල මාරාන්තික අනතුරයි."},{"question":"Бул жомоктун уландысын жазып берчи: \\"Илгери- илгери бир эки кыздуу жесир аял болгон экен. Күндөн күнгө оокаты начарлап, бир күнү аял бир кызын оң колуна, бир кызын сол колуна жетелеп, оокат издеп жөнөйт.\\"","answer":"Бул жомоктун уландысы мындай болушу мүмкүн: \\"Жүрүп олтуруп, жүрүп олтуруп бир алачыкка туш келишет. Киришсе, төрдө бир териге оронгон кемпир жатат. Аял ал-абалын түшүндүрүп: — Багар көрөрүбүз, барар жерибиз жок, бир жүргөн жанбыз. Түнөп кетүүтө уруксат берер бекенсиз,-дейт.\\""},{"question":"Sheeg Maxaa la'oran Jiray Ninkii dilay Cumar Binu Khadaab?","answer":"Cumar Binu Khadaab Ninkii dilay waxa la'oran Jiray Abuu lu'lu Al-Majuuz."},{"question":"Fingqa isihloko:  Isivinini sikaLewis Hamilton esingenakuqhathaniswa sabonakala lapho ebusa emncintiswaneni wokuvula isizini i-Australian Grand Prix eMelbourne. Kodwa umpetha womhlaba weFomula One owayesebukhosini wakhetha igiya elihlukile lapho evakashela eSydney, inhloko-dolobha yaseVictoria elincintisana kakhulu nayo enyakatho. UHamilton wahlala ngemuva kwesondo le-yacht kanokusho eSydney Harbour ngemva kosuku lwezingxoxo lapho asekela khona inkulumo yomjaho omkhulu womgwaqo edolobheni esikhathini esizayo esiseduze. ULewis Hamilton ushayela isikebhe eSydney Harbour ne-Opera House kanye nebhuloho ngemuva. Lesi sithombe esiku-Instagram sibonisa umshayeli eshayela kanye nezimpawu zedolobha, iHarbour Bridge ne-Opera House, ngemuva. 'Ngemva kosuku olude olunezindaba izolo, ukuhamba ngomkhumbi eSydney nabangane kwakuyindlela enhle yokuqeda usuku!' UHamilton wabhala ku-Instagram. 'ISydney iyidolobha elihle kakhulu. Ngilangazelela ukubuya ngonyaka ozayo.' UHamilton uqede ngomzuzwana owodwa nesigamu ngaphambi komlingani wakhe weqembu iMercedes uNico Rosberg eMelbourne njengoba ebeka isizini enzima, ebandakanya ukuhlukana nentombi yakhe yomculi we-pop uNicole Scherzinger, ngemuva kwakhe. UHamilton ugubha ukunqoba kwakhe emjahweni wokuqala weFormula One Grand Prix wonyaka eMelbourne. UHamilton uqede ngemizuzwana engu-1.3 ngaphambi kozakwabo weMercedes uNico Rosberg (kwesobunxele) ngeSonto. Wachaza ukunqoba ngokuthi 'kuyaduduza' ngaphambi kokuba aye eSydney eyovakasha amahora angu-36. Ngesikhathi elapho, uHamilton, okhulume ngesifiso sakhe sokuphishekela umsebenzi embonini yomculo, wahlola ithalente lendawo njengoba u-Angus noJulia Stone benza isiqephu sohlelo lwe-TV i-Live At The Chapel esontweni elake laba khona. Eqhubeka nothando lwakhe ngeSydney, uHamilton uthe uzokwamukela ukudluliselwa kweF1 eSydney uma isakhiwo esihlongozwayo sesekethe lomgwaqo sithola imvume lapho inkontileka yaseMelbourne iphela. Umpetha waseBrithani we-F1 ufike eSydney ngoMsombuluko ngaphambi kokuthatha i-gig nokuhamba ngomkhumbi ethekwini. 'Ngizwile ngamathuba omjaho wasemgwaqweni lapha futhi ngiyazithanda izifunda zasemgwaqweni,' kusho uHamilton kuDaily Telegraph. 'Imijikelezo yasemgwaqweni iyona engcono kakhulu. Ukuze...","answer":"ULewis Hamilton unqobe i-Formula One Australian Grand Prix ngeSonto. Umpetha womhlaba uqede ngemizuzwana engu-1. ngaphambi kukaNico Rosberg. UmBrithani wabe esevakashela eSydney lapho ahamba khona ngesikebhe eSydney Harbour. UHamilton uphinde wasekela ukunyakaza kwe-Down Under GP ukuba ithuthele lapho. Cindezela lapha ukuze uthole zonke izindaba zakamuva zeFormula One."},{"question":"Qual a categoria da pergunta: Quem é mais velho, Paul McCartney ou Ringo Starr?.","answer":"A categoria da pergunta é Música"},{"question":"Completa la siguiente frase: Por su parte, \\"El País\\" señala que más de 50 millones de mexicanos fueron afectados por el sismo. El Sismológico Nacional Mexicano realizó tres revisiones de su intensidad y señaló que se trata del sismo más intenso registrado en México en casi un siglo, superando al ","answer":" terremoto del 19 de septiembre de 1985, que dejó más de 10 mil muertos."},{"question":"එක්සත් ජාතීන්ගේ විශ්වවිද්‍යාලය ආරම්භ කළේ කිනම් වර්ෂයකද?","answer":"එක්සත් ජාතීන්ගේ විශ්වවිද්‍යාලය ආරම්භ කළේ 1973 දීය "},{"question":"काठमाडौं उपत्यकामा शैक्षिक संस्था र सिकाइ केन्द्रहरूको स्थापनामा नेवार सभ्यताले कसरी योगदान पुर्‍यायो?","answer":"नेवार सभ्यताले काठमाडौं उपत्यकामा शैक्षिक संस्था र सिकाइ केन्द्रहरूको स्थापनामा ठूलो योगदान पुर्‍यायो। बौद्धिक शिक्षाको पालनपोषणमा मठ विद्यालय र विहारहरूले मुख्य भूमिका खेलेका थिए।"},{"question":"Đọc đoạn văn sau và đưa ra một tiêu đề phụ hợp với nội dung: Trên trang cá nhân, Trương Mỹ Nhân xả kho bộ ảnh cùng con gái. Đây là lần đầu tiên người đẹp công khai việc sinh con đầu lòng trước công chúng khiến khán giả không khỏi bất ngờ. Trương Mỹ Nhân hạnh phúc chia sẻ: \\"Gửi con gái của mẹ! Chúc mừng sinh nhật tròn 2 tuổi của con, Bona. Hôm nay mẹ viết ra những dòng này vì mẹ biết với bản tính của mẹ thì chắc nơi đây là nơi lưu trữ tốt nhất. Mẹ mong những dòng tâm sự này sau khi con lớn lên có thể đọc được và xem là kỷ niệm thật ngọt ngào.   Trương Mỹ Nhân rất bất ngờ khi mình được bước vào hành trình làm mẹ đầy thiêng liêng. Bởi trước đó, cô bị đa nang buồng trứng, bác sĩ thông báo tỉ lệ có con là rất khó. Người đẹp nghẹn ngào: \\"Con được sinh ra bằng một tình yêu đẹp. Những ngày đầu con mới đến, mẹ đã rất bất ngờ. Lúc trước, bác sĩ nói mẹ bị đa nang buồng trứng nên rất khó có thai. Trước năm 25 tuổi, mẹ không dám nghĩ mình sẽ có con. Với mẹ, con như điều kỳ tích, là điều may mắn mà ông trời ưu ái dành cho mẹ. Dù mẹ vụng về, mẹ có nhiều lúc thật trẻ con nhưng được làm mẹ của Bona đã mang đến cho mẹ hạnh phúc quá lớn. Mẹ cám ơn Bona. Mẹ không hiểu tại sao ông trời có thể ban cho mẹ 1 em bé hiểu chuyện, ngoan ngoãn ngay từ khi còn nằm trong bụng mẹ. Lúc mang bầu con, mẹ chịu nhiều áp lực. Nhưng từ lúc con chào đời, con đã tiếp thêm cho mẹ sức mạnh. Con mạnh mẽ, ít khi khóc quấy, tình cảm và đặc biệt là lúc nào cho mẹ cảm giác mẹ là người đặc biệt nhất với con.   Bona ơi, con tuyệt vời như chòm sao Sư tử của con vậy đó. Từ bé, con đã luôn âu yếm mẹ, hôn mẹ, nắm lấy tay mẹ, nhìn vào gương mặt của mẹ để thể hiện cảm xúc. Nhiều khi mẹ nghĩ rằng không phải con mới 2 tuổi đâu, Bona à, mẹ ngốc quá phải không con. Bây giờ con thêm tuổi mới rồi, cũng đã dần bộc lộ tính cách và cái tôi của mình hơn. Mẹ yêu sao những lần đi đâu con cũng về cất dép ngăn nắp, những lần gặp người lớn là con ngoan ngoãn cúi đầu chào. Con lại còn biết cám ơn, xin lỗi và hờn dỗi nữa chứ. Con 2 tuổi rồi, đã biết chọn xem chương trình con thích, mặc bộ quần áo mà con yêu. Mẹ luôn tôn trọng những điều con chọn, con hãy chia sẻ cùng mẹ mọi điều con nhé.  Mẹ biết, khi mẹ viết những dòng này, sẽ có nhiều anh chị hỏi mẹ về con lắm. Nhưng con gái của mẹ quá là xinh xắn, đáng yêu mà, mẹ phải tự hào nói về con chứ. Mẹ đang rất hạnh phúc, khi được ở bên con. Và mẹ muốn cho cả thế giới biết rằng Bona của mẹ tuyệt vời đến thế nào\\". Trương Mỹ Nhân hạnh phúc khi thiên thần nhỏ xuất hiện trong cuộc đời mình, Bona là động lực lớn của cô lúc này. Thậm chí cô đánh đổi cả sự nghiệp để lựa chọn việc có con. Trương Mỹ Nhân kể: \\"Nếu quay lại những ngày mới mang thai con, mẹ vẫn sẽ chọn Bona. Mẹ thầm biết ơn bản thân vì đã quyết định đúng đắn. Mẹ có thể đi chậm 1 chút, có thể rơi vài nhịp trên con đường sự nghiệp nhưng mẹ không thể không có Bona. Nếu ngày đó mẹ không đủ mạnh mẽ thì thiên thần nhỏ của mẹ đã chẳng được nhìn thấy ánh mặt trời. Nếu ngày đó mẹ chọn sự nghiệp, mẹ sẽ không bao giờ biết được nụ cười của con ấm áp, rạng rỡ đến chừng nào. Nếu ngày đó mẹ chọn sự nghiệp, có thể mẹ sẽ bước nhanh hơn 1 chút nhưng chắc chắn rằng cả đời này mẹ sẽ ân hận, hối tiếc lắm.  Phải chi mẹ tính toán được nhiều hơn, sẵn sàng hơn trong việc chào đón con thì có thể con đã có nhiều điều tốt đẹp hơn. Mẹ xin lỗi Bona vì đôi khi mẹ vụng về, mẹ lúng túng, mẹ chưa làm 1 người mẹ thật tốt nhưng mẹ sẽ cố gắng nhiều hơn. Con giúp mẹ cảm thấy cuộc đời này đẹp quá, tích cực quá. Mẹ bây giờ sống có mục đích hơn, con cho mẹ trách nhiệm cùng niềm tin rằng chỉ cần có con bên cạnh, mẹ sẽ làm được mọi thứ. Không gì quý giá hơn được nhìn thấy con cười với mẹ mỗi ngày. Sinh nhật 2 tuổi rồi, Bona hãy mau ăn chóng lớn, khỏe mạnh và mãi đáng yêu nhé. Mẹ yêu con lắm, Bona của mẹ\\". ","answer":"\\"Á quân The Face 2017 bất ngờ công khai con đầu lòng sau thời gian giữ kín.\\""},{"question":"Ẹẹmẹta ni reluwee dẹnu kọlẹ ninu igbo lọna Abuja, lawọn ero ba n binu sijọba","answer":"Pẹlu ibinu lawọn ero to wọ reluwee ijọba lati Kaduna si Abuja fi n sọko ọrọ sijọba apapọ lowurọ ọjọ Aje, Mọnde yii, nigba ti reluwee naa joye abiku soloogun di eke, ẹẹmẹta ọtọọtọ ni reluwee naa daku, bi wọn ṣe n tun un ṣe lo n taku.Lati ibudokọ reluwee to wa ni Rigassa, nipinlẹ Kaduna, ni ọkọ naa ti gbera ni aago meje owurọ ọjọ Aje, Mọnde, ọpọ awọn to si wọ ọ ni wọn fẹẹ lọọ wọṣẹ l’Abuja, pẹlu ireti pe irinajo naa ko ni i ju bii wakati kan lọ.Ba a ṣe gbọ, wọn ni ko ju bii iṣẹju mẹẹẹdogun tọkọ naa bẹrẹ irinajo rẹ lo bẹrẹ si i ṣe tikọ tikọ loju ọna, irin rẹ ko ja geere mọ, ẹnjinni ọkọ naa ko si ṣiṣẹ daadaa. Wọn ni inu igbo to wa lagbegbe Dutse, nijọba ibilẹ Chikum, nipinlẹ Kaduna, lo taku si.Kia lawọn ẹnjinnia to n ba ọkọ naa ṣiṣẹ ti bẹrẹ si i yẹ agbari rẹ wo, wọn kọkọ tun un ṣe, wọn ṣina fun un, wọn si sọ pe kawọn ero to ti bọ silẹ wọle pada, ṣugbọn bo ṣe rin siwaju diẹ lo tun taku.Bẹẹ lo ṣe lẹẹkeji ati lẹẹkẹta, eyi lo bi awọn ero naa ninu, tori o ti mu ki ọpọlọpọ tase aago ti wọn fẹẹ dẹnu okoowo ati ọfiisi wọn.Ọkan ninu awọn ero to wọ reluwee naa, Ọgbẹni Midat Joseph, to jẹ Igbakeji akọwe ẹgbẹ awọn oniroyin Naijiria royin pe iṣẹlẹ naa baayan ninu jẹ gidi, tori inu igbo ni reluwee yii n taku si, jinnijinni nla lo si da bo awọn ero tori eto aabo to mẹhẹ lasiko yii, niṣe ni kaluku n gbadura kawọn janduku agbebọn ma lọọ ka wọn mọ.O ni iriri buruku ni, o si ya oun lẹnu pe ọkọ tuntun tijọba lawọn ṣẹṣẹ ra lo ti di daku daji yii.Ọkunrin naa sọ pe “Aago mẹsan-an aarọ lo yẹ ki n wọṣẹ l’Abuja, ṣugbọn wọn o ri reluwee yii tunṣe titi di aago mẹwaa aabọ, ninu igbo kijikiji. Mi o gbadura ki iru nnkan yii tun ṣẹlẹ, ko daa rara.”Ọkan ninu awọn ero mi-in sọ pe, laye oun, oun o tun ba wọn wọ reluwee naa mọ. O ni Ọlọrun lo yọ awọn ti awọn ko ko sọwọ awọn ajinigbe lasiko naa, niṣe ni wọn iba ru gbogbo awọn lọ sinu igbo."},{"question":"Welke Nederlandse acteur speelde in de James Bondfilm The Living Daylights? ","answer":"Dat was Jeroen Krabbé."},{"question":"石やレンガを積んだり、タイルを張る場合に出来る継ぎ目のことを何というでしょう？","answer":"目地"},{"question":"در این متن به چه رویدادی اشاره شده است؟ مرز میان صفحه اختسک و صفحه اقیانوس آرام یک منطقه فرورانش است که در این مرز صفحه اقیانوس آرام به زیر صفحه اختسک رانده می‌شود که باعث بروز زمین‌لرزه‌های بسیاری مانند زمین‌لرزه و سونامی ۲۰۱۱ توهوکو در ساحل غربی هونشو گردیده است.","answer":"زمین‌لرزه و سونامی ۲۰۱۱ توهوکو"},{"question":"Sheeg maxaa loo-yaqaanaa codka uu geela Sameeyo?","answer":"Waxaa loo-yaqaanaa Olol."},{"question":"Đoạn văn sau đang nói về vấn đề gì? Thời gian gần đây, dư luận bàn tán khá sôi nổi về vấn đề lạm phát các cuộc thi Hoa hậu tại Việt Nam, khiến cho chất lượng cuộc thi bị giảm sút, giá trị thuần giải trí bị bão hòa. Không ít khán giả còn so sánh trào phúng việc nhiều thí sinh đoạt giải không thật sự đẹp như trước đây nữa với việc Thị Nở - một nhân vật nổi tiếng, và cả nổi tiếng \\"không đẹp,\\" trong truyện ngắn \\"Chí Phèo\\" của Nhà văn Nam Cao – đăng quang cuộc thi sắc đẹp cả nước. Những lời so sánh ấy càng làm tôi vững tin rằng bản chất những cuộc thi Hoa hậu hiện nay, không chỉ ở Việt Nam mà còn ở khắp thế giới, còn tồn tại nhiều mặt tiêu cực, và nên được giảm số lượng hết mức có thể. Trước khi trình bày một số lý do cho quan điểm này, tôi xin được bàn rất nhanh về lịch sử của những cuộc thi Hoa hậu hiện đại. Tuy khái niệm thi thố sắc đẹp đã có lịch sử hình thành lâu đời từ Đông sang Tây, khái niệm về một cuộc thi sắc đẹp như ngày nay chỉ thật sự ra đời ở Mỹ vào những năm đầu thế kỷ 20. Cuộc thi Hoa hậu được xem là đầu tiên của thời hiện đại là cuộc thi Hoa hậu Mỹ, Miss America Pageant, vào năm 1921. Ngoài việc tôn vinh sắc đẹp phụ nữ, những cuộc thi sắc đẹp còn là một nguồn thu hút khách du lịch đến những trung tâm resort giải trí đang nở rộ ở các thành phố biển tại Mỹ lúc bấy giờ. Thành phố Atlantic City ở bang New Jersey là một trong số đó và cũng là nơi diễn ra cuộc thi đầu tiên nói trên. Nhờ Hollywood và quá trình toàn cầu hóa, ngày càng có nhiều những cuộc thi Hoa hậu tương tự được tổ chức ở khắp nơi trên thế giới, bao gồm những cuộc thi mang tính quốc tế như Hoa hậu Thế giới, Hoa hậu Hoàn Vũ... Bản thân tôi có một tuổi thơ lớn lên cùng với những cuốn băng Hoa hậu Thế giới cuối thập niên 1980, đầu thập niên 1990. Một trong những giá trị của chúng đối với cá nhân tôi là việc được tiếp cận những hình ảnh về cuộc sống cơ cực của trẻ em các vùng đói nghèo ở châu Phi, qua những thước băng miêu tả công việc từ thiện của các Hoa hậu trong thời gian giữ vương miện. Nhận thức được giá trị văn hóa, lịch sử, giải trí, và cả kinh tế này của những cuộc thi Hoa hậu, tôi vẫn giữ quan điểm rằng chúng có hại nhiều hơn, đặc biệt là đối với phụ nữ và trẻ em gái trong thời đại hiện nay. >> 'Việt Nam chỉ nên có 6 cuộc thi hoa hậu một năm' Có ba lý do chính cho quan điểm này: Thứ nhất, những cuộc thi Hoa hậu góp phần làm nên định nghĩa sai lầm về \\"cái đẹp\\" của người phụ nữ, bởi chúng thường được đánh giá dựa trên những tiêu chuẩn về sắc đẹp chủ quan, không tưởng. Ví dụ của những tiêu chuẩn này ở Việt Nam có thể kể đến như: thí sinh phải ở một độ tuổi nhất định (trẻ), một hạng cân và độ cao nhất định (ốm và cao), số đo ba vòng nhất định (có đường cong hợp \\"thị hiếu\\"), và cho đến gần đây là những tiêu chuẩn vô hình khác như tóc dài và da trắng. Việc Hoa hậu H'Hen Niê đăng quang vài năm trước đây đã giúp phá vỡ một số lề lối kỳ vọng vô hình đó, và là một điều đáng hoan nghênh. Tuy nhiên, nhìn chung, những thước đo này vẫn là tuyệt đối, không thực tế, trong khi cái đẹp là một khái niệm hoàn toàn cá nhân và tương đối. Câu nói, \\"Cái đẹp nằm trong mắt của người ngắm nó\\" (\\"Beauty is in the eye of the beholder\\") rất chính xác, vì mỹ quan của mỗi người mỗi khác. Cái đẹp với người này chưa chắc đã đẹp với người khác, hay ngược lại. Cuộc sống muôn màu muôn vẻ, nên cái đẹp cũng nên – và thực chất là – muôn vẻ, muôn màu. Việc đưa ra những quy luật tuyệt đối về cách đánh giá cái đẹp đi ngược lại với tự nhiên, ngược lại với tính cá nhân của cái đẹp, cũng như tính đặc thù của cá nhân.","answer":"Đoạn văn đang nói về vấn đề liên quan đến cuộc thi Hoa hậu và cách mà nó định nghĩa về \\"cái đẹp\\" của phụ nữ, đồng thời bàn về những tiêu chuẩn không tưởng và góc nhìn cá nhân về cái đẹp."},{"question":"ਜੇਤੂ ਖਿਡਾਰੀਆਂ ਨੂੰ ਸਨਮਾਨਿਤ ਕਰਨ ਮੌਕੇ ਮੁੱਖ ਮਹਿਮਾਨ ਐਸਐਸਪੀ ਡਾ. ਸੰਦੀਪ ਗਰਗ, ਚੇਅਰਮੈਨ ਡਾ. ਗੁਨਿੰਦਰਜੀਤ ਸਿੰਘ ਜਵੰਧਾ ਤੇ ਹੋਰ। ਨਿੱਜੀ ਪੱਤਰ ਪ੍ਰੇਰਕਸੰਗਰੂਰ, 30 ਅਕਤੂਬਰਭਾਈ ਗੁਰਦਾਸ ਗਰੁੱਪ ਆਫ਼ ਇੰਸਟੀਚਿਊਸ਼ਨਜ਼ ਵੱਲੋਂ ਪੰਜਵੀਂ ਸਾਲਾਨਾ ਅਥਲੈਟਿਕ ਮੀਟ ਕਰਵਾਈ ਗਈ। ਇਸ ਮੌਕੇ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਪੁਲੀਸ ਮੁਖੀ ਡਾ. ਸੰਦੀਪ ਗਰਗ ਮੁੱਖ ਮਹਿਮਾਨ ਅਤੇ ਜਤਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਬੈਨੀਪਾਲ ਕਮਾਂਡੈਂਟ ਆਈਆਰਬੀ ਲੱਡਾ ਕੋਠੀ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਮਹਿਮਾਨ ਵਜੋਂ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਏ। ਪ੍ਰਧਾਨਗੀ ਇੰਸਟੀਚਿਊਸ਼ਨਜ ਦੇ ਚੇਅਰਮੈਨ ਡਾ. ਗੁਨਿੰਦਰਜੀਤ ਸਿੰਘ ਜਵੰਧਾ ਨੇ ਕੀਤੀ।ਮੁਕਾਬਲਿਆਂ ਦੌਰਾਨ 100 ਮੀਟਰ ਦੌੜ, 200 ਮੀਟਰ, 400 ਮੀਟਰ, 800 ਮੀਟਰ ਅਤੇ 4 ਗੁਣਾ 100 ਦੌੜਾਂ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਲੰਮੀ ਛਾਲ, ਉੱਚੀ ਛਾਲ, ਡਿਸਕਸ ਥਰੋ, ਰਿਲੇਅ ਦੌੜ, ਜੈਵਲਿਨ ਥਰੋ ਆਦਿ ਦੇ ਮੁਕਾਬਲੇ ਕਰਵਾਏ ਗਏ। ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਕੁਝ ਮੰਨੋਰੰਜਕ ਖੇਡਾਂ ਜਿਵੇਂ ਰੱਸਾਕਸ਼ੀ, ਚਮਚਾ ਦੌੜ, ਤਿੰਨ ਟੰਗੀ ਦੌੜ ਆਦਿ ਕਰਵਾਈਆਂ ਗਈਆਂ। ਮੁਕਾਬਲਿਆਂ ਦੌਰਾਨ ਇੰਸਟੀਚਿਊਸ਼ਨਜ਼ ਦੇ ਇੰਜਨੀਅਰਿੰਗ, ਬੀ.ਐਡ, ਮੈਨੇਜਮੈਂਟ, ਪੌਲੀਟੈਕਨਿਕ, ਲਾਅ ਕਾਲਜ, ਨਰਸਿੰਗ ਅਤੇ ਡਿਗਰੀ ਕਾਲਜਾਂ ਦੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੇ ਭਾਗ ਲਿਆ। ਲੜਕਿਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਨਿਮੁਕ ਟੀਟੂ ਭਾਈ ਗੁਰਦਾਸ ਇੰਜਨੀਅਰਿੰਗ ਕਾਲਜ ਅਤੇ ਲੜਕੀਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਸਵਿਤਾ ਰਾਣੀ ਭਾਈ ਗੁਰਦਾਸ ਪੌਲੀਟੈਕਨਿਕ ਕਾਲਜ ਨੂੰ ਬੈਸਟ ਅਥਲੀਟ ਦੇ ਖਿਤਾਬ ਨਾਲ ਨਿਵਾਜਿਆ ਗਿਆ।ਭਾਈ ਗੁਰਦਾਸ ਇੰਜਨੀਅਰਿੰਗ ਕਾਲਜ ਦੀ ਟੀਮ ਨੇ ਓਵਰਆਲ ਟਰਾਫ਼ੀ ਜਿੱਤੀ ਤੇ ਭਾਈ ਗੁਰਦਾਸ ਮੈਨੇਜਮੈਂਟ ਕਾਲਜ ਦੀ ਟੀਮ ਦੂਜੇ ਸਥਾਨ ’ਤੇ ਰਹੀ। ਭਾਈ ਗੁਰਦਾਸ ਬੀ.ਐਡ ਕਾਲਜ ਦੀ ਟੀਮ ਨੂੰ ਬੈਸਟ ਮਾਰਚ ਪਾਸਟ ਲਈ ਚੁਣਿਆ ਗਿਆ। ਇਨਾਮ ਵੰਡ ਸਮਾਗਮ ਮੌਕੇ ਚੇਅਰਮੈਨ ਡਾ. ਗੁਨਿੰਦਰਜੀਤ ਸਿੰਘ ਜਵੰਧਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਖੇਡਾਂ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਦੇ ਸਰਵਪੱਖੀ ਵਿਕਾਸ ਦੇ ਨਾਲ ਨਾਲ ਉਨ੍ਹਾਂ ਅੰਦਰ ਸਮਾਜਿਕ ਅਗਵਾਈ ਦੀ ਭਾਵਨਾ ਦਾ ਵਿਕਾਸ ਕਰਦੀਆਂ ਹਨ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਜੇਤੂ ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਨੂੰ ਮੈਡਲਾਂ ਤੇ ਟਰਾਫ਼ੀਆਂ ਨਾਲ ਸਨਮਾਨਿਤ ਕੀਤਾ।ਇਸ ਮੌਕੇ ਬਲਜਿੰਦਰ ਕੌਰ ਜਵੰਧਾ ਸਕੱਤਰ ਭਾਈ ਗੁਰਦਾਸ ਗਰੁੱਪ ਅਤੇ ਡਾ. ਸੁਵਰੀਤ ਕੌਰ ਜਵੰਧਾ ਡੀਨ ਭਾਈ ਗੁਰਦਾਸ ਗਰੁੱਪ ਮੌਜੂਦ ਸਨ।ਕਿਸ ਟੀਮ ਨੇ ਟੂਰਨਾਮੈਂਟ ਵਿੱਚ ਦੂਜਾ ਸਥਾਨ ਹਾਸਲ ਕੀਤਾ?","answer":"ਭਾਈ ਗੁਰਦਾਸ ਮੈਨੇਜਮੈਂਟ ਕਾਲਜ ਦੀ ਟੀਮ ਦੂਜੇ ਸਥਾਨ ’ਤੇ ਰਹੀ।"},{"question":"Qual evento histórico é citado no texto a seguir: Pfeffer von Salomon era um veterano do Exército Prussiano da Primeira Guerra Mundial e membro do Freikorps. Ganhou reputação ao organizar grupos de resistência para pôr fim à ocupação francesa do Ruhr. Era \\"Gauleiter\\" na Alta Baviera, e Heinrich Himmler chegou a ser seu secretário. Adolf Hitler deu a Pfeffer o comando das SA depois de este ter jurado fidelidade incondicional a Hitler a seguir à Conferência de Bamberg de 1926.","answer":"O texto cita o evento \\"Ocupação francesa do Ruhr\\""},{"question":"Guinness World records fún C. Ronaldo ní àmì ẹ̀yẹ agbábọ́ọ̀lù tó gbá bọ́ọ̀lù jùlọ fún orílẹ̀èdè rẹ̀","answer":"Balogun ikọ agbabọọlu orilẹede Portugal, Cristiano Ronaldo gba goolu kan ṣoṣo to mu Portugal jawe olubori lalẹ ọjọ Iṣẹgun, to si tun di agbabọọlu akọkọ lagbaye ti yoo gba ifẹsẹwọnsẹ igba fun ik agbabọọlu orilẹede kan.Goolu ti Ronaldo gba wọle ni igba ti ifẹsẹwọnsẹ wọn pẹlu Iceland wọ iṣẹju kọkandinlaadọrun ninu ifẹsẹwọnsẹ lati mọ awọn orilẹede ti yoo kopa ni idije ife ẹyẹ Euro 2024.Goolu naa ni ikẹtalelọgọfa ti Ronaldo yoo gba wọle fun orilẹede rẹ, eyi to si tun jẹ goolu to pẹ julọ ti agbabọọlu kankan lagbaye yoo gba sinu awọn fun ik agbabọọlu orilẹede rẹ.Ni oṣu kẹta ọdun 2023 ni Ronaldo gba ipo naa lọwọ Bader Al-Mutawa agbabọọlu orilẹede Kuwait to ti gba ifẹsẹwọnsẹ aadọwa le mẹfa (196) funorilẹede rẹ.Ajọ to n ṣe koriya fun awọn ohun manigbagbe lagbaye, Guiness World Records, GWR gbe patako ami ẹyẹ rẹ lọwọ awọn aṣoju ileeṣẹ GWR ki ifẹsẹwọnsẹ naa to bẹrẹ.Ọdun 2023 ni yoo pe ogun ọdun ti C. Ronaldo, gẹgẹ bi ọpọ awọn ololufẹ rẹ ṣe maa n pe e, ti n gba bọọlu fun Portugal.Ronaldo ti gba bọọlu jẹun lawọn ẹgbẹ agbabọọlu bii Sporting Lisbon, Manchester United, Real Madrid ati Juventus ki o to gba ilu Saudi Arabia lọ nibi to ti n gba bọọlu jẹun ni ẹgbẹ agbabọọlu Al-Nassr.Igba marun un ọtọtọ lo ti gba ami ẹyẹ agbabọọlu to lamilaaka julọ lagbaye, Ballon d’Or.Oun si ni balogun to ko ikọ Portugal sodi gba ife ẹyẹ European Nations League akọkọ."},{"question":"\\"ප්‍රේමිය \\" කියන වචනයට සාහිත්‍යමය සමාන පද ටිකක් කියන්න","answer":"පෙමැත්තිය, පෙම්බරිය, ආදරිය,පෙම්වතිය,ප්‍රියාවිය"},{"question":"THUNDERSTORMChapter 4","answer":"THUNDERSTORMChapter 4You ain't going anywhere, young lady. You will stay in this house until you give birth. We will go for a DNA test since you're accusing my husband. Mrs. Ikemike said locking the doorsChika dropped her bag and sat on the floor, crying.Why does this woman want to implicate me? She said to herself,Let's go to bed, Diamond. Go to your room, madam. She said it again and went upstairs.Chika rubbed her palms; she felt like stabbing herself.DNA test!! She thought She stood up and staggered to her room, weeping loudly.The next morning, Mr. Ikemike left for work. He went to meet Chika first.Madam, get up from there and get me a cup of hot coffee. He shouted, kicking her.Chika stood up, sighed, and went to the kitchen.If you like, confess; if you don't, confess. All I know is that you're lying; only God knows who got you pregnant. He said this and stormed out, almost stepping on his wife.Mrs. Ikemike sighed and waved her hands.Within herself, she knew her husband was impotent.Why will Chika accuse her husband? She hissed and sat on the diningShe wants my husband to make her his wife, or what? My husband is impotent, so how did he get her pregnant?We will know the truth after the DNA test. I pray he doesn't find out that those kids aren't his. She sighed and relaxed her head.Chika wants to destroy my marriage; is she a sentencing agent or what? She stood up and went to meet her in the kitchen.Whose coffee is that? She asked, taking a seat.Your husband asked me to make it for him. She replied, not looking at her.Mrs. Ikemike carried the coffee and sipped a bit, then stared at her.Chika Who's really the father of the child in your womb? Mrs. Ikemike asked, scratching her hair.Your husband is responsible; he got me pregnant. She said it harshly.My husband, Chika? I know the reasons for my question. Chika, you will see hell if you don't tell me the truth. She told herI'm saying the truth, madam. chika repliedIt's okay. Make another coffee for him."},{"question":"Hãy tiếp tục đoạn văn sau: Hãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: Ông Đức (Vĩnh Xương) - Chủ tịch tập đoàn Thành Đông gặp ông Đoàn Phát (NSƯT Mai Nguyên) - Chủ tịch tỉnh Đông Bình để xin ý kiến về khu đất chỗ vườn hoa cũ, lâu quá rồi không triển khai. Ông Đức thông tin riêng với Chủ tịch tỉnh rằng, góp 60% vốn cho dự án này là của Khải (Anh Tuấn) - người đang bị tạm giam. Ông Đức còn khẳng định đã kiểm chứng thông tin rồi. Theo ông Đức, điều đáng lo nhất là công an sẽ khoanh dòng tiền của Khải lại, như vậy dự án sẽ đình trệ không thể triển khai. Ở diễn biến khác, liên quan đến vụ lãnh đạo công ty Khải Tuấn bị bắt, Giáo sư Lực - Giám đốc bệnh viện đa khoa tỉnh Đông Bình gặp ông Kiên","answer":"- Giám đốc Sở Y tế để trách móc: \\"Các anh hại tôi thảm quá!\\". Tuy nhiên, ông Kiên vẫn lớn tiếng đề nghị ông Lực ăn nói cẩn trọng. Theo ông Kiên, bệnh viện đã theo cơ chế tự chủ, ký hợp đồng mua sắm thiết bị là quyền của Giám đốc bệnh viện, không ai ép được, kể cả Chủ tịch tỉnh. Ông Lực phản biện lại rằng, tuy ông Kiên không ra văn bản nhưng ông đã chỉ đạo bằng miệng. Quý vị đón xem tập 10 phim Đấu trí phát sóng 21h hôm nay (01/8) trên kênh VTV1! * Mời quý độc giả theo dõi các chương trình đã phát sóng của Đài Truyền hình Việt Nam trên TV Online và VTVGo! Từ khóa:"},{"question":"Điều gì quan trọng trong đoạn văn sau: AFC cho phép Qatar, đương kim vô địch và chủ nhà của Giải vô địch bóng đá thế giới 2022, tham gia vào giai đoạn vòng loại cho một suất tham dự Cúp bóng đá châu Á 2023. Vòng loại thứ hai cũng sẽ đóng vai trò là vòng loại châu Á cho World Cup 2022, trong đó Qatar đã giành quyền tham dự giải này do là nước chủ nhà.","answer":"Giải vô địch bóng đá thế giới 2022"},{"question":"Ci ban kembaar la réwum Angola nékk","answer":"Réwum Angola mu ngi nékk ci kembaar bi ñuy wakh Afrique"},{"question":"Apakah maksud \\"ayam tidur senang di dalam reban, musang yang susah beredar sekeliling\\"?","answer":"Maksudnya ialah cemburu terhadap kebahagiaan orang lain"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੫ ॥ਸਸੂ ਤੇ ਪਿਰਿ ਕੀਨੀ ਵਾਖਿ ॥ਦੇਰ ਜਿਠਾਣੀ ਮੁਈ ਦੂਖਿ ਸੰਤਾਪਿ ॥ਘਰ ਕੇ ਜਿਠੇਰੇ ਕੀ ਚੂਕੀ ਕਾਣਿ ॥ਪਿਰਿ ਰਖਿਆ ਕੀਨੀ ਸੁਘੜ ਸੁਜਾਣਿ ॥੧॥ਸੁਨਹੁ ਲੋਕਾ ਮੈ ਪ੍ਰੇਮ ਰਸੁ ਪਾਇਆ ॥ਦੁਰਜਨ ਮਾਰੇ ਵੈਰੀ ਸੰਘਾਰੇ ਸਤਿਗੁਰਿ ਮੋ ਕਉ ਹਰਿ ਨਾਮੁ ਦਿਵਾਇਆ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਪ੍ਰਥਮੇ ਤਿਆਗੀ ਹਉਮੈ ਪ੍ਰੀਤਿ ॥ਦੁਤੀਆ ਤਿਆਗੀ ਲੋਗਾ ਰੀਤਿ ॥ਤ੍ਰੈ ਗੁਣ ਤਿਆਗਿ ਦੁਰਜਨ ਮੀਤ ਸਮਾਨੇ ॥ਤੁਰੀਆ ਗੁਣੁ ਮਿਲਿ ਸਾਧ ਪਛਾਨੇ ॥੨॥ਸਹਜ ਗੁਫਾ ਮਹਿ ਆਸਣੁ ਬਾਧਿਆ ॥ਜੋਤਿ ਸਰੂਪ ਅਨਾਹਦੁ ਵਾਜਿਆ ॥ਮਹਾ ਅਨੰਦੁ ਗੁਰ ਸਬਦੁ ਵੀਚਾਰਿ ॥ਪ੍ਰਿਅ ਸਿਉ ਰਾਤੀ ਧਨ ਸੋਹਾਗਣਿ ਨਾਰਿ ॥੩॥ਜਨ ਨਾਨਕੁ ਬੋਲੇ ਬ੍ਰਹਮ ਬੀਚਾਰੁ ॥ਜੋ ਸੁਣੇ ਕਮਾਵੈ ਸੁ ਉਤਰੈ ਪਾਰਿ ॥ਜਨਮਿ ਨ ਮਰੈ ਨ ਆਵੈ ਨ ਜਾਇ ॥ਹਰਿ ਸੇਤੀ ਓਹੁ ਰਹੈ ਸਮਾਇ ॥੪॥੨॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 370 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਮੈਨੂੰ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਤੀ ਮਿਲਿਆ) ਪਤੀ ਨੇ ਮੈਨੂੰ (ਆਗਿਆਨਤਾ-) ਸੱਸ ਤੋਂ ਵੱਖ ਕਰ ਲਿਆ ਹੈ ਮੇਰੀ ਦਿਰਾਣੀ ਜਿਠਾਣੀ (ਆਸਾ ਤ੍ਰਿਸ਼ਨਾ, ਇਸ) ਦੁੱਖ ਕਲੇਸ਼ ਨਾਲ ਮਰ ਗਈ ਹੈ (ਕਿ ਮੈਨੂੰ ਪਤੀ ਮਿਲ ਪਿਆ ਹੈ) (ਮੇਰੇ ਉਤੇ) ਜੇਠ (ਧਰਮ-ਰਾਜ) ਦੀ ਭੀ ਧੌਂਸ ਨਹੀਂ ਰਹੀ ।  ਸੁਚੱਜੇ ਸਿਆਣੇ ਪਤੀ ਨੇ ਮੈਨੂੰ (ਇਹਨਾਂ ਸਭਨਾਂ ਤੋਂ) ਬਚਾ ਲਿਆ ਹੈ ।੧। ਹੇ ਲੋਕੋ! ਸੁਣੋ, (ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ) ਮੈਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਪਿਆਰ ਦਾ ਆਨੰਦ ਮਾਣਿਆ ਹੈ ਗੁਰੂ ਨੇ ਮੈਨੂੰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ ਦੀ ਦਾਤਿ ਦਿੱਤੀ ਹੈ (ਉਸ ਦੀ ਬਰਕਤਿ ਨਾਲ) ਮੈਂ ਭੈੜੇ ਭਾਵ ਮਾਰ ਲਏ ਹਨ (ਕਾਮਾਦਿਕ) ਵੈਰੀ ਮੁਕਾ ਲਏ ਹਨ ।੧। (ਜਦੋਂ ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਮੈਨੂੰ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਤੀ ਮਿਲਿਆ, ਤਾਂ ਸਭ ਤੋਂ) ਪਹਿਲਾਂ ਮੈਂ ਹਉਮੈ ਨੂੰ ਪਿਆਰਨਾ ਛੱਡ ਦਿੱਤਾ, ਫਿਰ ਮੈਂ ਲੋਕਾਚਾਰੀ ਰਸਮਾਂ ਛੱਡੀਆਂ, ਫਿਰ ਮੈਂ ਮਾਇਆ ਦੇ ਤਿੰਨੇ ਗੁਣ ਛੱਡ ਕੇ ਵੈਰੀ ਤੇ ਮਿੱਤਰ ਇਕੋ ਜਿਹੇ (ਮਿੱਤਰ ਹੀ) ਸਮਝ ਲਏ । ਗੁਰੂ ਨੂੰ ਮਿਲ ਕੇ ਮੈਂ ਉਸ ਗੁਣ ਨਾਲ ਸਾਂਝ ਪਾ ਲਈ ਜੇਹੜਾ (ਮਾਇਆ ਦੇ ਤਿੰਨਾਂ ਗੁਣਾਂ ਤੋਂ ਉਤਾਂਹ) ਚੌਥੇ ਆਤਮਕ ਦਰਜੇ ਤੇ ਅਪੜਾਂਦਾ ਹੈ ।੨। (ਜੋਗੀ ਗੁਫਾ ਵਿਚ ਬੈਠ ਕੇ ਆਸਣ ਲਾਂਦਾ ਹੈ । ਜਦੋਂ ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਮੈਨੂੰ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਤੀ ਮਿਲਿਆ ਤਾਂ ਮੈਂ) ਆਤਮਕ ਅਡੋਲਤਾ (ਦੀ) ਗੁਫਾ ਵਿਚ ਆਪਣਾ ਆਸਣ ਜਮਾ ਲਿਆ ਮੇਰੇ ਅੰਦਰ ਨਿਰੇ ਨੂਰ ਹੀ ਨੂਰ-ਰੂਪ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਮਿਲਾਪ ਦਾ ਇਕ-ਰਸ ਵਾਜਾ ਵੱਜਣ ਲੱਗ ਪਿਆ ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਵਿਚਾਰ ਵਿਚਾਰ ਕੇ ਮੇਰੇ ਅੰਦਰ ਵੱਡਾ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਪੈਦਾ ਹੋ ਰਿਹਾ ਹੈ ।(ਹੇ ਲੋਕੋ!) ਧੰਨ ਹੈ ਉਹ (ਜੀਵ-) ਇਸਤ੍ਰੀ, ਭਾਗਾਂ ਵਾਲੀ ਹੇੈ ਉਹ (ਜੀਵ-) ਇਸਤ੍ਰੀ ਜੇਹੜੀ (ਪ੍ਰਭੂ-) ਪਤੀ ਦੇ ਪਿਆਰ-ਰੰਗ ਨਾਲ ਰੰਗੀ ਗਈ ਹੈ ।੩। (ਹੇ ਭਾਈ!) ਦਾਸ ਨਾਨਕ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਗੁਣਾਂ ਦਾ ਵਿਚਾਰ ਹੀ ਉਚਾਰਦਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ । ਜੇਹੜਾ ਭੀ ਮਨੁੱਖ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਸੁਣਦਾ ਹੈ ਤੇ ਉਸ ਅਨੁਸਾਰ ਆਪਣਾ ਜੀਵਨ ਉੱਚਾ ਕਰਦਾ ਹੈ ਉਹ (ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਤੋਂ) ਪਾਰ ਲੰਘ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਉਹ (ਮੁੜ ਮੁੜ) ਨਾਹ ਜੰਮਦਾ ਹੈ ਨਾਹ ਮਰਦਾ ਹੈ ਉਹ (ਜਗਤ ਵਿਚ ਮੁੜ ਮੁੜ) ਨਾਹ ਆਉਂਦਾ ਹੈ ਨਾਹ (ਇਥੋਂ ਮੁੜ ਮੁੜ) ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਸਦਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਯਾਦ ਵਿਚ ਲੀਨ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।੪।੨।\\""},{"question":"Quem inventou as bebidas gasosas feitas pelo homem?","answer":"Joseph Priestley"},{"question":"Apakah maksud 'itik mendapat air'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud memperoleh sesuatu yang sangat digemarinya. Contoh ayat: Patricia seperti itik mendapat air apabila ayahnya menghadiahkan seutas rantai pada hari jadinya."},{"question":"Siapakah A. Samad Said?","answer":"A. Samad Said  (lahir 9 April 1935)  ialah seorang penulis dan penyair Malaysia. Pada Mei 1976, beliau dinamakan oleh komuniti kesusasteraan Malaysia dan banyak ahli bahasa negara sebagai Pejuang Sastera dalam dekad berikut, di Anugerah Penulis S.E.A. 1976 dan, pada tahun 1986, sebagai penghargaan tulisan dan sumbangan berterusannya kepada warisan sastera negara, atau Kesusasteraan Melayu, Sasterawan Negara. "},{"question":"Apakah maksud Fikiran terbuka?","answer":"Maksudnya adalah Sanggup mempertimbangkan sebarang cadangan"},{"question":"Fan moy péeyum réewum Pologne?","answer":"Péeyum  réewum Pologne mu ngi tudu Varsovie."},{"question":"ලෝක දෑත් සේදීමේ දිනය","answer":"ලෝකවාසීන් විසින් ලෝක අත් සේදීමේ සෑම වසරකම ඔක්තෝබර් 15 වන දින සමරනු ලබයි. මෙම දිනය සැමරීමේ අරමුණ වන්නේ ඉතා පහසු, සඵලදායි, හා දැරිය හැකි රෝග නිවාරණ ක්‍රමයක් වන 'දෑත් සේදීම' පිලිබඳ ලෝකයා තුළ කතිකාවතක් ඇති කිරීමයි"},{"question":"Kọ àyọkà l'órí àkòrí yìí: \\"Tinubu fi ọ̀rọ̀ ìtùnú ránṣẹ́, bí aṣọ́lé Super Falcon ṣe bú s'ẹ́kún torí ìjákulẹ̀ sọ́wọ́ England.\\"","answer":"Ikọ̀ agbábọ́ọ̀lù obìnrin n'ílẹ̀ England ti já ikọ̀ agbábọ́ọ̀lù obìnrin Super Falcons Nàìjíríà kúrò ní ìdíje ife àgbáyé àwọn obìnrin tó ń wáyé ní Australia.England ló lu Super Falcons pẹ̀lú àmì ayò mẹ́rin sí méjì ní ipele Penalty l'ówǔrọ̀ ọjọ́ Ajé.Ìjákulẹ̀ yìí ló wáyé bí ó tilẹ̀ jẹ́ pé Super Falcons ló fakọyọ jùlọ láti ìbẹ̀rẹ̀ pẹ̀pẹ̀ ìfẹsẹ̀wọnsẹ̀ náà, nítorí pé ṣe ni England ń tiraka púpọ̀ láti gbéra.Àǹfààní mìíràn tí Nàìjíríà tún ní, ni ìgbà tí adarí ayò fún agbábọ́ọ̀lù England, Lauren James gba káàdì pupa, l'ẹ́yìn tó tẹ agbábọ́ọ̀lù Nàìjíríà, Michelle Alozie mọ́'lẹ̀ ní ẹ̀yìn lásìkò tí ayò wọ ìṣẹ́jú mẹ́tàdínláàdọ́rin.Ní báyìí, England ti bọ́ sí ipele quarter final ìdíje náà."},{"question":"Đoạn văn sau đang nói về vấn đề gì? Lâu nay, các dự án dọc bãi biển Nha Trang (phía đông đường Trần Phú - Phạm Văn Đồng) rất được người dân và du khách quan tâm, bởi đây được xem là \\"linh hồn\\" của du lịch TP biển Nha Trang. Nhưng suốt thời gian dài, khá nhiều công trình chắn biển Nha Trang đua nhau mọc lên ở khu vực này Tháng 6.2022, UBND tỉnh Khánh Hòa đã có yêu cầu Công ty TNHH Sovico Khánh Hòa dừng hoạt động lưu trú tại khu nghỉ dưỡng Ana Mandara Nha Trang (dọc bãi biển Nha Trang, rộng gần 2 ha); đồng thời tháo bỏ hàng rào, tạo thông thoáng và mỹ quan khu vực. Sau đó, tỉnh Khánh Hòa tiếp tục có động thái để thu hồi phần diện tích 21.722 m2 tại dự án công viên Phù Đổng do Công ty TNHH Invest Park Nha Trang làm chủ đầu tư. Việc tháo dỡ, phá bỏ các kiến trúc công trình chắn biển không sử dụng nguồn ngân sách. Hai dự án này được biết đến là có \\"thâm niên\\" chắn biển, có dự án tồn tại hàng chục năm. Sau khi tỉnh Khánh Hòa có động thái trên, dư luận tiếp tục băn khoăn đến \\"số phận\\" của nhiều dự án chắn biển khác dọc bãi biển Nha Trang. Trong đó có 2 nhà hàng nổi tiếng là Sailing Club và Lousiane, sẽ như thế nào? Do Công ty CP quốc tế Biển Xanh làm chủ đầu tư và có diện tích hơn 4.800 m2, nhà hàng Lousiane có thời hạn hoạt động là 40 năm kể từ tháng 1.2004. Còn nhà hàng Sailing Club do Công ty TNHH Eco và Công ty CP Hòn Tằm biển Nha Trang làm chủ đầu tư, được cấp giấy chứng nhận đầu tư lần đầu vào tháng 9.2003, có diện tích hơn 2.000 m2; thời hạn hoạt động của dự án là 20 năm. Cả 2 nhà hàng này nổi tiếng đối với du khách từng đến Nha Trang, nhưng cả hai đều được xây dựng ngay chính diện mặt biển, khiến một khoảng lớn bờ biển bị chắn. Vì thế, cử tri nhiều lần phản ánh nên di dời các nhà hàng này, trả lại không gian biển công cộng cho người dân. Tuy nhiên, đến nay vẫn chưa có quyết định cụ thể nào. Trước đó, khi góp ý về việc lập điều chỉnh quy hoạch phân khu của khu vực phía đông đường Trần Phú - Phạm Văn Đồng (trong đó tỉnh Khánh Hòa có đề xuất xây dựng xen kẽ các công trình dịch vụ trong các khu công viên, theo hướng mở, hài hòa cho các hoạt động cộng đồng…), thì Bộ VH-TT-DL không thống nhất với đề xuất này. Theo đó, UBND tỉnh Khánh Hòa cũng báo cáo xin ý kiến Tỉnh ủy Khánh Hòa về việc chấm dứt thực hiện lập điều chỉnh quy hoạch phân khu của khu vực phía đông đường Trần Phú - Phạm Văn Đồng. Lý do là nếu tiếp tục triển khai đồ án này sẽ bị kéo dài và không tuân thủ theo mục tiêu, tính chất, quy mô thiết kế, nội dung định hướng ban đầu của đồ án theo nhiệm vụ quy hoạch được duyệt và các nội dung chỉ đạo triển khai liên quan của Tỉnh ủy, UBND tỉnh (do các nội dung liên quan mục tiêu, tính chất, định hướng quy hoạch chính của đồ án không được Bộ VH-TT-DL thống nhất). Mới đây, Ban Cán sự Đảng UBND tỉnh Khánh Hòa đã có báo cáo, xin ý kiến Ban Thường vụ Tỉnh ủy về việc xử lý, di dời một số công trình phía đông đường Trần Phú - Phạm Văn Đồng; đồng thời đề xuất lập đồ án thiết kế đô thị đối với khu vực phía đông đường Trần Phú - Phạm Văn Đồng (phía bờ biển Nha Trang). Theo đó, đối với 3 công trình (dự án Ana Mandara Nha Trang, nhà hàng và dịch vụ giải trí Louisiane, nhà hàng Sailing Club), UBND tỉnh Khánh Hòa xin ý kiến thống nhất theo hướng cho phép gia hạn thời gian tháo dỡ, di dời dự án Ana Mandara Nha Trang cho đến khi hoàn thành giai đoạn 1 dự án Ana Mandara tại khu du lịch bắc bán đảo Cam Ranh (dự kiến tháng 8.2022); cho phép nhà hàng Louisiane và Sailing Club được tiếp tục hoạt động cho đến khi Quy hoạch phân khu khu dân cư các phường Tân Lập - Lộc Thọ - Phước Tiến do UBND TP.Nha Trang đang triển khai, hoặc đồ án thiết kế đô thị riêng liên quan được phê duyệt. Đồ án thiết kế đô thị riêng này do Công ty CP tập đoàn đầu tư địa ốc No Va tài trợ kinh phí thực hiện. Theo UBND tỉnh Khánh Hòa, khu vực dọc theo phía đông đường Trần Phú - Phạm Văn Đồng là khu vực có giá trị cao, đặc thù về cảnh quan và có vai trò quan trọng trong tổng thể phát triển của TP.Nha Trang nói riêng và tỉnh Khánh Hòa nói chung. Việc tồn tại các điểm dịch vụ công cộng trong phạm vi dải công viên bờ biển này cần được xem xét, vì sẽ góp phần nâng cao chất lượng không gian và cảnh quan khu vực này, thuận lợi cho các sinh hoạt công cộng của người dân và du khách; phát huy giá trị của khu vực để trở thành động lực phát triển kinh tế - xã hội địa phương. Trả lời Thanh Niên, ông Nguyễn Tấn Tuân, Chủ tịch UBND tỉnh Khánh Hòa, cho biết quan điểm của tỉnh không phải là xóa trắng các dự án dọc công viên bờ biển. Theo quy định của pháp luật, mật độ xây dựng tại khu vực này không quá 5%; tại đây sẽ có những điểm nhấn để làm nơi dừng chân cho người dân, du khách. Ngày 27.7 vừa qua, Tỉnh ủy Khánh Hòa đã có kết luận đồng ý việc đề xuất lập đồ án thiết kế đô thị đối với khu vực phía đông đường Trần Phú - Phạm Văn Đồng theo định hướng phục vụ mục đích công cộng kết hợp với dịch vụ, nhưng ưu tiên phục vụ công cộng là chính. Ngoài ra, chỉ đạo rà soát toàn bộ các công trình, dự án của các nhà đầu tư (kể cả của nhà nước, tư nhân) đang hoạt động, khai thác ở khu vực phía đông đường Trần Phú - Phạm Văn Đồng. Đối với các dự án chưa hết thời hạn cho thuê đất, Tỉnh ủy Khánh Hòa đề nghị rà soát lại các thủ tục cho thuê đất trước đây để xử lý theo đúng quy định. Đối với các dự án đã hết thời hạn cho thuê đất, Tỉnh ủy Khánh Hòa đề nghị có phương án xử lý từng trường hợp cụ thể.","answer":"Rà soát công trình chắn biển Nha Trang"},{"question":"సంపూర్ణ పోటీ లక్షణాలు ఏమిటి ?","answer":"అత్యధిక సంఖ్యలో ఉత్పత్తిదార్లు, వినియోదార్లుండే మార్కెట్ను సంపూర్ణ పోటీ మార్కెట్ అంటారు. మార్కెట్ అంతటా ఒకే ధర ఉంటుంది.సంపూర్ణ పోటీ లక్షణాలు:1. అధిక సంఖ్యలో కొనుగోలుదార్లు, అమ్మకందార్లు: ఈ మార్కెట్లో అధిక సంఖ్యలో కొనుగోలుదార్లు, అమ్మకందార్లు ఉంటారు. ఏ ఒక్క అమ్మకందారుడు కాని, కొనుగోలుదారుడు కాని మార్కెట్ ధరను ప్రభావితం చేయలేడు. ఒక వస్తువు ధర దానికుండే డిమాండ్, సప్లయ్లు నిర్ణయిస్తాయి. ఈ ధరను కొనుగోలుదారుడు, అమ్మకందారుడు అంగీకరించాలి. సంస్థ మార్కెట్ ధరను అనుసరించాలి.2. సజాతీయ వస్తువులు: ఈ మార్కెట్లో వస్తువులన్నీ సజాతీయంగా ఉంటాయి. ఈ వస్తువులకుండే జాత్యంతర డిమాండ్ వ్యాకోచత్వం సంపూర్ణం. అందువల్ల మార్కెట్ అంతటా ఒకే ధర ఉంటుంది.3. ప్రవేశించడానికి, నిష్క్రమించడానికి స్వేచ్ఛ ఈ మార్కెట్లో నూతన పరిశ్రమలు ప్రవేశించడానికి, నిష్క్రమించడానికి స్వేచ్ఛ ఉంటుంది. సంస్థ గరిష్ట లాభాలు పొందుతున్నప్పుడు నూతన సంస్థలు ప్రవేశించుటకు, నష్టాలు వచ్చేటప్పుడు నిష్క్రమించుటకు స్వేచ్చ కలదు.4. సంస్థ, పరిశ్రమ వేరు వేరు: ఈ మార్కెట్లో సంస్థ, పరిశ్రమ వేరువేరుగా ఉంటాయి. సంస్థ అంటే వస్తువులను ఉత్పత్తి చేసే యూనిట్. పరిశ్రమ అనగా సంస్థల సముదాయం.5. రవాణా ఖర్చులు ఉండవు: రవాణా ఖర్చు ఉండనందువల్ల మార్కెట్ అంతటా వస్తువుకు ఒకే ధర ఉంటుంది.6. ఉత్పత్తి కారకాలకు, వస్తువులకు సంపూర్ణ గమనశీలత ఈ మార్కెట్లో ఉత్పత్తి కారకాలు ఒక సంస్థనుంచి మరొక సంస్థకు వెళ్ళవచ్చు. అదే విధంగా వస్తు మార్కెట్లో పూర్తి గమనశీలత ఉంటుంది.7. మార్కెట్ సంపూర్ణ పరిజ్ఞానం ఈ మార్కెట్లో మార్కెట్ను గురించి సంపూర్ణ పరిజ్ఞానం కొనుగోలుదార్లకు, అమ్మకందార్లకు ఉంటుంది. ప్రతి కొనుగోలుదారుకు, అమ్మకందారుకు ధర తెలుస్తుంది."},{"question":"அம்பேத்கரின் மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"\\"ஒரு பெரிய மனிதர் ஒரு சிறந்த மனிதரிடமிருந்து வேறுபட்டவர், அவர் சமுதாயத்தின் சேவகனாக இருக்கத் தயாராக இருக்கிறார்."},{"question":"Apakah soalan untuk: \\"Wizard of Oz, yang dikenali semasa pemerintahannya sebagai Great and Powerful Oz, adalah julukan Oscar Zoroaster Phadrig Isaac Norman Henkel Emmannuel Ambroise Diggs, watak fiksyen di Land of Oz, yang dicipta oleh penulis Amerika L. Frank Baum.\\"? Topiknya ialah Wizard of Oz (karakter).","answer":"\\"Siapakah ahli sihir dari Oz?\\""},{"question":"Awọn ẹgbẹ APC n binu si abajade esi ibo Edo","answer":"Ẹgbẹ oṣelu APC nipinlẹ Edo n binu o, wọn lawọn ko gba abajade esi ibo to gbe Gomina Obaseki wọle.Bi wọn ṣe n sọrọ ọhun niyẹn o, bo tilẹ jẹ pe gbogbo aye lo sọ pe eto idibo ọhun lọ daadaa, ti Aarẹ Muhammed Buhari paapaa naa si ti tẹwọ gba a, to tun ti ki Obaseki ku oriire.Bo tilẹ jẹ pe wọn lawọn ko gba, sibẹ, wọn ti rọ awọn ọmọ ẹgbẹ wọn nipinlẹ Edo lati ṣe jẹjẹ, ki wọn ma fa wahala kankan.Ninu ọrọ ti alaga feto iroyin ipolongo ibo APC l’Edo, Ọgbẹni John Mayaki sọ, o ni ẹgbẹ oṣelu naa ko gba abajade esi ibo ọhun rara.Lara ẹsun to ka ni pe niṣe ni wọn ko awọn ọmọ ẹgbẹ ọhun da satimọle, ati pe awọn esi ibo ti PDP ṣe arọndarọnda ẹ lo pọ ju. O ni pupọ ninu awọn agbegbe tawọn ti jawe olubori ni wọn fagi le esi ibo agbegbe ọhun“Wọn fagi le esi ibo tiwa lawọn ibi ta a ti ṣe daadaa, bẹẹ ni wọn fi eru kọ ibo rẹpẹtẹ funra wọn, fun idi eyi, awa ko gba esi ibo ọhun rara, ojooro ni ẹgbẹ oṣelu PDP fi jawe olubori.” Mayaki lo sọ bẹẹ.Ṣa o, Pasitọ Ize Iyamu ni tiẹ ti dupẹ lọwọ awọn eeyan ipinlẹ Edo, bẹẹ lo ti ki Obaseki ku oriire, ṣugbọn oun naa ti sọ pe oun ṣi n ṣayẹwo abajade esi ibo ọhun, ko si ni i pẹ ti oun yoo fi jẹ ki awọn eeyan mọ igbesẹ to maa kan laipẹ yii."},{"question":"ඉන්දියාවට පැමිණීමට පෙර , ආර්‍යයන්ගේ වාසභූමිය වූයේ කුමක්ද ?","answer":"මධ්‍යම ආසියාවේ ස්ටෙප්ස් තණබිම් "},{"question":"Kodi mzinda wakale kwambiri padziko lonse ndi uti?","answer":"Damasiko, Syria - zaka 11000Damasiko ndi mzinda wakale kwambiri padziko lonse lapansi ndipo wawona zitukuko zambiri zikukwera ndikugwa. Monga mwa umboni wa mbiri yakale, Damasiko idakhalidwa koyamba mu theka lachiwiri la zaka chikwi chachisanu ndi chiwiri BC."},{"question":"O que envolve a 'Sentença de Extinção'?","answer":"A 'Sentença de Extinção' é uma decisão final proferida pelo juiz que encerra o processo, indicando os motivos da extinção, como transação, renúncia, perempção, entre outros."},{"question":"Asho maqede azigubuzele ngengubo.USithole wazikhuza sekuthi akamyabule,amsonge kanye nezingubo, amjikijele phandle umkakhe. Wacabangela umntwanawakhe ukuthi uzosuke abe yintandane kanti usemncane. Wathula isikhashana esadlaamathambo ekhanda, wangena embhedeni. Kwathi ngesikade bafika ubuthongo.Walala zwi kwaze kwasa.Ukusa kwabonwa nguye uMaNzimande. Igwebu lemfezi lalisalokhu lithe ciki entanyenikuyena. Wazithola ephoqelekile ukuba akhiphe ingonyuluka yakhe.1. Chaza kafushane ngamaphuzu AMATHATHU umsebenzi womlandi ubhekiseimpendulo yakho kulesi siqeshana.","answer":"Umlandi usitshela ngemizwa yokuphatheka kabi kwabalingiswa njengobauMaNzimande ethukuthelele uSithole enxapha ngenxa yokuvela kwezindabangoDumazile noSithole.Umlandi usitshela ngomcabango kaDumazile njengoba enquma ukuba enzeakutshelwa nguSithole nakuba emangala ukuthola umyalelo wokuthi akaqoqeizimpahla zakhe kepha akangayinikwa incazelo yalokho. Umlandi usitshelangemicabango kaSithole njengoba ezisola ukuthi wamshadelaniuMaNzimande okhulumela safuthi."},{"question":"Waxaad Sheegtaa ninkii ugu horeeyey ee dayax gacmeed duuliyey iyo wadanka uu u dhashay?","answer":"Magaciisa yaa yuur gaagariin, dalka uu u dhashay waa Ruushka (Russia)."},{"question":"Waxaad Sheegtaa  Nabigii laga soo saaray wadan Afrikaan ah?","answer":"Waa Nabi Muuse (C.S)."},{"question":"كمل الفقرة:الاستقطاب وتدهور الحوكمةوقال فرنسيس -لوكالة رويترز- إن \\"فيتش\\" استندت في قرارها لأسباب منها التدهور الملحوظ في الحوكمة الأميركية، والذي أكد أنه يقلل من الثقة في قدرة الحكومة على معالجة المسائل المالية والديون.","answer":"وانعكس هذا التدهور على أحداث العنف التي وقعت في 6 يناير/كانون الثاني، وهو ما سلّطت عليه الوكالة الضوء خلال مناقشاتها مع وزارة الخزانة، فضلا عن زيادة الاستقطاب السياسي في البلاد."},{"question":"Ìsọ̀rí ọ̀rọ̀ wo ni a lè fi rọ́pọ̀ ọ̀rọ̀ orúkọ?","answer":"Ọ̀rọ̀ arọ́pọ̀ orúkọ àti ọ̀rọ̀ arọ́pò afarajorúkọ"},{"question":"ਰਾਇਆ ਦੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ ਅਤੇ ਖੁਰਾਕੀ ਤੱਤਾਂ ਬਾਰੇ ਲਿਖੋ ।","answer":"ਰਾਇਆ ਦੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ – ਆਰ. ਐੱਲ.ਸੀ. 1, ਪੀ. ਬੀ. ਆਰ. 210, ਪੀ. ਬੀ. ਆਰ-91.ਰਾਇਆ ਲਈ ਖਾਦਾਂ, ਖ਼ੁਰਾਕੀ ਤੱਤ – ਰਾਇਆ ਲਈ 40 ਕਿਲੋਗਰਾਮ ਨਾਈਟਰੋਜਨ ਅਤੇ 12 ਕਿਲੋਗਰਾਮ ਫ਼ਾਸਫੋਰਸ ਪ੍ਰਤੀ ਏਕੜ ਦੀ ਲੋੜ ਹੁੰਦੀ ਹੈ । ਪੋਟਾਸ਼ ਤੱਤ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਮਿੱਟੀ ਦੀ ਪਰਖ ਕਰਕੇ ਹੀ ਕਰਨੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ । ਇਹ ਤੇਲ ਬੀਜ ਫ਼ਸਲ ਹੈ ਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਸਲਫਰ ਤੱਤ ਦੀ ਵੀ ਲੋੜ ਹੈ । ਇਸ ਲਈ ਫਾਸਫੋਰਸ ਤੱਤ ਲਈ ਸੁਪਰਫਾਸਫੇਟ ਖਾਦ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਨੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ ਕਿਉਂਕਿ ਇਸ ਵਿਚ ਸਲਫਰ ਤੱਤ ਵੀ ਹੁੰਦਾ ਹੈ । ਜੇ ਇਹ ਖਾਦ ਉਪਲੱਬਧ ਨਾ ਹੋਵੇ ਤਾਂ 50 ਕਿਲੋ ਜਿਪਸਮ ਪ੍ਰਤੀ ਏਕੜ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਨੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ ।"},{"question":"வினா : ஒரு யூனிட் என்பது எத்தனை வாட் மணி ? ","answer":"விடை : 103 வாட் மணி"},{"question":"عملکرد حمید سوریان در مسابقات قهرمانی جهان باکو ۲۰۰۷ چگونه بود؟","answer":"سوریان در این رقابت‌ها به ترتیب شین پارکر استرالیایی، آندرس نیبلم دانمارکی، لیندزی دولاکر آمریکایی، ویرگیل مونتینو از رومانی، کریستین فریس صرب را شکست داد. سوریان در فینال در مقابل پارک ائون چول قرار گرفت و با نتیجه ۲ بر ۱ وی را شکست داد. سوریان با این طلا، سومین مدال طلای مسابقات قهرمانی جهان خود را به دست آورد."},{"question":"Nhắc đến trận Chương Dương ở cuộc chiến chống Nguyên Mông lần thứ hai cùng bài thơ \\"Tụng giá hoàn kinh sư\\", bạn nhớ đến vị tướng nào?a. Trần Quang Khảib. Trần Nhật Duậtc. Trần Quốc Toản","answer":"trận Chương Dương gắn liền với tên tuổi Trần Quang KhảiTrần Quang Khải sinh năm 1241, là con thứ ba của vua Trần Thái Tông. Theo sách Những danh tướng chống ngoại xâm thời Trần, từ nhỏ, ông được trang bị đầy đủ kiến thức về văn chương lẫn võ bị binh thư.Ở cuộc chiến chống quân xâm lược Nguyên Mông lần thứ hai, Trần Quang Khải khi ấy đã được phong làm Thượng tương Thái sư, chịu sự điều động của Trần Quốc Tuấn và đã góp được nhiều công lớn.Ông được giao chỉ huy đánh lui quân của Toa Đô từ Chiêm Thành theo đường bộ kéo ra và quân của Ô Mã Nhi theo đường biển tiếp ứng. Tiếp đó, Trần Quang Khải đã cùng các tướng lĩnh khác như Trần Quốc Toản, Nguyễn Khả Lạp, Nguyễn Truyền mở cuộc tấn công đánh bại địch ở bến Chương Dương (thuộc huyện Thường Tín, Hà Nội bây giờ) - một trong những căn cứ quan trọng của địch.Trận đánh của Trần Quang Khải là trận lớn vào bậc nhất, sau đó quân nhà Trần thừa thế tấn công, giải phóng kinh đô Thăng Long và giành nhiều thắng lợi liên tiếp như chém đầu Toa Đô, bắn chết Lý Hằng, quét sạch quân xâm lược Nguyên Mông khỏi đất nước.Sau chiến thắng, Thái sư Trần Quang Khải cùng vua và các tướng lĩnh trở về Thăng Long. Cảm kích trước chiến thắng hào hùng của cả dân tộc, ông đã sáng tác bài thơ bất hủ mang tên \\"Tụng giá hoàn kinh sư\\" với bốn câu là \\"Chương Dương cướp giáo giặc /Hàm Tử bắt quân thù/ Thái bình nên gắng sức/ Non nước ấy ngàn thu\\".Ở cuộc kháng chiến chống Nguyên Mông vào năm 1288, Trần Quang Khải theo bảo vệ vua Trần Nhân Tông và thượng hoàng Trần Thánh Tông. Ông cũng góp phần to lớn vào việc đập tan toàn bộ đạo quân hùng hậu và thiện chiến của nhà Nguyên do tướng Ô Mã Nhi cầm đầu.Tháng 7/1294, dưới thời vua Trần Anh Tông, Trần Quang Khải qua đời vì bệnh. Sách Khâm định việt sử thông giám cương mục viết: \\"Trần Quang Khải lúc làm tướng võ, khi thì làm tướng văn, giúp vương nghiệp nhà Trần, uy danh sánh ngang với Quốc Tuấn\\"."},{"question":" Qual fruta foi utlizada para envenenar a Branca de Neve?","answer":"Uma maçã foi usada para envenenar a personagem Branca de Neve. Tanto na estória original de mesmo nome do século dezenove, quanto na popular adaptação de Walt Disney em 1937."},{"question":"Tá go leor deacrachtaí agam codladh le déanaí agus d'fhéadfainn roinnt comhairle a úsáid chun titim ina chodladh níos tapúla. An bhfuil aon smaointe agat? ","answer":"Is ceist chasta é sin a fhreagairt, toisc go bhfuil sé an-deacair bunchúis an fhadhb a chinneadh. An bhfaigheann tú go leor aclaíochta? An bhfuil tú ag ithe go maith?"},{"question":"Asa ani nga mga mananap ang di apil sa Chinese zodiac?1. Oso2. Aso3. Dragon4. Kuneho","answer":"Ang tubag kay opsiyon 1 - Oso. Ang oso di na siya apil sa Chinese Zodiac."},{"question":"名古屋の名物で平たく打ったうどんをなんと言う？","answer":"きしめんです。"},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚 С. Орозбаковдун вариантын кагазга түшүргөн адама) Буудайбек Сабыр уулу б) Тоголок Молдов) Ыбырай Абдырахманов г) Тазабек Саманчин.","answer":"в) Ыбырай Абдырахманов "},{"question":"アメリカの学者「リヒター」が定義した記号Ｍで表わされる地震の規模を表す単位は？","answer":"マグニチュードです。"},{"question":"Na mitologia egípcia quem é Anúbis?","answer":"Filho de Osíris e Néftis, Anúbis é o deus dos mortos e do submundo, era ele que guiava os mortos após sua morte."},{"question":"एक समर्पित समाजसेवी संस्था की कहानी लिखें, जो जीवन के निर्धारित क्षेत्रों में काम करती है।","answer":"रेड क्रॉस सोसायटी संस्था ने लोगों की सेहत, शिक्षा और विकास में महत्त्वपूर्ण योगदान दिया। उनकी सेवाओं द्वारा उन्होंने बेहद गरीब और असहाय लोगों की मदद के लिए काम किया।"},{"question":"Slutför den här frasen: Vid olympiska sommarspelen 2016 i Rio de Janeiro blev Glæsner utslagen i försöksheatet på","answer":"400 meter frisim."},{"question":"Milaza biby vonoina rehefa anala fady","answer":"Ny akoho lahy mena, sy ny omby dia anisan'ny biby matetika fampiasa rehefa anala fady."},{"question":"Waxaad sheegtaa miraha ama furuutka uroon hooyada uurka Leh?","answer":"Xiliga uurka waxaa lagama maarmaan ah in hooyadu ay cunto cunnooyin nafaqo leh, kuwaasoo aan ku koobnayn hooyada oo kaliya balse uu sidoo kale ka faa’idayo uurjiifka, cunnada fudud ama ay ku badan tahay baruurtu ayaa haboon in aan labadsan xiliga uurka taas badal keedana ay hooyadu joogteyso cunida miraha iyo cunooyinka leh maadada faybarka.Cunidda miraha ama qudaarta ayaa hooyada iyo uurkujirka ba u leh faa’idooyin muhiim ah, sida in hooyadu ay ka hesho macdanta iyo fiitamiinada ay u baahantahay iyo inay ka hortagaan calool istaaga kaasoo ay ka cawdaan qaar badan oo kamid ah hooyooyinka uurka leh. Hooyada uurka leh ayaa sidoo kale ubaahan in marwalba jirkeedu uusan dareemin qalayl la xariirta biyo la’aan.Biyaha ayaa hooyada uurka leh ka caawiya samaynta madheerta taasoo nafaqada u gudbisa uurjiifka kana soo gudbiso wasaqda. Waxay kaloo biyuhu u wanaag san yihiin koritaanka ilmaha uurjiifka ah. Hadaba miraha muhiimka ay ee looga baahan yahay hooyada uurka leh inay joogteyso cunitaan kooda waxaa kamid ah todobadaan noocLiin macaan/bambeello:Waxay hooyada ka caawinaysa in jirkeeda ay ka dhigto mid qoyan aan biyo la’aan ahayn. Liin macaanta ayaa ka kooban macdanta loo yaqaan folate taasoo qayb ka ah walxaha ay ka samaysmaan unugyada dhiiga cas, waxayna ka hortag wanaag san u tahay inay san hooyadu dareemin dhiig yari iyo nafaqo darro soo wajahda xilliga uurka. Liinta ayaa sidoo kale ka kooban fiitamiin C kaasoo ka hortaga dhaawaca soo gaari kara unugyada jirka. Waxay faa’ido balaaran u leedahay uurjiifka waxayna ka hortagtaa cillad ku imaan karta samaysinka maskaxda iyo xangullaha.Canbaha:Cambaha ayaa ka kooban fiitamiinada A iyo C, waxuuna muhiimad u leeyahay hooyada uurka leh iyo ilmaha uur jiifka ahba. Hal koob oo canbe ayaa ka kooban xadiga saxda ee ay hooyadu uga baahan tahay fiitaminada A iyo C. fiitamiinka A ayaa muhiimad u leh uurjiifka, waxuuna ka caawiyaa difaaca jidhka xilliga dhalashada iyo kadibba.Afakaadho:Waxay afakaadhadu ka kooban tahay macdan ay ka mid yihiin magnesium, potassium iyo choline. Hooyooyinka uurka leh ee cunna ama cabba afagaadhada ayaa waxaa ku yar lalabada iyo calool qabadka taasoo loo aaneeyo macdanta magnesium iyo potassium. Afagaadhada ayaa sidoo kale ka kooban fiitamiinada A iyo C, maadada Iron, iyo xaddi faybar ah. Choline ayaa muhiimad u leh koritaanka maskaxda iyo neerfayaasha uurkajiifka."},{"question":"Que esporte é praticado em uma competição de pentatlo moderno, além de esgrima, natação, tiro esportivo e corrida?a) Salto com varab) Salto em distânciac) Hipismod) Arremesso de peso","answer":"A resposta correta é letra c: Hipismo"},{"question":"અહીં નરસિંહ મહેતા રચિત કૃતિ એક \\"આજ મારાં નયણાં સફળ થયાં\\" ના શરૂઆતની પંકતિઓ આપેલ છે:\\"આજ મારાં નયણાં સફળ થયાં નાથને નીરખી,સુંદર વદન નિહાળીને મારા હૈયામાં હરખી.\\"આ કૃતિની આગળની પંકતિઓ લખો.","answer":"આજ મારાં નયણાં સફળ થયાં નાથને નીરખી,સુંદર વદન નિહાળીને મારા હૈયામાં હરખી.જે રે મારા મનમાં હતું તે વહાલાએ કીધું;પ્રીતે પ્રભુજી પધારિયા, આવી આલિંગન દીધું.વહાલો મારો વિહારીલો, તેહને જાવા ન દીજે;હાથ થકી નવ મૂકીએ, અંતરગત લીજે.કાલિંદ્રીને કાંઠડે, હરિ નાચે ને ગાયે,સ્વર પૂરે સર્વ સુંદરી, અતિ આનંદ થાયે.ધન્ય જમુનાનો તટ, ધન્ય વ્રજનો રે વાસ;ધન્યભાગ્ય આ ભૂમિનાં, વહાલો જ્યાં રમ્યા રાસ.અંતરિક્ષથી દેવતા સહુ શોભા જોવાને આવે;પુષ્પવૃષ્ટિ તાંહાં થઈ રહી, નરસૈંયો વધાવે."},{"question":"बाँके राष्ट्रिय निकुञ्ज","answer":"लुम्बिनीमा अवस्थित बाएनपी १२ जुलाई २०१० मा स्थापना भएको थियो, यो बर्दिया राष्ट्रिय निकुञ्ज संग पश्चिम तर्फ मिल्छ कुल क्षेत्रफल ५५०.०० कि मि।  होटलहरू पार्कको दक्षिणी सीमानामा फेला पार्न सकिन्छ। बाएनपीको मुख्य क्षेत्र बाँके जिल्लासँगै उत्तरमा दाङ र सल्यान पर्दछन्। बाघ, धारीदार हाइना, चार सिङ्गे मृग निकुञ्जमा संरक्षित केही जनावरहरू हुन्। निकुञ्जमा मिश्रित काठको जंगल, साल वन, भाबर र चुरे दायराको फेदमा गरी आठ प्रकारका इकोसिस्टम पाइन्छ।"},{"question":"મોહનથાળ મીઠાઈ:","answer":"મોહનથાળ ગુજરાતી સંસ્કૃતિની વર્ષા વર્ષ સુગંધિત અને વાનગી મીઠાઈઓમાંથી એક છે. આ મીઠાઈ ખાસ શકકરા, ઘી, ખાજૂ, પિસ્તા અને બદામથી તિયાર થાય છે.મોહનથાળની રચના પ્રમુખતઃ શકકરા, ઘી, બેસણ, દૂધ અને નાચણા કથીનથી બનાવવામાં આવે છે. આ મીઠાઈનો સ્વાદ બહુદ્દીન રહે છે અને તેની ખાસ સારવાર પ્રતિભાવવાળી રચના થી આવે છે.મોહનથાળ મીઠાઈ ગુજરાતી રસોઇની એક મહત્વપૂર્ણ અને સરસ મીઠાઈ છે. આ મીઠાઈનો આરોગ્યની દ્રષ્ટિએ પણ પોષણ અને સુગંધિત માધુર્યનું સંયોજન થાય છે."},{"question":"Fenoy ny banga _\\"Jean Joseph Rabearivelo dia teraka tamin'ny 4 Martsa 1903 tao _.\\"","answer":"Jean Joseph Rabearivelo dia teraka tamin'ny 4 Martsa 1903 tao Antananarivo."},{"question":"Apakah kebaikan sengkuang?","answer":"Sengkuang membantu pencernaan kerana ia mempunyai kandungan serat yang tinggi yang boleh membantu mengatasi sembelit dan menyokong kesihatan usus. Kandungan vitamin C yang tinggi juga melindungi kulit dan bantu pembentukan kolagen, ia juga merangsang kulit cerah dan lembap untuk menjamin kesihatan kulit. Sengkuang membantu kawal berat badan kerana kangungan kalori yang rendah dan kandungan seratnya yang tinggi, Kalium dalam sengkuang dapat mengekang tekanan darah dan serat dapat mengurangkan kolesterol."},{"question":"أريد إنشاء قصيدة حزينه من بحر الكامل. هل يمكنك مساعدتي؟","answer":"قَضَتِ المَنازِلُ يَومَ كاظِمَةٍأَنَّ المَطيَّ يَطولُ مَوقِفُهالُمَعٌ مِنَ الأَطلالِ يُحزِنُنامُحتَلُّها البالي وَمَألَفُهاسَبَقَت مَدامِعُها بِرَشَّتِهامِن قَبلِ أَن يومي مُكَفكِفُهاوَتَكَلَّفَت مِن صَوبِ ماطِرِهافَوقَ الَّذي يَرجو مُكَلِّفُهاإِن كُنتُ أَنفَذتُ الدُموعَ بِهافَالوَجدُ بَعدَ اليَومِ يُخلِفُهالا مِنَّةٌ مِنّي عَلى طَلَلٍدِيَمٌ طِلاعُ العَينِ أَذرِفُهاوَلَواعِجٌ نَفَسي يُنَفِّسُهاوَبَلابِلٌ دَمعي يُخَفِّفُهاظَعَنوا فَلِلأَحشاءِ مُذ ظَعَنواحُرَقٌ تُعَسِّفُها وَتَعسِفُهالا تَنشُدَنَّ الدارَ بَعدَهُمُإِنّي عَلى الإِقواءِ أَعرِفُهاوَعَلامَةٌ لِلشَوقِ أُضمِرُهُطَرَبي إِلى الإيقاعِ أَشرَفُهافي كُلِّ يَومٍ لي غَريمُ هَوىًيَلوي الدِيونَ وَلا يُسَوِّفُهارِفقاً بِقَلبي يا أَبا حَسَنٍالعَينُ مِنكَ وَأَنتَ تَطرِفُهافَكَأَنَّني بِعَلائِقٍ شُعَبٍقَد زالَ عَن أَمَمٍ تَأَلُّفُهاوَمُقَوَّماتٍ مِن غُصونِ هَوىًيَعوَجُّ أَطواراً مُثَقِّفُهافي القَلبِ مِنكَ جِراحَةٌ أَبداًما زِلتُ أَدمُلُها وَتَقرِفُهاكَم مِن مَعاقِدَ بِتَّ تَفسَخُهاوَمَواعِدٍ بِالقُربِ تُخلِفُهاأَمّا الحِفاظُ فَأَنتَ تَمطُلُهُوَالمُحفِظاتُ فَأَنتَ تُسلِفُهاسَأَرومُ عَطفَ النَفسِ عَنكَ وَإِنكانَ الغَرامُ إِلَيكَ يَعطِفُهاوَلَطالَما اِستَصرَفتُها مَلَلاًوَلَئِن صَحَوتُ فَسَوفَ أَصرِفُهاوَإِذا طَلَبتُ بِها السَلوَّ أَبىإِلّا النِزاعَ إِلَيكَ مُدنِفُهافَكَأَنَّ مُنسِيَها يُذَكِّرُهاأَو ما يُؤَسّيها يُسَوِّفُهاتَمضي وَنَحوَكُمُ تَلَفُّتُهاوَإِلى لِقائِكُمُ تَشَوُّفُهافَهَواكُمُ وَالشَوقُ يَعذِرُهاوَذَميمُ فِعلِكُمُ يُعَنِّفُهاهَل يَعطِفَنَّكُمُ تَوَجُّعُهاأَو يُقبِلَنَّ بِكُم تَلَهُّفُهافَاِستَبقِ مِنها ما يُضَنُّ بِهِتِلكَ الصَبابَةُ أَنتَ تَرشُفُهالا تَأمَنَنها إِن أَسَأتُ بِهاهِيَ ما عَلِمتَ وَأَنتَ تَعرِفُهاإِن كانَ يُطمِعُكُم تَذَلُّلُهافَلَسَوفَ يُفزِعُكُم تَغَطرُفُهاوَلَئِن غَلا فيكُم تَهالُكُهافَليَكثُرَن عَنكُم تَعَفُّفُهاسَأَروغُ عَن وِردِ الهَوانِ بِهِهِيَ غَرفَةٌ لا بُدَّ أَغرُفُهاإِنَّ الهَضيمَةَ إِن أُقادَ لَهاقِدرٌ لَعَمرُكَ لا أُؤَثِّفُهايَدنو بِنَفسي لينُها كَرَماًوَيَبينُ عِندَ الضَيمِ عَجرَفُهاقَسَماً بِرَبِّ الراقِصاتِ هَوىًأَمَمَ البِناءِ العَودِ مَوجِفُهايَطلُبنَ رابِدَةَ الظَليمِ إِذاطَرَقَ الظَلامُ أُضِلَّ مُسدِفُهابَلَغَت عَلى عَلَلِ السُرى وَغَدَتوَمِلاؤُها بِالبُدنِ نَصَّفَهايَغدو عَلى الإِرقالِ مُؤتَدِماًمِن نَيَّها العاميِّ نَفنَفُهايَنجو عَلى رَمَقٍ مُقَدَّمُهاوَيُقيمُ مَعذوراً مُخَلَّفُهاوَبِحَيثُ جَعجَعتِ العَريبُ ضُحىًمِثلَ الحَنيِّ بُلي مُعَطَّفُهاوَبِفَضلِ ما أَوعى مُحَصَّبُهاوَأَقَرَّ مِن قِدَمٍ مُعَرَّفُهاإِنّي عَلى طولِ الصُدودِ لَكُمكَالنَفسِ مَأمونٌ تَحَيُّفُهاأَرضى وَأَغضَبُ في حَبابِكُمُوَرِقابُ وُدّي لا أُصَرِّفُهاجاءَتكُمُ أَسَلاً مُشَرَّعَةًمُتَوَقَّعاً فيكُم تَقَصُّفُهاقَد باتَ فيها قائِلٌ صَنَعٌيَهمي لِهاذِمَها وَيُرهِفُهاأَعزِز عَلَيَّ بِأَن يَكونَ لَكُمبِالأَمسِ ثَقَّفَها مُثَقِّفُهاوَبَراقِعاً لِلعارِ ضافِيَةًيَبقى عَلى الأَيّامِ مُغدِفُهايُجلى لِأَعيُنِكُم مُشَوَّهُهاوَلَقَد يَكونُ لَكُم مُفَوَّفُهاإِن تَستَعيذوا مِن تَوَسُّطِهاأَعراضَكُم فَكَفى تَطَرُّفُهافَتَزاجَروا مِن قَبلِ أَن تَرِدوابِمَوارِدٍ مُرٍّ تَرَشُّفُهاوَتَغَنَّموا إِبطاءَ عارِضِهامِن قَبلِ أَن يَمريهِ حَرجَفُهافَلتُرجِعوا آمَماً تَلَوُّمَهاوَلتُقلِعوا نَدَماً تَوَقَّفَها"},{"question":"¿Que compone a la bandeja paisa?","answer":"Fríjoles rojos (en especial las variedades lima y cargamanto)Arroz blanco.Chicharrón.Carne molida.Chorizo antioqueño.Rellena.Huevo frito.Tajadas de plátano maduro."},{"question":"Apakah maksud peribahasa 'jangan bijak terpijak, biarlah bodoh bersuluh'?","answer":"Ia bermaksud orang yang menyangka dirinya bijak selalu mendapat kehinaan, tetapi orang yang bodoh yang suka bertanya selalu mendapat kejayaan."},{"question":"ISSA FUNTUA, ỌKAN NINU AWỌN IGI-LẸYIN-ỌGBA BUHARI, TI KU O","answer":"NInu ile ijọba Aso Rock, a-gbọ-sọgba-nu ni iroyin iku ọhun jẹ. Awọn eeyan ibẹ ko tete gbagbọ pe Mallam Ismail Issa Funtua, ọrẹ timọ, to si tun jẹ ọkan ninu awọn igi-lẹyin-ọgba-mẹta ti Aarẹ Muhammadu Buhari ni, ti dagbere faye. Alẹ ana yii lo ku, ọkan rẹ ni wọn sọ  pe o da iṣẹ silẹ lojiji.Ọmọ ipinlẹ Katsina bii Buhari ni Funtua, ẹgbẹ si ni won, ọrẹ ni won, lati kekere ni wọn si ti n ba ara wọn bọ ki iku too mu un lọ. Ọga awọn oniroyin ni Alaaji Funtua, ooun lo n iiwe iroyin Democrat, o si ti figba kan jẹ alaga ẹgbẹ awọn onileeṣẹ iwe iroyin fun gbogbo Naijiria, bẹẹ lo ti ṣe minisita nigba kan, laye ijọba Shehu Shagari, ni 1983.Nigba ti ijọba Buhari yii ṣẹṣẹ bẹrẹ, ti awọn eeyan n pariwo pe awọn kan ni wọn n dari Buhari, awọn ni wọn ko jẹ ko ṣejọba daadaa, ati pe awọn nikan lo n gbọrọ si lẹnu, titi ti iyawo rẹ, Aisha, naa fi sọrọ pẹlu ibinu, awọn mẹta pere naa lawọn eeyan n sọ. Eni akọkọ ni Maman Daura ti i ṣe ẹgbọn Buhari, ẹni keji ni Funtua to ku yii, ẹni kẹta wọn si ni Abba Kyari toun naa ti ku nijọsi.Nigba ti ẹsẹ awọn mẹtẹẹta yii pe, ẹni ti wọn ba fẹ ko ri Buhari ni yoo ri i, ẹni ti wọn ba si fẹ ki Buhari fi ṣe minisita tabi ko yan sipo nla kan ni yoo fi sibẹ, bi wọn ko ba si fẹ ẹni kan, awọn naa ni yoo le e lọ. Ko si ohunn ti wọn nawọ si ti ọwọ wọn ko to, nitori ohunkohu ti wọn ba fẹ ni Buhari yoo ṣe. Funtua ki i kuro nile ijọba, ṣaṣa si ni irin-ajo ilẹ okeere ti Buhari yoo lọ ti ko ni mu Funtua dani. Bẹẹ ni won k oyan Funtua sipo, ọrẹ Buhari lasan ni.Iku baba ọmọ odun mẹrindinlọgọrin naa dun Buhari, alukoro ile ijọba, Garba Shehu, si ti gbe iwe jade lati ṣalaye bi iku naa ṣe dun Aarẹ to. O ni Aarẹ so pe ọrẹ oun ni, alatilẹyin oun ni, lati kekere lawọn si ti jọ n ba kinni naa bọ titi di asiko yii. Ṣugbọn ọrọ iku ko ri bẹẹ, ki jẹ keeyan dagbere fẹnikeji ẹni. Mallam Issa Funtua naa ti lọ ree, o lọ sọrun aṣante."},{"question":"खालील श्लोकाचा सोप्या मराठीत अर्थ सांगा श्लोक:नाना सुगंध परिमळें । थबथबा गळती गंडस्थळें ।तेथें आलीं षट्पदकुळें । झुंकारशब्दें ॥ ११॥","answer":"अर्थ:त्याच्या गंडस्थळातून थबथबा मदस्राव होत असतो व त्या मदस्रावातून दरवळणाऱ्या सुगंधांच्या परिमळामुळे आकर्षिले जाऊन भुंग्यांचे थवे मधुर गुंजारव करीत त्या गंडस्थळाभोवती रुंजी घालू लागतात. (११)"},{"question":"Trả lời câu hỏi sau bằng cách chọn câu trả lời phù hợp trong các câu dưới đây.Câu hỏi: Ai là tiến sĩ lưỡng khoa trẻ nhất hai nước Việt - Pháp?A. Phan Văn TrườngB. Nguyễn Mạnh TườngC. Trịnh Đình Thảo","answer":"Câu trả lời đúng là  B. Nguyễn Mạnh TườngÔng Nguyễn Mạnh Tường sinh năm 1909, quê Từ Liêm, Hà Nội, trong một gia đình công chức. Ông được tiếp thu nền giáo dục phương Tây, học tiếng Pháp từ nhỏ.Tháng 10/1927, sau khi tốt nghiệp tú tài triết học loại ưu ở trường Albert Sarraut (Hà Nội), Nguyễn Mạnh Tường được cấp học bổng sang học tại ban Văn của trường Đại học Montpellier, một trong những trường có truyền thống lâu đời của nước Pháp.Tại đây, chỉ trong vòng 3 năm ông đã liên tiếp đỗ các bằng: Cao đẳng Văn chương, Cao đẳng Cổ văn Hy - La, cử nhân Văn khoa, cử nhân Luật khoa, Cao đẳng Ngôn ngữ và Văn tự cổ điển. Thành tích của Nguyễn Mạnh Tường đã khiến các thầy trò người Pháp phải vô cùng kinh ngạc.Trong năm 1932, ông bảo vệ thành công luận án tiến sĩ hai ngành khác nhau. Cho đến tận ngày nay, Việt Nam và Pháp vẫn chưa có ai ở tuổi 23 đạt được một lúc hai bằng tiến sĩ. Đặc biệt, hai bằng tiến sĩ Pháp của ông là bằng tiến sĩ quốc gia (docteur d’État) khác và giá trị hơn bằng tiến sĩ ngày nay (docteur nouveau) mà nhiều người có thể đạt được."},{"question":"Write a continuation for this paragraph - செப்டம்பர் 1939ல் ஐரோப்பாவில் இரண்டாம் உலகப் போர் மூண்டது. 1940 ஜூன் மாதத்தில் மேற்கு ஐரோப்பாவிலிருந்த பெரும்பான்மையான நேச நாடுகள் அச்சுப் படைகளால் தோற்கடிக்கப்பட்டு ஆக்கிரமிக்கப்பட்டன","answer":". இதனால் அவற்றின் ஆசிய-ஆப்பிரிக்க காலனிகளில் ஒரு அதிகார வெற்றிடச்சூழல் உருவானது. இதனை பயன்படுத்திக் கொண்டு தன ஆப்பிரிக்கக் காலனிகளை விரிவுபடுத்த விரும்பினார் இத்தாலியின் பாசிச சர்வாதிகாரி முசோலினி. மேலும் ஐரோப்பாவில் அச்சு நாடுகளுக்கு கிட்டிய அனைத்து வெற்றிகளும் நாசி ஜெர்மனியின் படைகளுக்கே கிட்டியிருந்தன. எனவே தன் படைகளாலும் வெற்றி பெற இயலும் என்பதைக் காட்ட விரும்பினார். இதை வடக்கு ஆப்பிரிக்காவில் நிகழ்த்திக்காட்டத் தயாராகினார்.Look out for:Clear AnswerFull Sentences with Correct AnswerReasonable Length"},{"question":"உலகின் மிக நீளமான காவியம் எது?","answer":" மகாபாரதம்  74,000க்கு மேற்பட்ட பாடல் அடிகளையும், நீளமான உரைநடைப் பத்திகளையும் கொண்டு விளங்கும் இந்த ஆக்கத்தில் 18 இலட்சம் சொற்கள் காணப்படுகின்றன. இதனால் இது உலகின் மிக நீண்ட இதிகாசங்களில் ஒன்றாகக் கருதப்படுகிறது. இது இலியட், ஒடிசி ஆகிய இரண்டு இதிகாசங்களும் சேர்ந்த அளவிலும் 10 மடங்கு பெரியது.மகாபாரதம் பாரதத்தின் இரண்டு இதிகாசங்களுள் ஒன்றாகும். மற்றது இராமாயணம் ஆகும். வியாச முனிவர் சொல்ல விநாயகர் எழுதியதாக மகாபாரதம் கூறுகிறது. இது சமசுகிருதத்தில் இயற்றப்பட்டுள்ளது. இந்தியத் துணைக்கண்டப் பண்பாட்டைப் பொறுத்தவரை மிகவும் முக்கியத்துவம் வாய்ந்த இந்த இதிகாசம் இந்து சமயத்தின் முக்கியமான நூல்களில் ஒன்று. மகாபாரதம்  74,000க்கு மேற்பட்ட பாடல் அடிகளையும், நீளமான உரைநடைப் பத்திகளையும் கொண்டு விளங்கும் இந்த ஆக்கத்தில் 18 இலட்சம் சொற்கள் காணப்படுகின்றன. இதனால் இது உலகின் மிக நீண்ட இதிகாசங்களில் ஒன்றாகக் கருதப்படுகிறது. இது இலியட், ஒடிசி ஆகிய இரண்டு இதிகாசங்களும் சேர்ந்த அளவிலும் 10 மடங்கு பெரியது."},{"question":"Đoạn văn sau đang nói về vấn đề gì? \\"Các thách thức và mối đe dọa chính với an ninh quốc gia và sự phát triển bền vững của Liên bang Nga liên quan tới vùng biển thế giới là đường lối chiến lược của Mỹ hướng đến sự thống trị ở vùng biển thế giới và ảnh hưởng lên các tiến trình toàn cầu\\", học thuyết tuyên bố, theo TASS. Văn bản trên được ông Putin ký kết trong khuôn khổ lễ duyệt binh kỷ niệm Ngày Hải quân Nga tại thành phố St. Petersburg. Buổi lễ có sự tham dự của của 47 tàu mặt nước và tàu ngầm của các hạm đội phương Bắc, Thái Bình Dương, Baltic và Biển Đen, hơn 40 máy bay và trực thăng, cũng như hơn 3.500 binh sĩ. Học thuyết nhận định sự mở rộng lực lượng quân sự NATO tới biên giới Nga và số lượng cuộc tập trận đang ra tăng của khối này trong vùng biển sát lãnh thổ Nga là mối đe dọa. \\"Kế hoạch đưa lực lượng quân sự tới gần biên giới Nga và nỗ lực đảm nhận các chức năng toàn cầu của liên minh này tiếp tục là điều Liên bang Nga không thể chấp nhận, và vẫn là yếu tố quyết định trong quan hệ của Nga với NATO\\", học thuyết nhận định. Theo học thuyết mới, Nga cũng sẽ cam kết \\"bảo vệ vị thế cường quốc biển\\", bao gồm đẩy mạnh các hoạt động ở vùng Bắc Cực để bảo vệ lợi ích quốc gia của nước này. \\"Đầu tiên, với các vùng nước của chúng ta ở Bắc Cực, biển Đen, biển Okhotsk, biển Bering, biển Baltic và các eo biển Kuril, chúng ta sẽ kiên quyết bảo vệ với mọi cách thức\\", Tổng thống Putin nói trong buổi lễ, theo Sputnik.","answer":"Ông Putin ký học thuyết biển mới coi Mỹ, NATO là mối đe dọa chính"},{"question":"பெரியாரின் எழுத்துகளிலிருந்து  மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"சிந்திக்கிறவனுக்குக் கடவுள் கிடையாது."},{"question":"Tohizo ity ohabolana ity:\\"Ny aina Ramangatahiana, fa ny vola ...\\"","answer":"\\"Ny aina Ramangatahiana, fa ny vola Ramangatadiavina\\""},{"question":" கேள்வி: இந்திய பாராளுமன்றத்தில் \\" இந்திய குடியுரிமைச் சட்டம்\\" இயற்றப்பட்ட ஆண்டு எப்போது?  1)1947  2)1950  3)1957  4)1948","answer":"பதில்: 1)1947  "},{"question":"Bratislava moy péeyu ban réw?","answer":"Bratislava moy péeyu réwum Slovaquie"},{"question":"「バンカラ」「ハイカラ」などといったときの「カラ」とは洋服のどの部分をさす言葉でしょう？","answer":"襟です。"},{"question":"日本的加班制度有什么问题？","answer":"日本的加班制度存在一些问题，主要表现在员工过度劳累，对健康产生负面影响。过度的加班可以导致压力增大，睡眠不足，甚至可能引发心脏病和其他健康问题。此外，长时间的工作也可能影响员工的家庭生活和社交活动。"},{"question":"Indil péeteg waat yi ci kàddu gii: Lu wàral lii tay?","answer":"Waat yi nekk ci kàddu gii di \\"Lu wàral lii tay?\\" ak séen i péete ñoo di:Lu: PRONwàral: VERBlii: PRONtay: ADV?: PUNCT"},{"question":"女優・松たか子の父にあたる歌舞伎役者は松本幸四郎ですが、兄にあたる歌舞伎役者は誰でしょう？","answer":"市川染五郎です。"},{"question":"‘ఆటవెలది’ పద్యానికి గల పాదాలుA) 2B) 4C) 5D) 6","answer":"B) 4"},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的政府機構是哪一個？","answer":"答案：冰島的阿爾希斯國會"},{"question":"लोकमान्य टिळकांचा मृत्यू कोणत्या वर्षी झाला ?","answer":"लोकमान्य टिळकांचा मृत्यू सन 1920 मध्ये वर्षी झाला  ."},{"question":"సంఘసేవలో విద్యార్థులు ఆచరించవలసిన విధి విధానాలను విశ్లేషణాత్మకంగా వ్యాసరూపకంగా వ్రాయండి.","answer":"విద్యను అర్థించువారు విద్యార్థులు. సంఘమునకు చేయు సేవ సంఘసేవ. విద్యార్థులు బాల్యము నుండే సంఘమునకు సేవచేయు అలవాటును కలిగియుండ వలెను. నేటి విద్యార్థులే రేపటి పౌరులు. కనుక సంఘసేవ పట్ల ఆసక్తి గల విద్యార్థులు భవిష్యత్తులో ప్రజానాయకులై దేశమును అన్ని రంగములలోనూ అభివృద్ధిలోనికి తీసుకుని రాగలరు.సంఘసేవలో విద్యార్థుల విధులు పాత్ర :విద్యార్థులలో సేవాభావమును అభివృద్ధి చేయుటకై పాఠశాలలో స్కౌట్స్ మరియు గైడ్స్, ఎన్.సి.సి. వంటి పథకములు ప్రవేశపెట్టబడినవి. ఇవేకాక కళాశాలల యందు జాతీయ సేవా పథకం (ఎన్.ఎస్.ఎస్.) అను దానిని ప్రవేశపెట్టారు. వీటిలో ఉత్సాహ వంతులు అయిన విద్యార్థులు సభ్యులుగా చేరవచ్చును. ఆ విద్యార్థుల్ని సేవా పథకంలో పాల్గొనచేయుటకు ఒక ఉపాధ్యాయుడు నాయకత్వము వహించును.విద్యార్థులు అనేక విధాలుగా సంఘసేవచేస్తూ జాతీయాభ్యుదయానికి సహకరించవచ్చును. తామున్న ప్రాంతములోను, మురికివాడలకును పోయి అక్కడివారికి పరిశుభ్రత యొక్క అవసరమును వివరించి అందరూ శుభ్రముగా ఉండునట్లు చూడవచ్చును. చదువురాని వయోజనులకు విద్య నేర్పవచ్చును. పట్టణాలలో రహదారి నిబంధనలను తప్పకుండా ఉండునట్లు చేయుటలో పోలీసువారికి విద్యార్థులు సహకరించవచ్చును. ఉత్సవాలు, సభలు జరుగునపుడు విద్యార్థులు స్వచ్ఛంద సేవకులుగా పాల్గొని అచ్చటి జనులకు అవసరమైన సేవలు చేయవచ్చును.ముగింపు :ఈ విధంగా విద్యార్థులు బాల్యం నుండి తమ యింటిలో అమ్మ నాన్నలకు వారు చేయు పనిలో సహకరించడంతో పాటు సంఘసేవా కార్యక్రమాలలో పాల్గొనుట వలన మంచి పనులు చేయుచున్నాము అన్న తృప్తి వారికి కలుగుతుంది. దేశానికి సేవ చేసినట్లు అవుతుంది."},{"question":"شكون اول طيار قطع المحيط الاطلسي بالطياره ؟","answer":"تشارلز لندبرغ"},{"question":"Inona no fanalavana ny SMS ? ","answer":"Ny fanalavana ny SMS dia Short Message Service. "},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao :  \\"Ny tanin'andriana aza onenana ka  ....................................\\" ","answer":"\\"Ny tanin'andriana aza onenana ka ny satany ve no tsy harahina\\"."},{"question":"Kodi tsitsi lofiira ndi chikhalidwe cha ku Africa?","answer":"Mtundu wofiira wamtundu waku Africa ndiwosowa kwambiri. Kupatula pamene anthu ali ochokera kumitundu yosiyanasiyana, tsitsi lofiira mwa Afirika nthawi zambiri limayamba chifukwa cha mtundu wa alubino. Anthu akamaganizira zachialubino, amatha kukhala ndi chithunzi cha anthu atsitsi loyera, khungu lotuwa komanso maso apinki."},{"question":"Mbatata","answer":"Mbatata ndi chakudya chokhuthala. Mitundu ya mbatata zakuthengo imapezeka kuchokera kumwera kwa United States mpaka kumwera kwa Chile."},{"question":"வினா : இந்தியாவின் முதல் சோதனைக் குழாய் குழந்தை யார்?","answer":"விடை : இந்தியாவின் முதல் சோதனைக் குழாய் குழந்தை : ஹர்ஷா, வளர்த்தவர்: இந்திரா"},{"question":"社会問題を織り交ぜたラブコメディ。海野（うみの）つなみの漫画で、ドラマもエンディングのダンスなども話題となり大ヒットした作品の名前は？","answer":"逃げるは恥だが役に立つです。"},{"question":"Fenoy ny banga: \\"Ny _ dia loza mitatao lehibe ho an'ny fahasamihafan'ny zavaboahary eto Madagasikara.\\"","answer":"Valiny: Fandrahonana lehibe ho an'ny zava-manan'aina tsy manam-paharoa eto Madagasikara ny fandripahana ala."},{"question":"निम्नलिखित प्रश्न का उत्तर दें :चंद्रयान-2 मिशन क्या था और इसका उद्देश्य क्या था?","answer":"उत्तर: चंद्रयान-2 भारतीय अंतरिक्ष अनुसंधान संगठन (ISRO) द्वारा चलाए गए एक अंतरिक्ष मिशन था। इसका उद्देश्य चंद्रमा की दक्षिणी ध्रुवीय पोल पर चिंतन करने के लिए था, साथ ही चंद्रमा पर लैंडर विकसित करके उसकी सतह पर उपकरण भेजना भी था।"},{"question":"inona no entina mankalaza ny famonosan-damba sy ny famadihana?","answer":"ny vary be menaka no entina mankalaza ny famonosan-damba sy ny famadihana"},{"question":"የናይጄሪያ ሴኔት ስንት መቀመጫዎች አሉት?","answer":"109 መቀመጫዎች አሉት"},{"question":"தக்காளி தோன்றிய நாடு எது?","answer":"தக்காளி சமையலிற் காயாகவும் பழமாகவும் பயன்படும் ஒரு காய்கறிச் செடியினமாகும். இது கத்தரிக்காய், கொடை மிளகாய் போன்றே சோலானேசியெ அல்லது நிழல்சேர் செடிக் குடும்பத்தைச் சேர்ந்த செடியினமாகும். இதனை அறிவியலில் சோலானம் லைக்கோபெர்சிக்கம் அல்லது இணையாக லைக்கோபெர்சிக்கன் லைக்கோபெர்சிக்கம்  என்று அழைக்கிறார்கள். \\"இதன் தாயகம் தென் அமெரிக்கா, நடு அமெரிக்கா மற்றும் வட அமெரிக்காவின் தென் பகுதியாகும்.\\" குறிப்பாக பெரு, மெக்சிக்கோவில் இருந்து அர்ஜெண்டைனா வரையான பகுதியாகும். ஓராண்டுத் தாவரமான இது 1-3 மீ உயரமாக வளர்கிறது.ஆங்கிலத்தில் இதற்கு வழங்கும் பெயரான டொமேட்டோ என்பது நஃகுவாட்டில் மொழிச்சொல்லான டொமாட்ல்  என்பதில் இருந்து வந்ததாகும். இதனை அப்பகுதிகளை முன்னர் ஆண்ட ஆசுட்டெக் மக்கள் தங்கள் மொழியில் ஷிட்டோமாட்ல் என்று அழைக்கப்பட்டது. அறிவியல் பெயராகிய லைக்கோபெர்சிக்கம் என்பது ஓநாய்-பீச்பழம் என்று பொருள்படுவது, ஏனெனில் இவற்றை ஓநாய்கள் உண்ணும்."},{"question":"Ano ang control structures sa programming?","answer":"Ang control structure ay ang pagkontrol sa flow ng isang programa. Sa paglagay ng mga kondisyon o pagsusuri ng mga parameter pinapasa sa programa ang nagdedesisyon paano ang direksyon ng programa. May tatlong uri ito: sequential logic, selection logic, at iteration logic. Ang sequential logic ay ang pagsasagawa ng programa ng pagkasunud-sunod ng walang paglaktaw sa ibang parte ng programa. Ang selection logic naman ay pagbigay ng kondisyon kung ang isang code ay gagawin o lalaktawan. Ang paggamit ng if at else-if ay ang halimbawa nito. At huli, ang Iteration logic ay ang pag-ulit sa isang code ng ilang beses hanggang makamit ang isang ninanais na resulta. Ang paggamit ng for at while loop naman ang halimbawa nito."},{"question":"Một trong những bút hiệu của Vương Hồng Sển là gì?","answer":"Vương Hồng Sển có các bút hiệu Anh Vương, Đạt Cổ Trai, Vân Đường, người Minh Hương. Theo cách phát âm Hán Việt, chữ \\"Sển\\" đọc đúng là Thạnh, nhưng khi khai sinh người viết nghe đọc âm Thạnh (giọng Phước Kiến) nên viết trong giấy khai sinh là Sển."},{"question":"Waxaad Sheegtaa nebi kasta miyaa rasuul ah, mise rasuul Kasta ayaa nebi Ah?","answer":"Rasuul Kasta Waa Nebi, Lakin Nebi Kasta Rasuul Ma’aha."},{"question":"دولت تعریف کړئ او له څو ځواکونو څخه جوړ دی؟","answer":"له حقوقي نظره دولت له هغه سیاسي سازمان څخه عبارت ده چي د جغرافیای ي موقعیت او نړیوالو ټاکلیو سرحدونو لرونکی وي او دیو عالیه قدرت تر ادارې لاندې وي .دولت له دریو قواوو څخه تشکيل شوی .۱- مققنه قوه . ۲- اجرایه قوه . ۳- قضایه قوهدولت یو سیاسي ارګان دی چې د یوې ټاکل شوې خاورې، دایمي نفوس، دولت او د نورو دولتونو سره د اړیکو د ننوتلو وړتیا لري. دا یوه خپلواکه اداره ده چې په خپله خاوره او نفوس باندې کنټرول او حکومتداري کوي، د قانون او نظم ساتنه کوي، د چارو تنظیموي، او په نړیواله کچه د خپلو اتباعو د ګټو استازیتوب کوي. دولت اکثرا په خپلو پولو کې ترټولو لوړ واک ګڼل کیږي، او مشروعیت یې د تاریخي، قانوني، یا اساسي قانون له لارې د حکومت یا تاسیس شوي رضایت څخه اخیستل کیږي. دولت، د دولت د اداري ماشین په توګه، د پالیسیو جوړولو او پلي کولو، د قوانینو پلي کولو او د خپلو اتباعو د هوساینې د تامین مسولیت لري.په یوه دولت کې دننه ځواکونه په پراخه کچه په دوه عمده برخو ویشل کیدی شي: داخلي ځواکونه او بهرني ځواکونه. داخلي ځواکونه دولت، بنسټونه او ادارې د نظم ساتلو، عامه خدماتو وړاندې کولو، او د قانون حاکمیت ساتلو مسولیت لري. پدې کې د قانون پلي کونکي ادارې، قضایي ارګانونه، مقرراتي ادارې او مختلف دولتي وزارتونه شامل دي. بهرني ځواکونه له نړیوالې ټولنې سره د دولت په تعامل کې شامل دي، چې د ډیپلوماتیکو، اقتصادي او نظامي ځواکونو لخوا استازیتوب کیږي. ډیپلوماټیک ځواکونه په بهرنیو اړیکو او خبرو اترو کې ښکیل دي، اقتصادي ځواکونه د نړیوالې سوداګرۍ او سوداګرۍ اداره کوي، او نظامي ځواکونه د ملي دفاع لپاره چمتو کوي. د دې داخلي او بهرنیو ځواکونو ترکیب د یو دولت څو اړخیز جوړښت جوړوي، چې دا توان ورکوي چې په ګډه کار وکړي او په نړیواله ټولنه کې برخه واخلي."},{"question":"Trả lời câu hỏi sau dựa vào nội dung của đoạn văn dưới đây: Lượng cá tự nhiên tại đập Khe Là theo ước tính là bao nhiêu?Là cán bộ xã Phú Sơn từ năm 1980, sau này làm Bí thư, Chủ tịch, Phó chủ tịch HĐND xã cho đến khi về hưu năm 2019, ông Nguyễn Hồ Thú nói từ năm 1982 các đoàn của tỉnh và huyện đã về khảo sát xây đập Khe Là để đưa hơn 15 hộ dân ở lòng chảo Bắc Sơn thoát khỏi cảnh sống khổ, đồng thời giải quyết tình trạng hạn hán ở khu vực.Nhưng phải đến năm 2009, khi các hộ dân được di dời, đập Khe Là mới được động thổ. Doanh nghiệp thủy lợi huy động nhân lực đắp bờ, xây kè, tạo độ sâu. Tháng 8/2010, công nhân chuẩn bị giải tỏa hơn 15 ngôi nhà giữa lòng hồ thì một trận lũ lớn ập đến, nhấn chìm cả xóm Bắc Sơn, không thể nạo vét được nữa.Đập Khe Là hoàn thành năm 2010, so với hơn 100 hồ đập tại huyện Tân Kỳ thì diện tích chỉ ở mức trung bình. Tuy nhiên, con đập lại nổi tiếng cả miền Trung do có nhiều loài cá lớn như trắm đen, chép đến cư trú.Anh Đặng Văn Tú, 33 tuổi, đang đấu thầu nuôi cá lăng tại Khe Là, cho biết ước tính cá tự nhiên tại đập hiện vài chục tấn, trong đó có hơn 300 con trắm đen nặng từ 30 kg trở lên, đặc biệt có khoảng 10 con nặng tầm 60-80 kg, nhưng chưa cần thủ nào câu được. Gần đây nhất tối 15/6, nhóm cần thủ ở thị xã Thái Hòa câu được con trắm đen 40 kg, đường kính bụng 40 cm, dài hơn một mét.Hiện mỗi ngày có hàng chục thợ câu đến dựng lán, đặt cần săn cá ở Khe Là. Anh Tú cắm biển cấm đánh bắt tận diệt cá tự nhiên, chỉ cho các cần thủ chinh phục các loài cá lớn, quay video. Nếu bắt được cá lớn, thường gọi là \\"thủy quái\\" thì thợ câu tùy ý xử lý, cá nhỏ sẽ phải thả lại đập để bảo tồn.","answer":"Lượng cá tự nhiên tại đập Khe Là theo ước tính là vài chục tấn, trong đó có hơn 300 con trắm đen nặng từ 30 kg trở lên, đặc biệt có khoảng 10 con nặng tầm 60-80 kg, nhưng chưa cần thủ nào câu được."},{"question":"Faritra aiza eto Madagasikara no malaza mpiompy omby?","answer":"Maro ny faritra misy mpiompy omby eto Madagasikara fa ny faritra Tsiroanomandidy no tena malaza mpiompy omby eto Madagasikara."},{"question":"No anime Fairy Tail, quem é Cana Alberona?","answer":"Cana Alberona é uma maga da Fairy Tail Guild e é conhecida por sua habilidade de cartomancia. Ela é uma bebedora de cerveja notória e tem uma história de lutas internas em sua busca por reconhecimento na guilda."},{"question":"Tarjamahkeun kalimah ieu tina basa Sunda kana basa Indonésia:Bandung katelah salah sahiji tempat wisata karesep urang Jakarta.","answer":"Bandung dikenal sebagai salah satu tempat wisata favorit Jakarta."},{"question":"Indro misy lahatsoratra:Na dia nanaraka ny fizaham-pahazam-pahasalamana tao amin’ny hopitalin’i Mahabibo fony izy bevohoka aza ny renin’i Leyannah kely dia tsy maintsy niteraka an-trano ihany tamin’ny alin’ny 12 Mey 2023. Natahotra ny tsy fahandriam-pahalemana ny fianakaviany sady natahotra ny hivoaka ny trano tamin’ny alina ka naleon’izy ireo niantso mpiasan’ny fahasalamana ho any aminy hanampy hampizotra tsara ny fiterahana. Inona no natahoran'ny fianakavian'ny renin'i Leyannah?","answer":"Natahotra ny tsy fahandriam-pahalemana ny fianakaviany sady natahotra ny hivoaka ny trano tamin’ny alina."},{"question":"ආමාශය යනු කුමක්ද?","answer":"ආමාශය යනු ආමාශයික පත්රිකාවේ සහ ආහාර ජීර්ණ පද්ධතියේ ප්රධාන අවයවයකි. එය J-හැඩැති ඉන්ද්‍රියයක් වන අතර එහි ඉහළ කෙළවරේ ඇති esophagus සහ එහි පහළ කෙළවරේ duodenum වෙත සම්බන්ධ වේ. ආමාශයේ නිපදවන ආමාශයික අම්ලය (අවිධිමත් ලෙස ආමාශයික යුෂ), ආහාර දිරවීමේ ක්‍රියාවලියේදී වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කරන අතර ප්‍රධාන වශයෙන් හයිඩ්‍රොක්ලෝරික් අම්ලය(HCl) සහ සෝඩියම් ක්ලෝරයිඩ්(NaCl) අඩංගු වේ. ආමාශයික ග්‍රන්ථිවල G සෛල මගින් නිපදවන පෙප්ටයිඩ හෝමෝනයක් වන ගැස්ට්‍රින්, ආහාර ජීර්ණ එන්සයිම සක්‍රීය කරන ආමාශයික යුෂ නිෂ්පාදනය උත්තේජනය කරයි. පෙප්සිනොජන් යනු ආමාශයික ප්‍රධාන සෛල මගින් නිපදවන පූර්වගාමී එන්සයිමයක් (සයිමොජන්) වන අතර ආමාශයික අම්ලය මෙය පෙප්සින් එන්සයිමය වෙත ක්‍රියාත්මක කරන අතර එය ප්‍රෝටීන දිරවීම ආරම්භ කරයි. මෙම රසායනික ද්‍රව්‍ය දෙක ආමාශයේ බිත්තියට හානි කරන බැවින්, ආමාශයේ ඇති අසංඛ්‍යාත ආමාශ ග්‍රන්ථි මගින් ශ්ලේෂ්මල ස්‍රාවය කරන අතර, ආමාශයේ අභ්‍යන්තර ස්ථරවලට රසායනික ද්‍රව්‍යවල හානිකර බලපෑම් වලට එරෙහිව සෙම සහිත ආරක්ෂිත තට්ටුවක් සපයයි.ප්‍රෝටීන් ජීර්ණය වන අතරම, ආමාශයේ බිත්තිය දිගේ චලනය වන පෙරිස්ටල්සිස්, මාංශ පේශි හැකිලීමේ තරංග මගින් යාන්ත්‍රික කැසීම සිදු වේ. මෙය ආහාර ස්කන්ධය ආහාර ජීර්ණ එන්සයිම සමඟ තවදුරටත් මිශ්‍ර කිරීමට ඉඩ සලසයි. ආමාශයේ ආමාශයික ශ්ලේෂ්මලයේ ඇති ෆන්ඩික් ග්‍රන්ථිවල ප්‍රධාන සෛල මගින් ස්‍රාවය කරන ආමාශයික lipase, ක්ෂාරීය අග්න්‍යාශයික lipase වලට වඩා වෙනස්ව ආම්ලික lipase වේ. මෙය අග්න්‍යාශයේ lipase තරම් කාර්යක්ෂම නොවන නමුත් මේදය යම් ප්‍රමාණයකට බිඳ දමයි.පයිලෝරික් ඇල හරහා  duodenum වෙත සම්බන්ධ වන ආමාශයේ පහළම කොටස වන pylorus හි ගැස්ට්‍රින් ඇතුළු ආහාර ජීර්ණ එන්සයිම ස්‍රාවය කරන ගණන් කළ නොහැකි ග්‍රන්ථි අඩංගු වේ. පැයක් හෝ දෙකකට පසු, චයිම් නම් ඝන අර්ධ ද්රවයක් නිපදවයි. pyloric sphincter හෝ කපාටය විවෘත වූ විට, chyme duodenum තුළට ඇතුළු වන අතර එහිදී එය අග්න්‍යාශයේ ඇති ආහාර ජීර්ණ එන්සයිම සමඟ තවදුරටත් මිශ්‍ර වී කුඩා අන්ත්‍රය හරහා ගමන් කරයි, එහිදී ආහාර දිරවීම දිගටම සිදු වේ.ආමාශයේ පාදයේ ඇති ප්‍රාචීර සෛල, විටමින් බී 12 අවශෝෂණය කර ගැනීම සඳහා අත්‍යවශ්‍ය වන අභ්‍යන්තර සාධකය නම් ග්ලයිකොප්‍රෝටීන් නිපදවයි. විටමින් B12 (cobalamin), ඛේඨ ග්‍රන්ථි මගින් ස්‍රාවය කරන ග්ලයිකොප්‍රෝටීනයකට බන්ධනය වන අතර ආමාශය හරහා ගෙන යනු ලැබේ - ට්‍රාන්ස්කොබලමින් I ද හැප්ටොකොරින් ලෙස හැඳින්වේ, එය අම්ල සංවේදී විටමින් ආම්ලික ආමාශයේ අන්තර්ගතයෙන් ආරක්ෂා කරයි. වඩාත් උදාසීන duodenum තුළ වරක් අග්න්‍යාශයික එන්සයිම ආරක්ෂිත glycoprotein බිඳ දමයි. නිදහස් කරන ලද විටමින් බී 12 ඉන්ද්‍රිය සාධකයට බන්ධනය වන අතර එය ඉලියම් තුළ ඇති එන්ට්‍රොසයිට් මගින් අවශෝෂණය වේ.ආමාශය ආඝ්‍රාණය කළ හැකි ඉන්ද්‍රියයක් වන අතර සාමාන්‍යයෙන් ආහාර ලීටරයක් ​​පමණ රඳවා තබා ගැනීමට ප්‍රසාරණය විය හැක. මෙම ප්‍රසාරණය ආමාශයේ අභ්‍යන්තර බිත්තිවල ඇති ආමාශයික නැමීම් මාලාවකින් සක්‍රීය වේ. අලුත උපන් බිළිඳකුගේ ආමාශය මිලි ලීටර් 30 ක් පමණ රඳවා තබා ගැනීම සඳහා පමණක් පුළුල් කිරීමට හැකි වනු ඇත."},{"question":"Is the tweet below expressing a positive, negative, or neutral sentiment? Kina Ruwa 😂😂 Masu gidan 8","answer":"The tweet is expressing negative sentiment."},{"question":"ఆడ పిల్లల చదువు వల్ల వచ్చే ప్రయోజనంను ఒకటి రాయండి.","answer":"ఆత్మవిశ్వాసం కనబరుస్తారు, ఆడవాళ్ళ మాటకు ప్రాధాన్యత ఉంటుంది, స్వతంత్రంగా ఆలోచిస్తారు."},{"question":"در خودرو، مزایای فن الکتریکی نسبت به پروانه چیست؟","answer":" 1- فن الکتریکی بعد از خاموش کردن موتور تا زمان خاموش شدن موتور به کار خود ادامه می‌دهد.2- در زمستان که نیازی به چرخش مداوم نیست تا زمانی که موتور گرم نشده فن الکتریکی خاموش باقی می‌ماند.3- فن الکتریکی باعث کاهش مصرف سوخت می‌شود."},{"question":" \\"Көз айнек жана бетон\\" качан пайда болгон?","answer":"Төмөндөгү үзүндүгө кайрылыңыз, андан кийин ошол эле тилдеги суроого жооп бериңиз:  Passage: Стёкла и бетон (Glass and Concrete, 2000) (башка аталышы Паранойя, Paranoia)  2000 жыл"},{"question":"mazao gani hupatikana mlima meru?","answer":"mlima meru emesheheni ma matunda mbalimbali kuna maparachichi, miwa, mapapai, ndizi . pia mlima meru una rutba nzuri ya ardhi inayofanya mimea na mazao ya muda mrefu na mfupi kufanya kazi vizuri . karoti hulimwa kwa wingi maeneo ya sura huko meru pia mbogamboga kama saro chinese na viazi huota vyema na huzaa kwa kiwango kikubwa."},{"question":"Жандоочтордун кандай түрлөрү бар?","answer":"Жооп : Жандоочтордун төмөнкүдөй түрлөрү бар:1) Атооч жөндөмөсүндөгү сөздөр менен айкашуучу жандоочтор: аркылуу, бою, бойдон,боюнча, жөнүндө, менен, өңдүү, сайын, сыяктуу, тууралуу,шекилдүү2) Барыш жөндөмөсүндөгү сөздөр менен айкашуучу жандоочтор:дейре, караганда, карай,карата, чейин3) Табыш жөндөмөсүндөгү сөздөр менен айкашуучу жандоочтор: бойлоп, бойлой, ката,көздөй.4) Чыгыш жөндөмөсундөгү сөздөр менен айкашуучу жандоочтор:ары, башка, баштан,бетер, бери, кийин, көрө, мурун, соң, тартып, илгери, тышкарыЖандоочтор жандай айтылган сөздү белгилүү бир жөндөмөдө башкарып, аны башка бирсөз менен байланыштырат. Кээ бир учурда ары, бери, мурун, кийин, соң, илгери, башка,бөлөк деген өңдүү сөздөр жандооч же тактооч болуп калышы мүмкүн. Жандооч жетактооч экендигин суроо берүү менен аныктайбыз.« Кийин бул жерге жаңы имарат курулду.(качан? – тактооч)« Тамактан кийин уктабоо керек.(эмнеден кийин? – жандооч)"},{"question":"Cé hé Robert E. Lee? ","answer":"Ba ghinearál Meiriceánach é Robert Edward Lee. Ar phlandáil darbh ainm Stafford Hall i gContae Westmoreland i Virginia a rugadh é. Rinne sé seirbhís in Arm na Stát Aontaithe ó 1829 go 1861. Nuair a cuireadh tús le Cogadh Cathartha na Stát Aontaithe chuaigh Lee leis an Chonaidhm, is é sin, stáit an deiscirt, agus cuireadh é i gceannas ar Arm Virginia Thuaidh, post a bhí aige go dtí deireadh an chogaidh sa bhliain 1865. Ina dhiaidh sin, chaith sé tamall ina uachtarán ar Ollscoil William and Mary i Virginia agus ba sa stát céanna, i Lexington, a fuair sé bás sa bhliain 1870."},{"question":"Jawab teka-teki yang lawak ini: Kenapa dinosour tidak boleh tepuk tangan?","answer":"Jawapan: Hal ini demikian kerana dinosour sudah pupus."},{"question":"Papalık hangi ülkeye ait?","answer":"Papalık Devleti veya sadece Papalık, tarih boyunca İtalya Yarımadası'nda yer alan ve papanın askerî ve siyasi bakımlardan yönettiği devlet birimine verilen isimdi."},{"question":"Ẹwọn ọdun mọkanlelogun ni darandaran to ba gbebọn dani maa fi jura l’Ekoo","answer":"Ileegbimọ aṣofin Eko ti bẹrẹ si i ṣe atupalẹ abadofin tuntun ti wọn fẹẹ fi de fifi maaluu jẹko ni gbangba jake-jado ipinlẹ naa, ẹwọn ọdun mọkanlelogun ni wọn dabaa pe ki wọn sọ darandaran eyikeyii ti wọn ba ka ibọn mọ lọwọ si.Ọjọ Aje, Mọnde, lawọn aṣofin naa din isinmi wọn ku, ti wọn si wọle apero gẹgẹ bii iṣe wọn lati jiroro lori abaofin naa.Eyi ni igba keji ti ijiroro maa waye lori abadofin ọhun, eyi ti Gomina Babajide Sanwo-Olu ti fi sọwọ si wọn ṣaaju.Lasiko ijiroro ọhun, awọn aṣofin Eko koro oju si bawọn darandaran kan ṣe maa n da maaluu kiri igboro Eko, ti wọn si maa n fi maaluu jẹko lori ilẹ onilẹ lawọn agbegbe kan, wọn lawọn ẹran ọsin ọhun si tun maa n ba ire-oko awọn agbẹ jẹ, yatọ si ti oorun ati ẹgbin ti igbọnsẹ wọn maa n ṣe saduugbo tawọn eeyan n gbe.Ọnarebu Bisi Yusuff to n ṣoju awọn eeyan Alimọṣọ sọ pe inu oun dun si abadofin yii, oun si nireti pe yoo di ofin laipẹ, o ni ofin to yẹ ko ti maa ṣiṣẹ tipẹ ni ta a ba wo adanu ati ipenija ti fifẹran jẹko ni gbangba ti mu ba awọn eeyan ipinlẹ Eko ati ilẹ Yoruba lapapọ.O ni: “Emi fọwọ si i, koda mo fi gbogbo ara si i pe ki wọn ṣedajọ ẹwọn ọdun mọkanlelogun fun ẹnikẹni to ba pera ẹ ni darandaran, ṣugbọn to n gbe nnkan ija oloro kiri, paapaa ibọn. Iwa buruku tawọn darandaran n hu nilẹ Yoruba ti mu ki ounjẹ gbowo leri gegere.”Ni ti ekeji rẹ, Ọnarebu Kẹhinde Joseph, toun naa ṣoju Alimọshọ, o ni “ko ṣe e maa gbọ seti, ko tiẹ yẹ ki wọn maa ba wa gbọ ọ pe nibi taye laju de yii, lọdun 2021 ni Naijiria ṣi wa ninu ijiroro fifi maaluu jẹko ni gbangba.’’ O ni abadofin yii maa mu ki alaafia ati ajọṣe to danmọran wa laarin awọn agbẹ ọlọsin-ẹran ati awọn to n gbin ire-oko, ati pe yoo din iwa ọdaran atawọn iwakiwa mi-in to n waye lawujọ ku. “Niṣe lemi fẹẹ parọwa sawọn agbofinro wa pe ki wọn ba wa fọwọ pataki mu ofin yii to ba ti bẹrẹ iṣẹ, ọrọ ṣereṣere kọ o,” Joseph lo sọ bẹẹ.Lara awon aṣofin mi-in ti wọn sọ ero wọn jade lori abadofin yii ni Ọnarebu Lukmọn Olumọ lati Ajerọmi-Ifẹlodun, Ọnarebu Wale Rauf lati Amuwo-Ọdọfin, Ọnarebu Gbọlahan Yishawu lati Eti-Ọsa ati Ọnarebu Abiọdun Tọbun lati agbegbe Ẹpẹ. Gbogbo wọn ni wọn dunnu si abadofin naa.Abẹnugan wọn, Ọnarebu Mudashiru Ọbasa sọ pe ipinlẹ Eko ko ni i pẹ darapọ mọ awọn gomina ipinlẹ Guusu ilẹ wa ti wọn pinnu pe ofin ta ko fifi maaluu jẹko ni gbangba gbọdọ bẹrẹ iṣẹ lawọn ipinlẹ Guusu. O ni abadofin naa maa sọ ọ di dandan fawọn darandaran lati lọọ forukọsilẹ lọdọ ijọba ka le mọ pato ẹni to n da ẹran ati ibi to n da ẹran naa lọ.Nipari, wọn taari abadofin naa si igbimọ alabẹ ṣekele lori iṣẹ agbẹ ati ẹgbẹ alafọwọsowọpọ pe ki wọn tubọ lọọ ṣiṣẹ lori awọn aba ti wọn gbọ, ki wọn si jẹ kawọn araalu naa fi aba ati erongba wọn lori abadofin yii kun un."},{"question":"ਸੈੱਲ ਅੰਦਰ ਪ੍ਰੋਟੀਨ-ਸੰਸ਼ਲੇਸ਼ਨ ਕਿੱਥੇ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ?","answer":"ਕੋਸ਼ਿਕਾ ਵ ਵਿੱਚ ਰਾਈਬੋਸੋਮ ਛੋਟੇ-ਛੋਟੇ ਕਣਾਂ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਐਂਡੋਪਲਾਜ਼ਮੀ ਜਾਲ ਦੇ ਤਲ ਤੇ ਅਤੇ ਕੇਂਦਰਕ ਬਿੱਲੀ ਦੇ ਉੱਪਰ ਮਿਲਦੇ ਹਨ ਜੋ ਪ੍ਰੋਟੀਨ-ਸੰਸ਼ਲੇਸ਼ਨ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਸਹਾਇਕ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ।"},{"question":"Indro misy fehezanteny:Lahatsoratra tsy mirindra entin’ny mpanoratra hanadihadiana sy mamelabelatra lohahevitra iray ny lahatsoratra famotopotoran-kevitra.Inona no fanontaniana azo apetraka momba io ampahan-dahatsoratra io?","answer":"Ny fanontaniana azo apetraka momba io fehezanteny io dia hoe: \\"Inona no atao hoe lahatsoratra famotopotoran-kevitra?\\""},{"question":"Fenoy ny banga _ \\"Ny vorona dia mihinana _ sy _\\"","answer":"Ny vorona dia mihinana kankana sy voa"},{"question":"Ƙirƙiri labarin don kanun labarai mai zuwa: Mutum 45 sun mutu a zanga-zangar adawa da saka hijabi a Iran","answer":"Ku latsa hoton da ke sama don kallon bidiyon: Fiye da mutum 40 ne suka rasa rayukansu a jerin zanga-zangar da ake ta yi ta nuna adawa da mutuwar Mahsa Amini a lokacin da take tsare a hannun jami’an tsaro kan zarginta da rashin sa hijabi. Duk da cewa an katse intanet a ƙasar, ana ci gaba da yaɗa bidiyon da mutane ke zargin an kashe wasu a zanga-zangar. Ƙungiyar kare hakkin bin adam ta Amnesty ta ce a ƙalla yara huɗu jami’an tsaro suka kashe tun farkon zanga-zangar, da aka fara kwana 10 da suka wuce."},{"question":"Niṣe lo yẹ ki wọn maa ge nnkan ọmọkunrin ẹni to ba fipa baayan lo pọ sọnu-Kuyẹ","answer":"Ọgọọrọ awọn to sọrọ nibi apero itagbangba tileegbimọ aṣofin Eko gbe kalẹ l’Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii, lo fi ẹdun ọkan wọn han lori bi idajọ ododo ṣe n falẹ, ti oju ẹjọ n daru, lori iwa ifipanilopọ nipinlẹ Eko, wọn ni afi kijọba tete wa nnkan ṣe si i.Gbọngan apero kan ninu ọgba ile aṣofin naa l’Alausa, Ikẹja, leto ọhun ti waye, awọn aṣofin naa lawọn fẹẹ gba ero araalu lori abadofin kan to da lori iwa ifipabanilopọ, iwa ọdaran abẹle, fifooro ẹni lori ọrọ ibalopọ ati awọn ọrọ to jẹ mọ ọn.Alaaja Onitiri Kuyẹ, mama ẹni aadọrin ọdun kan to sọrọ nibẹ sọ pe ọpọ igba lo maa n ṣe oun ni kayeefi toun ba gbọ iroyin ifipabanilopọ, ati biba ọmọde ṣeṣekuṣe, ṣugbọn alọ ẹjọ lawọn saaba maa n gbọ, awọn ki i ri abọ rẹ. Obinrin naa dabaa pe ki wọn ṣofin lati maa ge nnkan ọmọkunrin ẹni to ba fipa baayan lo pọ sọnu, tabi ki wọn tẹ wọn lọdaa.Abilekọ Ọnasanya Adeyọsọla ṣaroye pe lọpọ igba lawọn agbofinro ki i jẹ ki ẹsun ifipabanilopọ lọ bo ṣe yẹ ko lọ, paapaa to ba ti jẹ laarin tọkọ-taya, o tun beere pe ki wọn ṣofin lati daabo bo olufisun, tori bawọn eeyan ṣe maa n dunkooko mọ ẹni to ba lọọ fẹjọ sun.Nigba to n fesi, Olori awọn aṣofin, Ọnarebu Mudashiru Ọbasa, ẹni ti Ọnarebu Wasiu Sanni Eṣhinlokun, ṣoju fun, sọ pe ninu abadofin tuntun yii, iwe akọsilẹ nipa ẹni to ba jẹbi ifipabanilopọ tabi iwa ipa abẹle, ibaa jẹ ọkunrin tabi obinrin, maa wa, awọn araalu si maa lanfaani si iwe naa, fun iṣẹ iwadii, ati lati dojuti awọn to n hu iru iwa buruku yii, ati pe eto ti wa lati gbe igbimọ kan dide to maa tubọ ṣagbatẹru bi iya to tọ ṣe maa jẹ afipabanilopọ, iwadii ati igbẹjọ ko ṣi ni i falẹ bii tatẹyinwa, tori ọrọ naa ti kuro ni ṣereṣere lorileede yii.Ọrọ to sọ yii ni alaga igbimọ alabẹ-ṣekele lori ọrọ awọn obinrin ati eto leṣẹẹ-lugbẹ, Ọnarebu Mojisọla Alli-Macaulay, to n ṣoju ẹkun idibo Amuwo-Ọdọfin keji, kin lẹyin."},{"question":"கேள்வி: சிறந்த கட்டுரை எழுதுவது எப்படி? பொருத்தமான துணைத் தலைப்புகளுடன் பதிலை விரிவாக விளக்கவும்.","answer":"பதில்: நம் கருத்துக்களை பேச்சு அல்லது எழுத்துக்கள் மூலமாகவே பெரும்பாலும் வெளிப்படுத்துவோம். எழுத்துக்கள் மூலம் வெளிப்படுத்தும் போது குறுஞ்செய்தி, கதை மற்றும் கட்டுரைகளாக வெளிப்படுத்துகிறோம். கட்டுரைகளில் பல வகைகள் உண்டு. அவை விளக்க கட்டுரை, விவாதக்கட்டுரை, பயணக்கட்டுரை மற்றும் அனுபவ கட்டுரை ஆகும்.இவ்வாறு பல கட்டுரை வகைகள் இருந்தாலும் பொதுவாக கட்டுரை எழுதுவது எப்படி என்று பார்க்கலாம்.சிறந்த கட்டுரைக்கான நிலையான துணைத் தலைப்புகள் கீழே எழுதப்பட்டுள்ளன: அ) தொடக்கவுரை அல்லது முன்னுரைஆ) மையக்கருத்து அல்லது பொருள் உரைஇ) முடிவுரைகட்டுரை என்றாலே தொடக்கவுரை, மையக்கருத்து மற்றும் முடிவுரை என்ற இந்த அமைப்பு இருக்கும். இவற்றை விவரித்து எப்படி கட்டுரை எழுதுவது என்று பார்க்கலாம்.அ) தொடக்கவுரை அல்லது முன்னுரை:தொடக்கவுரை அதாவது முன்னுரையை வாசகர்கள் படிக்கும் போதே நாம் சொல்லவரும் தகவல் அல்லது செய்தி தெளிவாக விளங்க வேண்டும். முன்னுரை சிறிய அளவாக இருக்க வேண்டும். கட்டுரையின் பத்தின் ஒரு பங்காக இருப்பது சிறப்பாக இருக்கும்.ஆ) மையக்கருத்து அல்லது பொருள் உரை:முதல் வரியிலேயே மையக்கருத்தை நேரடியாக வெளிப்படுத்துவது சிறப்பு. அதாவது கட்டுரை எதைப் பற்றியது என்பது ஆரம்பத்திலேயே சொல்ல தெரிய வேண்டும். கட்டுரையின் பொருளை விளக்கும் போது பத்தி பிரித்து எழுத வேண்டும்.ஒரு பத்தி (பந்தி) எழுதும் போது அதன் கருத்து முழுமையாக இருக்க வேண்டும். ஒரு பத்தி (பந்தி) முழுமையாக நிறைவடைந்த பின் அடுத்த பத்தியில் (பந்தியில்) வேறு கருத்துக்களை எழுத தொடங்க வேண்டும். பத்தி (பந்தி) பிரிக்கும் போது கருத்தின் அடிப்படையிலே பத்தி பிரிய வேண்டும்.மையக்கருத்தை வெளிப்படுத்தும் இடத்தில் அதற்கான ஆதாரங்கள், சம்பந்தப்பட்ட நிகழ்ச்சிகள் மற்றும் அனுபவங்கள் போன்றவற்றை இணைத்து எழுதுதல் நன்றாக இருக்கும்.இ) முடிவுரைமுடிவுரை என்பது நாம் கூறிய மையக்கருத்தை தெளிவாக வலியுறுத்துவதாக இருக்க வேண்டும். அத்துடன் சொல்லப்பட்ட கருத்துக்களை தொகுத்து கூறுவதாக அமைய வேண்டும். கட்டுரை முடிவுரை மிக நீளமாக எழுதுதல் கூடாது. நான்கு அல்லது ஐந்து வரிகளுக்குள் எழுதுதலே சிறந்த முடிவுரையாக இருக்கும்."},{"question":"\\"Ny teny mamy nolazaikoNanambitamby anaoMatokisa sombinaikoFa tsy hiova hatram’izao!Hatezerako ombieny ombienyNankararirary foAza raisinao irenyAoka hivalona avokoa!Ianao irery no nilaikoIanao ilay nofinidyMahay mandamindamina ny saikoDiamondra sarobidy!Raha misy ny hadalakoOlombelona tokoaAoka re mba hofafàkoDia hovaiko ho zava-tsoa!Ny sangisangy izay fanaoHorokoroka fahinyRaha mety re ianaoAveriko eto ankehitriny!Ny bedibedy izay tsy tantyIzay nandreraka ny lohaTsy ataoko intsony mandra-matyIzao dia izao aho dia hiova fo!\\". Inona ny lohahevitr'io lahatsoratra eo ambony io?","answer":"Ny lohahevitr'io lahatsoratra eo ambony io dia fitiavana."},{"question":"(ayabaxosha. Bathi uma besithela laba bakaMgqabula,ayabuya.Akhuza izaga.)Kula! Kula! Kula! (Ekhuza isaga sabo.)Kula! Kula! Kula!He ... be!Wusuthu!Hebe!Wusuthu!Zikude; Salimani ...! (Uhlaba ihubo.)(Avuma ihubo.) ZiseSamvula!Zikude ...!Wadondolozela ngehhash' elimhlophe!Zikude; Salimani!ZiseSamvulaZikude! (Ushaya phansi ngonyawo ukhomba phansi ngesizenze.)(ayasina alingisa uNomehlo.)WadondolozelaNgehhash' elimhlophe!Zikude Sali ... (Uyasina. Ukhomba ngaphesheya koMngeni.)Zisesa. (Akhomba lapho kusithela ngakhona abakaMgqabula.)Zisesa ... (Enza njengoNomehlo.)(Kungazelelwe amabutho ezibusela kwamane kwathi nje memfuOnogqayi bawakaka.)1. Ngabe isenzo sikaMphiliphili sokuhambisana noHulumeni kaZithulelesamukelekile yini kuwe? Sekela impendulo yakho.","answer":"Asamukelekile. UMphiliphili wayengenye yezinduna zeNkosi uSalimani.Ngako-ke uMphiliphili akakhombisanga ukwethembeka eNkosini yakheuSalimani unquma ukukhohlisa iNkosi yakhe, ukukhetha uhlangothingobhontshisi omhlophe, wamukela imali evela kuhulumeni wabelungu ukuzeindawo yeNkosi uSalimani itholwe yibo abelungu."},{"question":"أجب على السؤال اللي جاي. مين بيفوز في نهاية فيلم مباراة الحقد؟","answer":"الجواب: شفرة، واللى لعب دوره سلفستر ستالونى"},{"question":"Apakah lagu kebangsaan Afghanistan? ","answer":"Lagu kebangsaan Afghanistan ialah Sououd-e-Melli."},{"question":"பின்வரும் சொற்களைப் பயன்படுத்தி தொடர்களை உருவாக்குக:மாணவர்கள், ஆசிரியர், பாடவேளை, கரும்பலகை, புத்தகம், அறை, எழுதுகோல், கல்லூரி, அழிப்பான்,  வழிபாட்டுக்கூட்டம், சீருடை, உயர்நிலை, மடிக்கணினி","answer":"கொடுக்கப்பட்டுள்ள சொற்களைப் பயன்படுத்தி தொடர்கள்: 1. மாணவர்கள் உயர்நிலை அடைய வேண்டும் என்றார் ஆசிரியர்.2. மாணவர்களே! எழுதுகோலும் அழிப்பானும் கொண்டு வாருங்கள் என்றார் ஆசிரியர்.3. பாடவேளையின் பொழுது ஆசிரியர் கரும்பலகையில் எழுதினார்.4. மாணவர்கள் பாடவேளைக்குரிய புத்தகங்களைக் கொண்டுவரவில்லை.5. வழிபாட்டுக் கூட்டத்தில் மடிக்கணினி வழங்கப்பட்டது.6. ஆசிரியர் அறையிலிருந்து புத்தகம் எடுத்து வா.7. கல்லூரி மாணவர்களுக்கு மடிக்கணினி தேவை.8. சீருடை அணிந்தே வழிபாட்டுக்கூட்டத்திற்கு வரவேண்டும்.9. கரும்பலகையை அழிப்பானால் சுத்தம் செய்தான்.10. சீருடையும், மடிக்கணினியும் அரசு விலையின்றிக் கொடுக்கிறது."},{"question":"Menene sunan ƙauyen Mohamed Seghir Boushaki?","answer":"Sunan ƙauyen Mohamed Seghir Boushaki, Thala Oufella."},{"question":"Derin öğrenme'yi nasıl öğrenebilirim? Bana uzun ve detaylı bir yol haritası verebilir misin?","answer":"Temel adımlar:1. Temel Matematik: Lineer cebir, olasılık, istatistik ve hesaplama teorisi hakkında güçlü bir temel oluşturun.2. Python Öğrenin: Python programlama dilini öğrenin ve veri işleme kütüphanelerini (numpy, pandas, Matplotlib) kullanmayı öğrenin.3. Derin Öğrenme Kavramları: Temel derin öğrenme kavramlarını öğrenin - yapay sinir ağları, aktivasyon fonksiyonları, kayıp fonksiyonları, optimizasyon algoritmaları vb. 4. Derin Öğrenme Kitapları ve Kaynaklar: İyi bir derin öğrenme kitabı okuyun ve online kaynakları takip edin (Coursera, edX, Fast.ai).5. Pratik Uygulamalar: Projeler yaparak deneyim kazanın - TensorFlow veya PyTorch kullanarak örnek projeler geliştirin.6. Model Eğitimi: Büyük veri setleriyle derin öğrenme modellerini eğitin ve hiperparametre ayarlamaları yapın.7. Gelişmiş Konular: GAN'lar, RNN'ler, CNN'ler gibi gelişmiş derin öğrenme konularını öğrenin.8. Araştırma ve İnovasyon: Derin öğrenme alanında güncel araştırmaları takip edin ve yeni yöntemler geliştirin.9. Topluluk Katılımı: Derin öğrenme topluluğuna katılın, konferanslara katılın ve deneyimlerinizi paylaşın.Bu adımları takip ederek kendiniz için bir derin öğrenme yol haritası oluşturabilirsiniz."},{"question":"Ngọn núi nào được mệnh danh là Đệ nhất thiên sơn của tình Tây Ninh?","answer":"Núi Bà Đen, ngọn núi cao nhất miền Nam Việt Nam và được mệnh danh \\"Đệ nhất thiên sơn\\", có chiều cao 986 m, cách thành phố Tây Ninh khoảng 11 km về hướng Đông Bắc và nằm trong quần thể di tích văn hóa - lịch sử Tây Ninh.   "},{"question":"Napisz ciąg dalszy: Sztafeta 3 × 1000 metrów mężczyzn – jedna z konkurencji biegowych rozgrywanych podczas lekkoatletycznych europejskich igrzysk halowych","answer":"w hali Sportovní hala w Pradze. Rozegrano od razu bieg finałowy 12 marca 1967. Zwyciężyła reprezentacja Republiki Federalnej Niemiec. Konkurencja ta po raz pierwszy pojawiła się w programie igrzysk."},{"question":"Tiṣa fipa ba ọmọ ọdun mejila lo pọ n’Ilọrin, awọn ọlọpaa ti mu un","answer":"Ọwọ ọlọpaa agbegbe Adewọle, niluu Ilọrin, ti tẹ olukọ ẹni ọdun mejilelọgbọn kan, Ahmed Yusuf, to n gbe ni Gaa-Odota, lori ẹsun pe o fipa ba ọmọ ọdun mejila kan laṣepọ.Afurasi ọhun toun pẹlu obi ọmọbinrin naa jọ jẹ ayalegbe ni wọn lo fọgbọn fa oju iyẹn mọra lati ṣe aburu to wa lọkan rẹ.ALAROYE gbọ pe aimọye igba lo ti ba ọmọ naa lo pọ ko too di pe ọwọ palaba rẹ ṣẹgi.Gbogbo igba ti Yusuf fi n ba ọmọ yii laṣepọ ni tipa, o maa n halẹ mọ ọn pe ko gbọdọ sọ fun ẹnikẹni. O ni to ba sọ, ọjọ naa lo maa ri aye mọ.Ibẹru ohun to sọ yii ni ko jẹ ki ọmọbinrin naa le sọ fun ẹnikẹni. Ṣugbọn eyi ti Yusuf ṣe gbẹyin lọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ni akara rẹ fi tu sepo.Bawọn ayalegbe yooku ṣe mu afurasi naa ni wọn wọ ọ lọ si tesan ọlọpaa lati ṣalaye ara rẹ.ALAROYE tiẹ gbọ pe awọn obi rẹ ti n sa gbogbo ipa lati mu ki obi ọmọbinrin naa jawọ lori ẹjọ ọhun, ṣugbọn awọn yẹn ta ku pe o gbọdọ jẹ iya to ba tọ si i.Nibi ti wọn ni kinni ọhun le de, ẹgbẹ awọn agbẹjọro obinrin, International Federation of Women Lawyers (FIDA), ti da si ọrọ naa, wọn ni awọn yoo tọpinpin ẹjọ naa titi tile-ẹjọ yoo fi ṣedajọ ododo fun afurasi naa."},{"question":"Kodwa nithi uza lapha ekhaya lo muntu?Sengathi. Kodwa uyambona baba ukuthi ubani?Sengathi umuntu omdala nje?Ngabe kushone bani pho?Uza lapha impela. Hawu nkosi yami. Kodwa ngabe ukufa kusifunanilapha ekhaya?Sengathi umamezala lo? Uyena impela.UMaMbatha?Uyena kanye baba.(Amemeze) Siphuthume bo! Sekugadlephi ukufa na?(Ebalisa) Yeka ngengane yami. Nokwenza isisele yodwa vo.Iyiphi-ke leyo ngane?(Ekhala) UDumisani (Hhi … hhi) zimgwazile izigebengu zikamakoti.(Hhi … hhi)Umakoti waphi?Yena (Hhi … hhi) lo. (Akhombe uThenjiwe)Zimgwaza kuphi? Nini? Hhawu weSimakade! Uyaphila?Kahle ngemibuzo eminingi kangaka. Ngeke siluzwe kahle udaba.Ugwazwe ubani uDumisani?(Hhi … hhi) Isoka likaThenjiwe (Hhi …)Hhayi bo! Anginasoka mina. (Ethukile)Kodwa yini le oyenzayo Thenjiwe? Usuhambe wafuna abantuukuba bagwaze umfowabo kamkhwenyana. Khona ungamfuniusungambulala pho?Hhawu Sebawoti. Kanti umuntu uyophumula nini emhlabeni. Ushonileyini umfana?1. Ubani lona ababembona abakwaMondise eza ekhala engabacaceli kahleukuthi ungubani?","answer":"uMaMbatha√/ uninazala kaThenjiwe√/ umlingani kaMondise noMaMkhize.√/unina kaDumisani√/ inkosikazi kaZungu"},{"question":"Ibinzana 1: Emva kwexesha lonyaka ngo1971, uEd Farmer wathengiswa yiTigers kwiCleveland - Indians ngokutshintshiselana noCollins, kunye noTom Timmermann. Ibinzana lesi-2: Emva kwexesha lonyaka lowe-1971, uEd Farmer wathengiswa yiTigers kunye noTom Timmermann kwiCleveland Indians ngokutshintshiselana noCollins. Umbuzo: Ngaba ibinzana 1 nebinzana 2 zithetha into enye? Ewe okanye Hayi?","answer":"Ewe"},{"question":"ഇനിപ്പറയുന്ന വാക്യങ്ങൾ നൽകിയിരിക്കുന്നു:വാക്യം 1: ഞാൻ ഒരു സുഹൃത്തിനോടൊപ്പം യൂണിവേഴ്സിറ്റിയിലേക്ക് നടന്നു.വാചകം 2: ഞാനും എന്റെ ഒരു സുഹൃത്തും ഒരുമിച്ച് ക്യാമ്പസിലേക്ക് പോയി.മുമ്പത്തെ വാക്യങ്ങൾ ഒരേ കാര്യത്തെക്കുറിച്ചാണോ സംസാരിക്കുന്നത്?","answer":"അതെ, രണ്ട് വാക്യങ്ങളും രണ്ട് സുഹൃത്തുക്കൾ ഒരുമിച്ച് യൂണിവേഴ്സിറ്റിയിൽ പോകുന്നതിനെക്കുറിച്ച് സംസാരിക്കുന്നു."},{"question":"السؤال: ما هي أنواع الشروخ غير الإنشائية ؟","answer":"شروخ تحدث نتيجة درجة حرارة الجو، شروخ انكماش الجفاف، شروخ الانكماش اللدن، شروخ الانكماش الحراري."},{"question":"كمل القصيدة هذهيا ليل وصل للاحبه مقاااااليو اهدي لهم مني تحايا كثيرهلمن غلاهم ساكناً في خياليو حبهم يفوق حجم الجزيرهلا شفتهم يرتاح قلبي و باليو العين تذرف بالدموع الغزيره","answer":"اخوان.صحبتهم ترا راس ماليتاج الوفا مثل النجوم المنيرةمعدن ذهب ما يختلف باي حاليما حد يبدل بالذهب مال غيرهالله يوفق كل وافي و غااليو يحفظه في كل قرية و ديرةاحباب تسأل عن حياتي و حاليو هم بقلبي يسكنوا في ضميره."},{"question":"问题：三星公司在可持续发展方面有何努力？","answer":"答案：三星公司致力于可持续发展，包括减少碳足迹、提倡循环经济和社会责任等方面的努力。"},{"question":"ਇੱਕ ਵਿਆਹ ਦੀ ਪਰਿਭਾਸ਼ਾ ।","answer":"ਹੈਮਿਲਟਨ ਦੇ ਅਨੁਸਾਰ, “ਇੱਕ ਵਿਆਹ, ਵਿਆਹ ਦੀ ਉਹ ਕਿਸਮ ਹੈ ਜਿਸ ਵਿਚ ਕੋਈ ਵੀ ਆਦਮੀ ਇੱਕ ਤੋਂ ਜ਼ਿਆਦਾ ਔਰਤਾਂ ਨਾਲ ਇੱਕ ਹੀ ਸਮੇਂ ਵਿਆਹ ਸੰਬੰਧ ਸਥਾਪਿਤ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦਾ ।”"},{"question":"Àpàlà","answer":"Àpàlà jẹ ẹ̀yà orin, tí a múwá láti ọ̀dọ̀ àwọn .Yorùbá ní Nàìjíríà. Ó jẹ́ èyí tí ó gùn lé sítáì pakọ́sàn tí ó gbẹ̀rẹ̀gẹ̀jigẹ̀ ní òpin ọdún 1930 lọ sókè, ní ìgbà tí wọ́n ń lò ó láti jí àwọn olùsìn lẹ́yìn ààwẹ̀ lásìkò oṣù mímọ́ Lámúláánà ti àwọn ìmọ̀le. Ìmìtìtì àpàlà gbòòrò si pẹ̀lú àsìkò, ó fi orin Kúbànì ṣe àtẹ̀gùn tí ó sì di gbajú-gbajù ní Kánádà. Láìpẹ́ ó di èyí tí ẹ̀sìn kìí ṣe àkòrí rẹ̀. Lára ohun èlò rẹ̀ ni ṣẹ̀kẹ̀rẹ̀, àgídìgbo, agogo, bẹ́ẹ̀ náà sì ni ìlù dùndún méjì tàbí mẹ́ta.Dájúdájú Hárúnà Ìṣọ̀lá ni olórin àpàlà tí ó gbajúmọ̀ jùlọ nínú ìtàn Nàìjíríà. Àwọn mìíràn le lòdì sí èyí pé Àyìnlá Ọmọwúrà ni wọ́n mọ̀ jù, tí ó sì jẹ́ olórin àpàlà tí ó soríire jùlọ. Àwọn méjèèjì ni ó kó ipa mọyàmí nínú mímú ẹ̀yà orin yìí di ìlúmọ̀ọ́ká, ó sì yàtọ̀ sí, ó dàgbà ju, ó sì nira káká láti mọ̀ ju Fújì lọ. Bí ó tilẹ̀ jẹ́ pé Àyìnlá Ọmọwúrà kú nígbà tí ó wà ní ọmọ ogójì ọdún ó lé díẹ̀ ní ọdún 1980. Ó ṣe àwo tí ó ju ogún lọ, tí ó sì jẹ́ pé gbogbo wọn ni ó ṣe ní àṣeyọrí. Bí ó tilẹ̀ jẹ́ pé Fújì sì dúró gẹ́gẹ́ bí ẹ̀ya orin ìbílẹ̀ tí ó ṣe pàtàkì jùlọ láàrin àwọn Yorùbá ní Nàìjíríà, àpàlà sì gbajúmọ̀ dáadáa láàrin àwọn ẹ̀yà Yorùbá tí ó jẹ́ Mùsùlùmí. Ọ̀nà ọ̀tọ̀ ni a ti gbọ́dọ̀ máa dárúkọ ọmọ Hárúnà Ìṣọ̀lá, Músílíù Hárúnà Ìṣọ̀lá ẹni tí wọn ń gbóríyìn fún nípa mímú àpàlà kúrò nípò òkú, tí ó sì nìkàn ṣe agbátẹrù àjíǹde àpàlà ti ọdún 2000 pẹ̀lú àwo orin rẹ̀ ti ọdún 2000 (tí ó pe ní 'Sóyòyò) Músílíù ti ṣe àṣeyọrí nípa mímú kí orin àpàlà fẹjú síi, sí etíìgbọ́ àwọn ọ̀dọ́, ó ṣe bẹ́ẹ̀ mí èémì ọ̀tun sí inú ẹ̀yà orin yìí bẹ́ẹ̀ náà ni ó mú àṣà (iṣẹ́ takuntakun bàbá rẹ̀) wà láàyè. Ó gba oríyìn mímú ẹ̀yà orin yìí gbajúmọ̀ padà èyí tí ó ti ń di ti àwọn Mùsùlùmí ẹ̀yà Yorùbà ayé àtijọ́. Àṣeyọrí àwo orin 'Sóyòyò' túmọ̀ pé ọ̀dọ́ (lọ́pọ̀ ìgbà onígbàgbọ́ tàbí abọgibọ̀pẹ̀) òde òní ti Yorùbá ti wá ń ṣàfihán ìfẹ́ wọn nínú orin àpàlà. A lè gbọ́ orin rẹ̀ lọ́pọ̀ ìgbà ní ilé iṣẹ́ ẹ̀rọ asọ̀rọ̀mágbèsì káàkìri ilẹ̀ Yorùbá."},{"question":"ඇල්සයිමර් සහ ඩිමෙන්ශියා ප්‍රතිකාර වල අනාගතය","answer":"එක්සත් රාජධානියේ ඇල්සයිමර් පර්යේෂණ ආයතනයේ පර්යේෂණ ප්‍රධානී වෛද්‍ය සාරා ඉමරිසියෝ පවසන පරිදි, ඇල්සයිමර් රෝගය සඳහා සායනික අත්හදා බැලීම් වලදී ඖෂධ 150 කට වඩා තිබෙන නමුත් ඇය අනතුරු අඟවන්නේ මෙම ස්ථානයේ සිට රෝගියෙකු විසින් අනුමත කර භාවිතයට සූදානම් වීම දක්වා කාලය ගත වනු ඇති බවයි.ඇය වැඩි දුරටත් පැවසුවේ \\"අනාගතයේ දී ඖෂධ ප්‍රතිකාර සහ ජීවන රටාවේ වෙනස්කම් ඒකාබද්ධ කරන උපාය මාර්ග ඩිමෙන්ශියාවේ බලපෑම සීමා කිරීම සඳහා වඩාත් ඵලදායී විය හැකිය. නව ඖෂධ වර්ධනය වීමට වසර ගණනාවක් ගත වන අතර, ජීවන රටාවේ වෙනස්කම් අප සැමට බලා ගත හැකිය.\\" යනුවෙනි.අවසාන වශයෙන්, විවිධ සෞඛ්‍ය සම්පන්න ජීවන රටාවක් අනුගමනය කිරීමෙන් ඇල්සයිමර් වර්ධනය වීමේ සම්භාවිතාවය අඩු කර ගත හැක. කෙසේ වෙතත්, වෛද්‍ය විද්‍යාව වර්ධනයත් සමඟ, ඩිමෙන්ශියා රෝගී තත්ත්වයට තුඩු දෙන මෙම ප්‍රධාන කරුණට එරෙහිව සටන් කිරීම වෙනුවෙන් එය වැඩි කාර්යභාරයක් ඉටු කළ යුතුය."},{"question":"はじめに油断させ、後はすばやく行動せよという意味の言葉で「始めは処女の如く」といえば「後は何の如く」と続くでしょう？","answer":"脱兎"},{"question":"Explain the following joke:Q: Why don't scientists trust atoms?A: Because they make up everything!","answer":"Everything is made of atoms.  Yes, those atoms, the ones that are found on the periodic table of the elements.  It is still hard for me to believe that those little atoms make up the air we breathe, the trees that grow, the metal in my fork and knife.  In this case, to make up something means that it is a part that makes up the whole of something.To make up also means to invent or to create.  When authors write a new story they make up that story.  To make something up can also mean to lie.  If a student arrives late to class he or she might make up a story about the late arrival; a student might make up a story about the missing homework (“My dog ate it!!”).This joke is funny because it plays with the words make up, meaning the parts of something or inventing a story.  And you can’t trust someone who is always making things up!"},{"question":"Olóṣèlú wo ló borí ìdìbò ààrẹ ní orílẹ̀-èdè South Africa l'áìpẹ́?","answer":"Cyril Ramaphosa ni."},{"question":"Complete la siguiente frase:  Fue creado y proclamado Cardenal por el beato Juan Pablo II en el consistorio del 21 de octubre de 2003, con el título de San Jerónimo de los Croatas. Fue elector en los cónclaves de 2005 y","answer":"En el año 2013"},{"question":"Fulani darandaran ṣa ọga ileewe kan yannayanna lọna oko ẹ n’Igangan","answer":" Bii igba tawọn alapata ba kun maaluu ti wọn fẹẹ ta, bẹẹ lọkunrin Fulani darandaran kan ṣe ṣa baba agbalagba ẹni ọdun mejilelọgọta kan, Modele Ọjẹdokun, niṣaakuṣaa lọna oko arojẹ ẹ, diẹ lo ku ki baba naa dero ọrun. Ọpẹlọpẹ awọn alaaanu kan to tete ṣaajo baba naa, ti wọn sare gbe e de ọsibitu. Ṣugbọn pẹlu ẹ naa, Ọlọrun nikan ni yoo jẹ ki baba naa ṣi le fọwọ ọhun ṣe nnkan.Ni nnkan bii aago mẹta ọsan irọlẹ ọjọ Ẹti, Furaidee, ni baba to ti figba kan jẹ ọga agba (principal) ileewe girama ilu Igangan naa dagbere fawọn araale ẹ pe oun fẹẹ sare de oko oun, wọn loko naa ko ju bii kilomita mẹrin siluu Igangan, nijọba ibilẹ Ariwa Ibarapa lọ.Elubọ ni wọn ni baba naa loun sa sori apata kan to wa leti oko naa, o si reti pe elubọ naa aa ti gbe, o fẹẹ lọọ ka a ki ojo ma tun ba a jẹ.Wọn ni baba oṣiṣẹ-fẹyinti naa royin pe boun ṣe maa yọju soko ọhun, niṣe loun ba Fulani darandaran kan to n fi maaluu jẹ awọn elubọ ọhun, wọn si ti jẹ ẹ kọja ilaji. Eyi lo mu ki ọkunrin naa beere lọwọ Fulani darandaran to lugọ sabẹ igi kan nitosi oko naa pe ki lo fa a to fi huwa ika bẹẹ. Wọn ni kaka ki Fulani yii rojọ tabi bẹbẹ, niṣe lo fa ida yọ ninu apo to gbe kọ’pa, lo ba bẹrẹ si i ṣa baba onibaba yii.Baba naa ni niṣe ni Fulani naa mura lati pa oun, tori atari oun lo fẹẹ fi ida ṣa, koun too fi ọwọ gba a, lo ba bẹrẹ si i ṣa oun lọwọ ati apa yannayanna, boun ṣe n sa lọ ni Fulani naa n le oun bọ, igba to ṣe diẹ lo pada lẹyin oun.O ni iboosi toun fi bọnu lo mu kawọn eeyan to wa lawọn oko mi-in atawọn ti wọn n tọ ọna naa bọ jade soun, ọpẹlọpẹ wọn ni wọn sare gbe baba naa sori ọkada, ti wọn si gbe e lọ sọsibitu aladaani Akintọla to wa niluu Igangan, ibẹ ni baba naa ti n gba itọju lọwọ.Gẹgẹ bi oluṣekokaari ẹgbẹ awọn ọdọ ilu naa, Ọgbẹni Ọladokun Ọladiran, sọ pe awọn ti fi iṣẹlẹ yii to awọn agbofinro leti ni teṣan ọlọpaa ilu Igangan, ṣugbọn titi di ba a ṣe n sọrọ yii, o lawọn ọlọpaa o ti i ṣe nnkan kan nipa ẹ.A ṣapa lati ba ọga ọlọpaa teṣan ilu Igangba ṣọrọ, ṣugbọn ipe ta a fi ranṣẹ si aago rẹ ko wọle."},{"question":"Sentença 1: Em Novembro de 2017, a Starbucks vendeu a Tazo à Unilever por 384 milhões de dólares. Sentença 2: Em Novembro de 2017, a Starbucks Tazo vendeu a Unilever por 384 milhões de dólares. Pergunta: A frase 1 e a frase 2 expressam o mesmo significado? Sim ou não?","answer":"Não."},{"question":"السؤال: شحال هو العدد ديال جزر الكناري الأساسية؟","answer":"الإجابة:  4 ديال الجزر وجزر الكناري او جزر الخالدات ارخبيل جزر تابع لاسبانيا فالمحيط الاطلسي فيه حكم ذاتي. كاينقسم لجوج ديال المقاطعات:  سانتا كروث دي تينيريفه ولاس بالماس. وفيه اربعه ديال الجزر اساسيه وتيتواجد امام الشواطئ المغربيه"},{"question":"Ahoana ny fampielezan-kevitry ny kandidà ho filoham-pirenena?","answer":"Amin’ny alalan’ny kabary, adihevitra, dokam-barotra ary fihaonana amin’ny mpifidy."},{"question":"文章からキーワードを選び、その解釈を述べなさい。 「バーグルエン哲学・文化賞」は、7年前にアメリカの研究所が「哲学のノーベル賞」にしたいと考えて作った賞です。人間が自分のことを深く知ることや人間が前に進んでいくことができるように、すばらしい研究をした人に毎年贈っています。賞金は100万ドルです。今年は、哲学を研究している柄谷行人さんが、アジアで初めてこの賞をもらいました。柄谷さんは兵庫県尼崎市出身で、81歳です。夏目漱石などの作家についての本や、政治経済学、哲学の歴史についての本も書いています。賞を贈った研究所は、柄谷さんの研究で、民主主義や資本主義が深くわかるようになったと話しています。柄谷さんは「自分がこのような大きな賞をもらうとは思っていなかったので、びっくりしました。専門以外にもいろいろな研究をしてきたことに意味があると言ってもらいました」と喜んでいました。","answer":"この文章に含まれるキーワードとその解釈は以下です。- 研究所: 1）ものごとを研究する所。研究をする施設。- 哲学: 1）ものごとの、大もとのわけや、理屈を研究する学問。- ノーベル賞: 1）学問や世界の平和のためにつくす立派な仕事をした人に、毎年与えられる賞。化学者ノーベルの遺言で、この制度ができた。- 賞: 1）ほめる。たたえる。2）ほうび。3）味わって楽しむ。- 人間: 1）人。人類。2）人がら。人物。- 贈っ: 1）品物を人にあげる。プレゼントする。2）手柄のあった人に、位や勲章などを与える。- 賞金: 1）ほうびのお金。- ドル: 1）アメリカ・カナダなどで使われているお金の単位。一ドルは100セント。2）お金。- 出身: 1）その土地で生まれたり、その学校を卒業したりすること。- 夏目漱石: 1）（1867～1916）明治・大正時代の小説家。「吾輩は猫である」「坊っちゃん」などを書いた。- 作家: 1）詩歌や小説・童話・絵画などの芸術作品を作る人。- 民主主義: 1）国を治める権利が国民にあり、国民全体の幸せや利益を考えて国を治めようとする考え方。デモクラシー。- 資本主義: 1）資本家が労働者をやとって事業を行い、品物を生産する経済の仕組み。"},{"question":"UTS ٹایم زون کے بارے میں کچھ بتایں۔","answer":"متناسق عالمی وقت[حوالہ درکار] یا UTC، بنیادی وقت کا عالمی معیار ہے جس کے ذریعے دنیا بھر میں گھڑیوں اور ان پہ موجود وقت کو کنٹرول کیا جاتا ۔ یہ اوسط شمسی وقت کے تقریباً ایک سیکنڈ کے اندر اندر ہوتا ہے (جیسے UT1 ) 0° طول البلد پر ( IERS حوالہ میریڈیئن میں اس وقت استعمال شدہ پرائم میریڈیئن کے طور پر) اور اسے دن کی روشنی کی بچت کے وقت کے لیے ایڈجسٹ نہیں کیا گیا ہے۔ یہ مؤثر طریقے سے گرین وچ مین ٹائم (GMT) کا جانشین ہے۔دنیا بھر میں وقت اور فریکوئنسی ٹرانسمیشن کے ہم آہنگیت 1 جنوری 1960 کو شروع کیا گیا ۔ UTC کو پہلی بار باضابطہ طور پر CCIR Recommendation 374، Standard-frequency and Time-Signal Emissions کے طور پر 1963 میں اپنایا گیا تھا، لیکن UTC کا سرکاری مخفف اور Coordinated Universal Time (فرانسیسی مساوی کے ساتھ) کا سرکاری انگریزی نام 1967 تک نہیں اپنایا گیا تھا۔ [1]سسٹم کو کئی بار ایڈجسٹ کیا گیا ہے، جس میں ایک مختصر مدت بھی شامل ہے جس کے دوران ٹائم کوآرڈینیشن ریڈیو سگنلز UTC اور \\"اسٹیپڈ اٹامک ٹائم (SAT)\\" دونوں کو نشر کرتے ہیں اس سے پہلے کہ ایک نیا UTC 1970 میں اپنایا گیا اور 1972 میں نافذ کیا گیا۔ اس تبدیلی نے مستقبل کی ایڈجسٹمنٹ کو آسان بنانے کے لیے لیپ سیکنڈز کو بھی اپنایا۔ اس CCIR کی سفارش 460 \\"میں کہا گیا ہے کہ ؛(a) کیریئر فریکوئنسی اور وقت کے وقفوں کو مستقل برقرار رکھا جانا چاہئے اور SI سیکنڈ کی تعریف کے مطابق ہونا چاہئے؛(b) مرحلہ وار ایڈجسٹمنٹ، جب ضروری ہو، یونیورسل کے ساتھ تخمینی معاہدے کو برقرار رکھنے کے لئے بالکل 1 s ہونا چاہئے۔ وقت (UT)؛اور(c) معیاری سگنلز میں UTC اور UT کے درمیان فرق کی معلومات ہونی چاہیے۔\\" [2]وزن اور پیمائش پر جنرل کانفرنس نے UTC کو ایک نئے نظام کے ساتھ تبدیل کرنے کی قرارداد منظور کی جو 2035 تک لیپ سیکنڈز کو ختم کر دے گی [3] ۔UTC کے موجودہ ورژن کی تعریف بین الاقوامی ٹیلی کمیونیکیشن یونین کی سفارش (ITU-R TF.460-6)، معیاری فریکوئنسی اور ٹائم سگنل کے اخراج ، [4] کے ذریعے کی گئی ہے اور یہ بین الاقوامی ایٹمی وقت (TAI) پر مبنی ہے جس میں لیپ سیکنڈز شامل کیے گئے ہیں۔ TAI اور زمین کی گردش سے ماپے گئے وقت کے درمیان جمع فرق کی تلافی کے لیے فاسد وقفے [5] UTC کو 0.9 کے اندر رکھنے کے لیے ضروری طور پر لیپ سیکنڈز ڈالے جاتے ہیں۔ یونیورسل ٹائم کے UT1 ویرینٹ کے سیکنڈز۔ آج تک داخل کیے گئے لیپ سیکنڈز کی تعداد کے لیے \\" لیپ سیکنڈز کی موجودہ تعداد \\" سیکشن دیکھیں۔متناسق عالمی وقت[حوالہ درکار] یا UTC، بنیادی وقت کا عالمی معیار ہے جس کے ذریعے دنیا بھر میں گھڑیوں اور ان پہ موجود وقت کو کنٹرول کیا جاتا ۔ یہ اوسط شمسی وقت کے تقریباً ایک سیکنڈ کے اندر اندر ہوتا ہے (جیسے UT1 ) 0° طول البلد پر ( IERS حوالہ میریڈیئن میں اس وقت استعمال شدہ پرائم میریڈیئن کے طور پر) اور اسے دن کی روشنی کی بچت کے وقت کے لیے ایڈجسٹ نہیں کیا گیا ہے۔ یہ مؤثر طریقے سے گرین وچ مین ٹائم (GMT) کا جانشین ہے۔دنیا بھر میں وقت اور فریکوئنسی ٹرانسمیشن کے ہم آہنگیت 1 جنوری 1960 کو شروع کیا گیا ۔ UTC کو پہلی بار باضابطہ طور پر CCIR Recommendation 374، Standard-frequency and Time-Signal Emissions کے طور پر 1963 میں اپنایا گیا تھا، لیکن UTC کا سرکاری مخفف اور Coordinated Universal Time (فرانسیسی مساوی کے ساتھ) کا سرکاری انگریزی نام 1967 تک نہیں اپنایا گیا تھا۔ [1]سسٹم کو کئی بار ایڈجسٹ کیا گیا ہے، جس میں ایک مختصر مدت بھی شامل ہے جس کے دوران ٹائم کوآرڈینیشن ریڈیو سگنلز UTC اور \\"اسٹیپڈ اٹامک ٹائم (SAT)\\" دونوں کو نشر کرتے ہیں اس سے پہلے کہ ایک نیا UTC 1970 میں اپنایا گیا اور 1972 میں نافذ کیا گیا۔ اس تبدیلی نے مستقبل کی ایڈجسٹمنٹ کو آسان بنانے کے لیے لیپ سیکنڈز کو بھی اپنایا۔ اس CCIR کی سفارش 460 \\"میں کہا گیا ہے کہ ؛(a) کیریئر فریکوئنسی اور وقت کے وقفوں کو مستقل برقرار رکھا جانا چاہئے اور SI سیکنڈ کی تعریف کے مطابق ہونا چاہئے؛(b) مرحلہ وار ایڈجسٹمنٹ، جب ضروری ہو، یونیورسل کے ساتھ تخمینی معاہدے کو برقرار رکھنے کے لئے بالکل 1 s ہونا چاہئے۔ وقت (UT)؛اور(c) معیاری سگنلز میں UTC اور UT کے درمیان فرق کی معلومات ہونی چاہیے۔\\" [2]وزن اور پیمائش پر جنرل کانفرنس نے UTC کو ایک نئے نظام کے ساتھ تبدیل کرنے کی قرارداد منظور کی جو 2035 تک لیپ سیکنڈز کو ختم کر دے گی [3] ۔UTC کے موجودہ ورژن کی تعریف بین الاقوامی ٹیلی کمیونیکیشن یونین کی سفارش (ITU-R TF.460-6)، معیاری فریکوئنسی اور ٹائم سگنل کے اخراج ، [4] کے ذریعے کی گئی ہے اور یہ بین الاقوامی ایٹمی وقت (TAI) پر مبنی ہے جس میں لیپ سیکنڈز شامل کیے گئے ہیں۔ TAI اور زمین کی گردش سے ماپے گئے وقت کے درمیان جمع فرق کی تلافی کے لیے فاسد وقفے [5] UTC کو 0.9 کے اندر رکھنے کے لیے ضروری طور پر لیپ سیکنڈز ڈالے جاتے ہیں۔ یونیورسل ٹائم کے UT1 ویرینٹ کے سیکنڈز۔ آج تک داخل کیے گئے لیپ سیکنڈز کی تعداد کے لیے \\" لیپ سیکنڈز کی موجودہ تعداد \\" سیکشن دیکھیں۔ٹائم زونز کو عام طور پر گھنٹوں کی عددی تعداد کے حساب سے UTC سے مختلف قرار دیا جاتا ہے، [19] حالانکہ اگر ذیلی سیکنڈ کی درستگی کی ضرورت ہو تو ہر دائرہ اختیار کے قوانین سے مشورہ کرنا پڑے گا۔ کئی دائرہ اختیار نے ٹائم زونز قائم کیے ہیں جو UT1 یا UTC سے آدھے گھنٹے یا سہ ماہی گھنٹے کی عجیب عدد عدد سے مختلف ہیں۔کسی مخصوص ٹائم زون میں موجودہ سول ٹائم کا تعین UTC آفسیٹ کے ذریعہ بیان کردہ گھنٹوں اور منٹوں کی تعداد کو جوڑ کر یا گھٹا کر کیا جا سکتا ہے، جو مغرب میں UTC−12:00 سے مشرق میں UTC+14:00 تک ہے (دیکھیں فہرست UTC ٹائم آفسیٹس کا )۔UTC کا استعمال کرتے ہوئے ٹائم زون کو بعض اوقات UTC±00:00 یا حرف Z سے ظاہر کیا جاتا ہے جو کہ مساوی سمندری ٹائم زون (GMT) کا حوالہ ہے، جسے تقریباً 1950 سے Z سے ظاہر کیا جاتا ہے۔ ٹائم زونز کی شناخت حروف تہجی کے یکے بعد دیگرے حروف سے کی گئی تھی اور گرین وچ ٹائم زون کو Z سے نشان زد کیا گیا تھا کیونکہ یہ اصل کا مقام تھا۔ یہ خط صفر کے اوقات کی \\"زون کی تفصیل\\" کا بھی حوالہ دیتا ہے، جو 1920 سے استعمال ہو رہا ہے (دیکھیں ٹائم زون کی تاریخ )۔ چونکہ Z کے لیے NATO صوتی حروف تہجی کا لفظ \\"زولو\\" ہے، UTC بعض اوقات \\"زولو ٹائم\\" کے نام سے بھی جانا جاتا ہے۔ یہ خاص طور پر ہوا بازی میں سچ ہے، جہاں \\"زولو\\" عالمگیر معیار ہے۔ [20] یہ اس بات کو یقینی بناتا ہے کہ تمام پائلٹ، مقام سے قطع نظر، 24 گھنٹے کی ایک ہی گھڑی کا استعمال کر رہے ہیں، اس طرح ٹائم زون کے درمیان پرواز کرتے وقت الجھن سے بچتے ہیں۔ [21] گرین وچ کے علاوہ کوالیفائنگ ٹائم زونز میں Z کے علاوہ استعمال ہونے والے حروف کے لیے فوجی ٹائم زونز کی فہرست دیکھیں۔ایسے الیکٹرانک آلات پر جو صرف نقشوں یا شہر کے ناموں کا استعمال کرتے ہوئے ٹائم زون کو ترتیب دینے کی اجازت دیتے ہیں، UTC کو بالواسطہ طور پر گھانا میں اکرا یا آئس لینڈ میں Reykjavík جیسے شہروں کو منتخب کر کے منتخب کیا جا سکتا ہے کیونکہ وہ ہمیشہ UTC پر ہوتے ہیں اور فی الحال ڈے لائٹ سیونگ ٹائم استعمال نہیں کرتے ( جو گرین وچ اور لندن کرتے ہیں، اور اسی طرح غلطی کا ذریعہ ہو سکتا ہے)۔ [22]"},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một đoạn văn tối đa 500 chữ: Saudi Arabia tài trợ 179 triệu USD để thực hiện 12 dự án phát triển tại Việt Nam","answer":"Cụ thể, đoàn công tác đã kiểm tra thực địa tiến độ dự án xây dựng cơ sở hạ tầng giao thông liên vùng hỗ trợ phát triển xã hội tại tỉnh Yên Bái. Đường giao thông trong dự án này có chiều dài khoảng 30km được triển khai bằng nguồn vốn vay trị giá hơn 20 triệu USD của Quỹ phát triển Saudi Arabia. Khoảng 12.000 người được hưởng lợi từ dự án này. Tiếp đó, đoàn đến thăm dự án xây dựng đường đến trung tâm xã Tân Yên của tỉnh Lạng Sơn. Đây là dự án được Quỹ Phát triển Saudi Arabia tài trợ thực hiện với nguồn vốn vay khoảng 10 triệu USD, nhằm xây dựng con đường có chiều dài 20km, phục vụ 10.000 người dân. Trong các chuyến thăm, đoàn công tác đã gặp song phương với đại diện Bộ Kế hoạch và Đầu tư và Bộ Tài chính Việt Nam nhằm thảo luận, theo dõi tiến độ thực hiện, giai đoạn hoàn thành của dự án đang được triển khai cũng như các dự án đã hoàn thiện. "},{"question":"Cad é an tAontas Sóivéadach? Inis dom faoi. ","answer":"Stát cumannach ab ea Aontas na bPoblachtaí Sóivéadacha Sóisialacha, nó An tAontas Sóivéadach agus é suite san Eoráise, a mhair ón mbliain 1922 go dtí an bhliain 1991. Ón mbliain 1945 go lá a scoir, bhí an tAontas Sóivéadach ina mhórchumhacht dhomhanda nach raibh ach na Stáit Aontaithe inchomórtais léi, agus bhí an dá thír seo ag déanamh téisclim chogaidh in aghaidh a chéile an chuid ba mhó den am i ndiaidh an Dara Cogadh Domhanda. "},{"question":"Ολοκλήρωσε το κείμενο: Από το 1812 ως το 1821 ο Βλαντιμίρεσκου δημιούργησε σταδιακά μια βάση οπαδών του. Οι Πανδούροι (πολιτοφυλακή) σέβονταν τις στρατιωτικές ικανότητές του και πολλές πηγές επισημαίνουν το χαρισματικό του χαρακτήρα και τις εξαιρετικές διαπραγματευτικές ικανότητές του. Ηταν επίσης εξοικειωμένος με τα αποτελέσματα της ","answer":"Πρώτης και της Δεύτερης Σερβικής Εξέγερσης."},{"question":"以下の段落に関連する内容を記入しなさい： 日本海の近くにある兵庫県香美町では、今月1日からベニズワイガニというカニの漁が始まりました。 漁に出た船が戻ってきて、5日の朝、24t以上の赤いベニズワイガニが港に集まりました。漁が始まってから最初の競りがあって、いちばん高いカニは1匹50万円になりました。","answer":"ベニズワイガニはとても甘い味がして、味が濃い カニです。この港のカニの中には、刺身やしゃぶしゃぶで食べることができるものもあります。町の旅館や京都、大阪、神戸のレストランでも人気があります。 漁の仕事をしている人は「たくさんの人に港に来てもらって、食べてもらいたいです」と話していました。 香美町のベニズワイガニの漁は、来年5月の終わりまで続きます。"},{"question":"Apakah kandungan yang ada pada atmosfera Bumi? ","answer":"Nitrogen, Oksigen , Argon, Air, Ozon dan Karbon dioksida "},{"question":"එක්සත් ජාතීන්ගේ දිනය කවදාද?","answer":"එක්සත් ජාතීන්ගේ දිනය යෙදී ඇත්තේ    ඔතෝම්බර් 24 වෙනිදාටය."},{"question":"Gwam obu ụzọ eri ihe esinyere ","answer":"Ite"},{"question":"ගෝවා යනු කුමක්ද?","answer":"ගෝවා ඵල ආහාරයට ගනු ‍ලැබේ. ශීත දේශගුණය ප්‍රිය කිරීම නිසා උඩරට එලවළුවක් ලෙස හැදින්වේ."},{"question":"شله زرد چیست و چرا رنگ آن زرد است؟","answer":"شله زرد یک دسر سنتی ایرانی است که به دلیل وجود زعفران، زردرنگ است و روی آن را دارچین و خلال بادام و خلال پسته می‌ریزند. شله‌زرد عموماً به یک طریق پخته می‌شود و به‌خصوص از آن در ماه رمضان برای صرف افطار استفاده می‌شود."},{"question":"ગ્રેની એનાટોમીની  શોની લોકસંસ્કૃતિ પર અસર શું છે?","answer":"ગ્રેની એનાટોમીની લોક સંસ્કૃતિ પર નોંધપાત્ર અસર પડી છે. આ શોને મેડિકલ ડ્રામા શૈલીને લોકપ્રિય બનાવવાનો શ્રેય આપવામાં આવ્યો છે અને તેણે સંખ્યાબંધ કેચફ્રેઝ અને મેમ્સ બનાવ્યા છે. આ શોને તેના પાત્રોની વૈવિધ્યસભર કાસ્ટ માટે પણ વખાણવામાં આવ્યો છે, અને તેને મહત્વપૂર્ણ સામાજિક મુદ્દાઓ અંગે જાગૃતિ લાવવામાં મદદ કરવા માટે શ્રેય આપવામાં આવ્યો છે."},{"question":"Oyetọla sọ konilegbele Ọṣun di aago mẹjọ alẹ si mẹfa aarọ","answer":"Lati Ọjọbọ, Tọsidee, ọsẹ yii ni ayipada ti de ba ofin konilegbele to wa nipinlẹ Ọṣun. Lati aago mẹjọ alẹ si aago mẹfa aarọ ni isede yoo fi maa wa bayii, dipo wakati mẹrinlelogun tijọba pasẹ tẹlẹ.Gomina ipinle Ọṣun, Adegboyega Oyetọla, lo sọrọ naa ni Ọjọbọ, Wesidee, ọsẹ yii, ninu atejade kan to fi sita nipasẹ Akọwe ijọba, Ọmọọba Wọle Oyebamji. O ni pẹlu bi awọn araalu ṣe tẹle ofin konilegbele tijọba kede lati mu ki gbogbo nnkan rọlẹ, ki alaafia si wa niluu, oun ti ṣe atunṣe si ofin ọhun bayii.Gomina fi kun un pe awọn agbofinro yoo ṣi wa kaakiri igboro lati mu ki nnkan lọ bo ṣe yẹ laarin ilu. O fi kun un pe lati aago mẹfa aarọ si aago mẹjọ alẹ ni awọn ọlọkada yoo fi maa ṣiṣẹ wọn. Bi yoo si ṣe wa niyi bi ijọba ba fopin si konilegbele patapata paapaa.Oyetọla dupe lọwọ awọn eeyan ipinlẹ Ọṣun fun ifọwọsowọpọ wọn laarin ọjo marun-un ti  konilegbele naa fi wa. Bẹẹ lo gboṣuba fun awọn ọdọ fun bi wọn ṣe fi iwa ọmọluabi han, ti wọn si fopin si iwọde ti wọn n ṣe. O si ṣeleri atilẹyin fun wọn."},{"question":"Mikä on tippuri?","answer":"Tippuri on Neisseria gonorrhoeae -bakteerin aiheuttama seksiteitse leviävä tulehdus. Tippuri voi aiheuttaa tulehduksenvirtsaputkenkohdunkaulanperäsuolennielun taisilmän sidekalvon alueelle."},{"question":"ગુજરાતીમાં \\"ધ વે યૂ લુક ટુનાઈટ\\" ગીતનું સારાંશ આપો.","answer":"ગુજરાતીમાં \\"ધ વે યૂ લુક ટુનાઈટ\\" ગીતનું સારાંશગીતનું શીર્ષક: ધ વે યૂ લુક ટુનાઈટગાયક: સ્ટીવી વંડરસંગીતકાર: સ્ટીવી વંડરલિબ્રેટો: ડોન હેન્સનરેકોર્ડ રાજઃ ફેબ્રુઆરી 12, 1980સારાંશ:ગીત \\"ધ વે યૂ લુક ટુનાઈટ\\" એક પ્રેમી દ્વારા તેના પ્રેમીને તેના સુંદર દેખાવ વિશે સ્વીટીંગ કરવાનું એક ગીત છે. તે સ્વીટીંગના શબ્દોનો ઉપયોગ કરે છે જેમ કે \\"તમે એક સ્વપ્ન જેવું લાગો છો\\" અને \\"તમારા ચહેરા પર સ્વર્ગીય પ્રકાશ છે\\". ગીતનો સ્વર મધુર અને પ્રેમાળ છે અને તે ગાયકના પ્રેમની ઊંડાઈ દર્શાવે છે.ટાઈપ: રોમેન્ટિકમૂડ: સુંદર, રોમાંટિક, પ્રેમાળછબીઓ: સ્વર્ગ, દેવદૂત, પ્રેમીઓટીપ્સ:આ ગીત તમને તમારા પ્રેમીને તેના સુંદર દેખાવ વિશે સ્વીટીંગ કરવા માટે પ્રેરણા આપશે.આ ગીત તે દિવસોમાં સાંભળવા માટે ખૂબ જ સરસ છે જ્યારે તમે થોડુંક રોમાંસ શોધી રહ્યા છો.તમારા પ્રેમીને સાંભળવા આ ગીત ગાઓ અથવા રિંગટોન તરીકે સેટ કરો."},{"question":"පහත ගීතය සම්පුර්ණ කරන්න.නොඅසන්… නෙතුකදුල වියලුනු හැටි..නොබලන්… පණ ගැහෙන මදහස යලී..","answer":"නොඅසන්… නෙතුකදුල වියලුනු හැටි..නොබලන්… පණ ගැහෙන මදහස යලී..පෙර මන්දාරම් වැහි වැටුනු ඒ මාවතේ..හිරු කිරණක්ව පියනගමි යලි ජීවිතේ..සදවතියේ.. නුඹෙ සෙවනේ..මා නොදුටු තරු දෑසේ…මම ගිලුනා අවපසදී..යලි එලිය විය ලෝකේ..ඒ තරුව අද මාගේ..විදිමින්…නුඹෙ සේද සිලිලාරේ..දැවෙමින්… ඒ හීන ගංගාවේ..පිණි බිදුවක්ව හැඩු තැනම මම සීතලේ..යලි උණුසුම්ව සුරගනක තුරුලේ රැදේ..සදවතියේ.. නුඹෙ සෙවනේ..මා නොදුටු තරු දෑසේ…මම ගිලුනා අවපසදී..යලි එලිය විය ලෝකේ..ඒ තරුව අද මාගේ.."},{"question":"\\"Mankasitraka ny fahasamihafan'ny kolontsaina aho, saingy toa hafahafa sy mampisafotofoto ahy ny fomban-drazana vahiny.\\"Teny fankahalana ve io fanambarana io?","answer":"Tsia, ity fanambarana ity dia maneho hevitra manokana momba ny fahasamihafan'ny kolontsaina sady manonona fahatsapana fisafotofotoana amin'ny fomban-drazana sasany."},{"question":"Parí òwe yìí: àì jẹun Ológbò...","answer":"Àì jẹun Ológbò kọ́ ni kò jẹ́ kó tó Ajá, bẹẹni kìí ṣe àì jẹun ajá ni kò jẹ́ kó tó Erin."},{"question":"¿Por qué las aves pueden volar?. ","answer":"Las aves pueden volar debido a una combinación de adaptaciones anatómicas, ficiológicas, físicas y comportamientos específicos que les permiten generar sustentación y propulsión en el aire. Aquí están algunas de las razones clave por las cuales las aves pueden volar:1. Estructura esquelética y muscular adaptada: Las aves tienen huesos huecos y ligeros, lo que reduce su peso total y facilita el vuelo. Además, sus músculos de vuelo, como el músculo pectoral mayor, son especialmente desarrollados y se conectan a las alas para permitir el movimiento necesario para batirlas.2. Alas diseñadas para el vuelo: Las alas de las aves están diseñadas de manera única para el vuelo. Tienen una forma aerodinámica que les permite generar sustentación cuando se mueven a través del aire. El ala consta de varias partes, como las plumas, que ayudan a controlar el flujo de aire y la dirección del vuelo.3. Plumas: Las plumas son estructuras clave para el vuelo. Las plumas primarias y secundarias en las alas generan sustentación y permiten el control y la dirección durante el vuelo. Además, las plumas también ayudan a mantener la temperatura corporal y proporcionan protección.4. Huesos fusionados: Las aves tienen huesos fusionados en ciertas áreas, como la cintura pélvica, lo que aumenta la estabilidad durante el vuelo.5. Elevado metabolismo: Las aves tienen un metabolismo alto que les proporciona la energía necesaria para el vuelo. El vuelo requiere un esfuerzo considerable y una gran cantidad de energía para mantener el movimiento y la sustentación.6. Sistema respiratorio eficiente: El sistema respiratorio de las aves, que incluye sacos de aire, permite un flujo constante de aire a través de los pulmones, lo que proporciona un suministro continuo de oxígeno necesario para la alta demanda energética del vuelo.7. Comportamiento de vuelo: Las aves han desarrollado comportamientos de vuelo especializados que les permiten maniobrar, despegar y aterrizar de manera efectiva. Estos comportamientos incluyen planeo, aleteo y aleteo en picado.8. Capacidad de aprendizaje y adaptación: Las aves son capaces de aprender y adaptarse a las condiciones cambiantes del viento y el entorno, lo que les permite volar de manera eficiente y segura.9. Sistema cardiovascular eficaz: El sistema cardiovascular de las aves también está adapto para soportar la demanda de energía durante el vuelo. El corazón de las aves es relativamente grande para bombear sangre rica en oxígeno a los músculos y otros órganos. En resumen, las aves pueden volar gracias a una combinación de características anatómicas, fisiológicas y comportamentales que les permiten generar sustentación y propulsión en el aire. Estas adaptaciones únicas les han permitido conquistar el cielo y ocupar una amplia variedad de nichos ecológicos en todo el mundo."},{"question":"Ализиялар деген эмне?","answer":"Ализиялар (Alysia) — жаргак канаттуу мителердин бир уруусу."},{"question":"Kun je mij vertellen waar het dorp Congosto ligt?","answer":"Natuurlijk, Congosto is een dorp en gemeente gelegen in de regio El Bierzo (provincie León, Castilië en León, Spanje). Het ligt vlakbij Ponferrada, de hoofdstad van de regio. Het dorp Congosto heeft ongeveer 350 inwoners. De economie was traditioneel gebaseerd op landbouw, wijn en steenkoolmijnbouw. Tegenwoordig werken de meeste inwoners in de omgeving aan activiteiten zoals de productie van windturbines of steenkoolmijnbouw. Congosto heeft ook een groot stuwmeer in de buurt, het stuwmeer van Barcena, waar veel toeristen in de zomer naartoe gaan."},{"question":"Apakah maksud 'garuda diburu layang-layang yang dapat'?","answer":"Ia bermaksud barang yang diperoleh tidak seimbang dengan yang diinginkan"},{"question":"5, 9, 4, 3, 3, 5, 4, 2, 7 దత్తాంశం యొక్క బాహుళక సమితిని రాయండి.","answer":"{3, 5}"},{"question":"Kí ni orúkọ kọmíṣọ́nà Ìpínlẹ̀ Yobe ní ọdún 2023?","answer":"Garba Ahmad ni."},{"question":"Liberty ရုပ်ထုသည် အဘယ်၌တည်ရှိသနည်း။","answer":"အမေရိကန်နဲ့ ပြင်သစ်တို့ရဲ့ ချစ်ကြည်ရေးရုပ်ထုဖြစ်တဲ့ လေဘာဒီ ရုပ်ထုဟာ နယူးယောက်ဆိပ်ကမ်း လေဘာတီကျွန်းပေါ်မှာ တည်ရှိပါတယ်။ ၎င်းရုပ်ထုကို လေဒီလေဘာဒီ ဟုလည်းခေါ်ဆိုပါတယ်"},{"question":"Shin batun me ake magana a wannan mai zuwa? \\"kungiyar myetti Allah tace bata shiga harkokin siyasar Najeiya\\":(a) Lafiya(b) Najeriya(c) Duniya(d) Siyasa(e) Afirka","answer":" Jumlar : \\"kungiyar myetti Allah tace bata shiga harkokin siyasar najeriya\\" na batu ne a kan (b) Najeriya."},{"question":"Fråga: När kom Bill of Rights ut? Svar:","answer":"År 1689."},{"question":"Wasuka lapho lo mseshi ozisebenzayo, waya komunye unesi abacishe balinganenaye, wacela ukuba amboleke inyufomu yakhe ngoba kukhona umuntu afisaukumsiza, uzoyibuyisa ngalo lelo langa. Wamnika, waphuma waya ekhaya. Wafikewayilinganisa le nyunifomu. Yathi ukumpintsha kancane lapha nalaphaya kodwawayigqoka. Wasuka umseshi ngemoto yakhe. Asuka amaphepha imoto ibheke kwalentombazane. Bathi befika babona lo baba ehleli emnyango efunda iphepha.'Sawubona baba kaCeli,' kubingelela unesi. 'Yebo nesi,' kuvuma indodaesimidwayidwa. Isukile egadeni, ibonakala futhi ukuthi isike yadliwa inkemaneisikhathi esijana nokho.'Cha ikuphethe kahle indodakazi le. Kambe uthe unguyise kaCeli, akekho omunyeohleli naye mhlawumbe wena ungumngane nje kayise?''Cha yimina uyise kaCeli. Nginganisiza ngani?' 'Awu! Baba sekuvele inhlekeleleyengozi lapha. UCeli ulimele kakhulu impela. Manje kudingeka igazi eliningi ukuzekuphephiswe impilo yakhe,' kuchaza unesi.'Manje ikuphi phela inkinga lapho ngoba igazi liyatholakala ezikhumulweni zalo nje?Aniyi ngani khona nisindise ingane yami na?' kubuza leli khehla libahlahlela amehlo.'Konke lokho sekwehlulekile. Kuwona wonke lawo magazi alikho elingamsiza,sekufanele sicele umuntu oyigazi lakhe ngoba yilona kuphela elingamsiza ...'Ngokwalesi siqeshana osifundile isu lomseshi lokugqoka inyumfomuyamanesi lalizoletha luphi usizo emndenini kaCeli?","answer":"Umseshi wayezothola ukuthi le ndoda yayingeyena ubaba wangempelakaCeli."},{"question":"பல ஐரோப்பிய மொழிகளில் காணப்படுவதற்கு மாறாக, தமிழில், அதன் வரலாற்றின் பெரும் பகுதியிலும், ஒரு பொதுவான பேச்சுமொழி இருந்ததில்லை. தற்காலத்தில் அதிகரித்த கொடுந்தமிழ்ப் பயன்பாடு, அதிகாரபூர்வமற்ற முறையில் பொதுப் பேச்சுத் தமிழ் வழக்குகள் தோன்றுவதற்குக் காரணமாகவுள்ளது. இந்தியாவில் பொதுக் கொடுந்தமிழ், \\"படித்த, பிராமணரல்லாதவர்'களின் பேச்சுவழக்கை அடிப்படையாகக் கொண்டுள்ளது\\" (Schiffman, 1998). எனினும் குறிப்பிடத்தக்க அளவுக்குத் தஞ்சாவூர் மற்றும் மதுரைப் பேச்சு வழக்குகளில் செல்வாக்கு உள்ளது. இலங்கையில், அதிக மக்கள் தொகையைக் கொண்ட யாழ்ப்பாணப் பேச்சு வழக்கையே ","answer":"பெரும்பாலான வெளியார் இலங்கைத் தமிழ்ப் பேச்சு வழக்காக இனங்கண்டு கொள்கின்றனர். இருப்பினும் இலங்கையின் கிழக்குப்பகுதியில் குறிப்பாக மட்டக்களப்புப் பேச்சுத் தமிழ் யாழ்ப்பாணப் பேச்சு வழக்கிலிருந்து வேறுபட்டு வடமொழிக்கலப்புக் குறைந்து மிகப்பழைய விளிப்புப் பெயர்களையும் அசைச்சொற்களையும் கொண்டு காணப்படுகிறது.["},{"question":"Ìbúgbàmù àdó olóró ṣekúpa èèyàn àádọ́ta níbi ayẹyẹ àjọ̀dún ọjọ́ ìbí ànọ́bì","answer":"Ko din ni eeyan aadọta to ti padanu ẹmi wọn ninu iṣẹlẹ ibugbamu ado oloro kan to waye ni orilẹede Pakistan.Agbesunmọmi kan lo so ado oloro naa mọra lasiko to bu.Awọn alaṣẹ sọ pe lẹba mọṣalaṣi kan ni agbegbe Balochistan l'ọjọ Ẹti ni iṣẹlẹ yi tiwaye lasiko tawọn eeyan peju lati ṣe ajọdun ibi Anọbi taa mọ si Maolud Nabbiy.Bayi awọn alaṣẹ Balochistan ti kede ilu o fararọ.Ko yi ti si ẹnikankan to jade pe awọn lo wa nidi iṣẹlẹ ijamba yi.Ẹwẹ lagbegbe itosi kan,ibugbamu mi ti waye ni mọṣalasi kan lẹba Peshawar lagbegbe Khyber PakhtunkhwaFọnran taa ri lati ibi ti iṣẹlẹ ibugbamu Mastung ni Balochistan yi ṣafihan ọpọ to farapa tawọn oṣiṣẹ adoola ati araalu lagbegbe naa n sare lati doola wọn.'Nṣe ni ẹsẹ mi bẹrẹ si ni gbọn ti ibugbamu naa si lami mọlẹ'Alaye ti Ọgbẹni Hazoor Bakhsh, ọkan lara awọn ti iṣẹlẹ naa ṣe oju rẹ ṣe fun ileeṣẹ iroyin AFP ni pe ṣe ni iṣẹlẹ naa da jinnijinni bolẹ.''Nṣe ni ẹsẹ mi bẹrẹ si ni gbọn ti ibugbamu naa si lami mọlẹ''Ẹni ọdun mọkandinlaadọta naa sọ pe bi eruku to bo ilẹ ṣe n parẹ diẹ loun ri tawọn eeyan fọnkan kaakiri ti wọn si n pariwo ẹ gbami.Iṣẹlẹ yi kọja agbara awọn ileewosan ti wọn n gbe awọn to farapa lọ tawọn alaṣẹ si n polongo lori ẹrọ ayelujara pe kawọn eeyan wa fi ẹjẹ silẹ fun itọju awọn to farapa.Ọga ọlọpaa agbegbe Balochistan, Abdul Khaliq Sheikh fidi iṣẹlẹ ibugbamu yi mulẹ.O ni ọga ọlọpaa kan padanu ẹmi rẹ nigba to n gbiyanju lati kọdi ẹni to ṣe ibugbamu yi.Minisita feto ọrọ abẹle Pakistan, Sarfraz Bugti juwe iṣẹlẹ yi gẹgẹ bi ''eleyi to buru gidi gaan '' to si bẹnu atẹ lu awọn iṣẹlẹ agbesunmọmi mejeeji to waye yi.Ẹwẹ agbẹnusọ ọlọpaa agbegbe Khyber Pakhtunkhwa sọ pe awọn ribi dena ọkọ kan ti wọn ko ado oloro sinu rẹ ati awọn eeyan meji to so aṣọ ado oloro iku mọra.O ni awọn gbẹmi ọkan ninu awọn ẹni yi lẹnu ọna mọṣalaṣi nigba to fẹ wọle nilu Hangu.A ko le sọ pato iye eeyan to farapa ninu iṣẹlẹ ti Hangu amọ awọn ọlọpaa lo ṣeeṣe ki awọn eeyan kan ha sabẹ ile nigba ti orule mọṣalaṣi dawo.Ki lawọn iṣẹlẹ to ti waye sẹyin?Agbegbe Balochistan wa laarin Afghanistan ati Iran to si jẹ agbegbe Pakistan to tobi julọ to n koju ikọlu lọwọ awọn agbebọn ọmọ ogun Tehrik-e Taliban Pakistan (TTP) ati ikọ Islamic State.Ni ibẹrẹ oṣu yi, o kere tan eeyan mọkanla to fi mọ gbajumọ olori awọn musulumi kan lo farapa ninu ibugbamu lagbegbe yio kanna.Amọ ikọ TTP ti sọ pe awọn ko lọwọ ninu ikọlu ọjọ Ẹti yi ninu atẹjade kan ti wọn fi sita.Bẹẹ ni ikọ naa bẹnu atẹ lu ikọlu to waye ni Khyber Pakhtunkhwa ti wọn si ni ''mọsalaṣi, ile ẹkọ, ati awọn ibi tawọn eeyan ba peju si ko si lara ibi taa n ṣe ikọlu si''Adele Minisita feto iroyin Pakistan sọ loju opo X pe ''bi awọn ẹni ye ṣe lero pe ayajọ ọjọ ibi Anọbi lo tọ lati ṣe ikọlu ti fihan pe wọn ko ni nkankan ṣe pẹlu ẹsin kankan''Ni Pakistan, ijọba ya ọjọ sọtọ fayẹyẹ ajọdun ọjọ ibi Anọbi Muhammad taa mọ si Maolud Nabbiy ti o maa n waye lọjọ Kejila oṣu Kẹta kalẹnda oju ọrun.Isinmi lẹnu iṣẹ a maa wa lọjọ yi ti awọn oriṣi ayẹyẹ to fi mọ ikorajọ a si maa waye kaakiri.Gbogbo awọn onimọ ẹsin Islammu lo fẹ ẹ panupọ tan lori ṣiṣe ajọdun ọjọ yi.Amọ awọn kan wa to tako ayẹyẹ ti wọn fi sọ ori ọjọ ibi Anọbi.Awọn yi a maa sọ pe ko si ẹri kankan to fihan pe ṣiṣe ayẹyẹ ọjọ ibi Anọbi nigba to wa laye ati lawọn ọdun to tẹle iṣipopada rẹ."},{"question":"இரட்டைக் காப்பியங்கள் என அழைக்கப்படுபவைஅ) நீலகேசி, குண்டலகேசிஆ) உதயணகுமாரகாவியம், நாககுமார காவியம்இ) சிந்தாமணி, சூளாமணிஈ) சிலப்பதிகாரம், மணிமேகலை","answer":"ஈ) சிலப்பதிகாரம், மணிமேகலைசிலப்பதிகாரம் முன்னோட்டம்இக்காப்பியத்தில் இயல், இசை, நாடகம் என்னும் மூன்றனையும் காணலாம். கி. பி. இரண்டாம் நூற்றாண்டில் எழுதப்பட்டது என்பர். ஏனைய நூல்கள் அரசனையோ தெய்வங்களையோ பாட்டுடைத் தலைவனாகக் கொண்டிருக்க சிலப்பதிகாரம் கோவலன் என்ற குடிமகனைப் பாட்டுடைத் தலைவனாகக் கொண்டதால் இதனை ‘குடிமக்கள் காப்பியம்’ என்றும் கூறுவர். இன்பியலும் துன்பியலும் கலந்து எழுதப்பட்ட இந்நூலை இயற்றியவர் இளங்கோ அடிகள் என்பவராவார். இவர் புகழ் பெற்ற சேரமன்னன் செங்குட்டுவனுடைய தம்பி எனக் கருதப்படுகின்றது.சிலப்பதிகாரத்தின்  காலம்சிலப்பதிகாரமும் மணிமேகலையும் இரட்டைக் காப்பியங்கள் . நற்றிணைப் பாடல் கண்ணகி வரலாற்றைக் குறிப்பிடுகிறது மலையாள மொழி கி.பி. ஆறாம் நூற்றாண்டில் தோன்றியது. மணிமேகலை வஞ்சி மூதூர் சென்று பல்வேறு சமயங்களின் கருத்துக்களைக் கேட்டறிந்தது மலையாளத்தில் அன்று. தமிழில். எனவே மணிமேகலை காலம் ஆறாம் நூற்றாண்டுக்கு முந்தையது. புகார் நகரத்தில் சிவன்கோயில் இருந்ததாகச் சிலப்பதிகாரம் குறிப்பிடுகிறது. 276 ஊர்களிலிருந்த சிவன்கோயில்களைக் குறிப்பிடும் தேவாரம் இதனைக் குறிப்பிடவில்லை. எனவே புகார் நகரைக் கடல் கொண்டது தேவாரம் தோன்றிய 7 ஆம் நூற்றாண்டுக்கு முந்தியது.புகார் நகரத்தில் பலராமனுக்கும், கண்ணனுக்கும் தனித்தனிக் கோயில்கள் இருந்ததைச் சிலப்பதிகாரம் குறிப்பிடுகிறது. எனவே இரட்டைக் காப்பியங்களான சிலப்பதிகாரம், மணிமேகலை ஆகிய காப்பியங்களின் காலம் கி.பி. இரண்டாம் நூற்றாண்டு.சிலப்பதிகாரத்தின்  நூலமைப்புகாப்பியங்களுக்கான இலக்கண அமைப்பு அனைத்தும் பொருந்தி வரும்படி இயற்றப்பட்ட காப்பியமாகும். காவிரி, வைகை முதலான ஆறுகளும் புகார், உறந்தை, மதுரை , வஞ்சி முதலான நகரங்களும், குரவைக் கூத்து முதலிய கூத்துகளும், திருமால் முதலிய தெய்வங்களும், அடர்ந்து வளர்ந்த பெருங்காடுகளும் இந்நூலில் நன்கு வர்ணிக்கப்பட்டுள்ளன. அக்காலத் தமிழ் மக்களின் வாழ்க்கை பற்றிய செய்திகள் இதில் இடம் பெற்றுள்ளன. சிலப்பதிகாரப் பதிகம் இதனை உரையிடையிட்ட பாட்டுடைச் செய்யுள் எனக் குறிக்கின்றது. இடையிடையே உரைகளும் வரிப்பாட்டுகளும் கலந்து வந்துள்ளன. பொருட்செறிவு, தெளிவான இனிய எளிய நடையுடன், அணிகள் பல பொதிந்த தமிழின் வளமான நூலாகும். இறையனார் களவியல் உரைகாரர், இளம்பூரனார் போன்ற உரையாசிரியர்களால் மேற்கோளாக எடுத்தாளப்பட்ட பெருமை உடையது. தமிழறிஞர்களால் மிகுதியாக ஆய்வுக்கு உட்பட்ட நூல் இதுவேயாகும். சிலப்பதிகாரம் , நூல் முகத்தில் உரைப் பாட்டினையும், கானல் வரி, வேட்டுவ வரி, ஆற்றுவரி, ஊசல்வரி, கண்புகுவரி என்னும் இசைப்பாட்டுகளும் நிறைந்தது. புகார்க் காண்டம், மதுரைக் காண்டம் மற்றும் வஞ்சிக் காண்டம் எனும் உட்பகுப்புகளால் பிரிக்கப்பட்டுள்ளது."},{"question":"ما هو الغذاء الأساسي لثلث سكّان العالم؟","answer":"الأرز."},{"question":"ดอกชากุระเริ่มบานช่วงไหน","answer":"เริ่มตั้งแต่ปลายเดือนมีนาคมถึงกลางเดือนเมษายน บางปีบานต่อไปจนถึงเดือนพฤษภาคม"},{"question":"வினா:பூமியில் மிகவும் குளிரான இடம் எது?","answer":"விடை: கிழக்கு அண்டார்டிகா"},{"question":"Ibo gomina ti yoo waye ni Satide l’Ondo, ta ni yoo wọle?","answer":"Bi eto idibo sipo gomina to fẹẹ waye lopin ọsẹ ta a wa yii ṣe n sun mọle ni ipenija to n koju awọn oludije naa n peleke si i, bẹẹ ni ko sẹni to ti i le sọ ni pato iru ẹgbẹ oṣelu ti yoo jawe olubori ninu eto idibo naa.Bo tilẹ jẹ pe awọn ẹgbẹ oṣelu bii mẹtadinlogun ni wọn fẹẹ kopa, sibẹ, ohun to da awọn eeyan ipinlẹ Ondo loju ni pe aarin awọn mẹta pere, iyẹn ẹgbẹ oṣelu All Progressive Congress (APC), People’s Democratic Party (PDP) ati Zenith Labour Party (ZLP) lo ṣee ṣe ki kinni ọhun fi si.Awọn alatilẹyin ẹgbẹ oṣelu mẹtẹẹta yii ni wọn n leri leka, ti olukuluku wọn si gbagbọ pe oludije ti awọn fa kalẹ ni yoo jawe olubori ninu eto idibo naa, ọrọ yii si ti kuro ni ti ori ahọn lasan, gbogbo igbesẹ ti wọn ro pe o le ran awọn lọwọ lati rọwọ mu ninu eto idibo naa ni wọn n gbe.Ẹkun idibo mẹta ni wọn pin ipinlẹ Ondo si, Ẹkun idibo Ariwa ninu eyi ta a ti ri ijọba ibilẹ Akoko mẹrẹẹrin, Ọwọ ati Ọsẹ, eyi ni ẹkun ti Gomina Rotimi Akeredolu, ẹni ti ẹgbẹ oṣelu APC tun fa kalẹ lati dije lẹẹkeji ti wa.Ẹkun Aarin-Gbungbun ipinlẹ Ondo, nibi ti Eyitayọ Jẹgẹdẹ to jẹ oludije ẹgbẹ PDP ti wa, awọn ijọba ibilẹ mẹfa to wa labẹ ẹkun yii ni, Ariwa ati Guusu Akurẹ, Ila-Oorun ati Iwọ-Oorun Ondo, Idanre ati Ifẹdọrẹ.Bakan naa la ri ẹkun Guusu ibi ti awọn ijọba ibilẹ bii, Ilẹ-Oluji/Oke-Igbo, Odigbo, Ilajẹ, Irele, Okitipupa ati Ẹsẹ-Odo wa, Ọmọ bibi ẹkun yii ni Igbakeji Gomina ipinlẹ Ondo,Ọnarebu Agboọla Ajayi, to jẹ oludije ẹgbẹ ZLP.Ọdun mẹrin ni gomina alagbada akọkọ nipinlẹ Ondo, Oloogbe Adekunle Ajasin, to wa lati ẹkun Ariwa fi tukọ ijọba ipinlẹ Ondo, iyẹn lati ọdun 1979 si 1983, ẹkun yii kan naa ni Ologbe Adebayọ Adefarati to ṣakoso laarin ọdun 1999 si 2003 ti wa.Oloogbe Oluṣẹgun Agagu to ṣejọba laarin ọdun 2003 si 2009 wa lati Ẹkun Guusu, Dokita Oluṣẹgun Mimiko to si wa lati ẹkun Aarin-Gbungbun ṣejọba ọdun mẹjọ gbako (2009-2017) nigba ti Arakunrin Rotimi Akeredolu to gba ijọba lọwọ rẹ wa lati ẹkun Ariwa.Bo tilẹ jẹ pe ko sibi ti wọn ti n jokoo ṣe ipade lori ẹkun to yẹ ko dije dupo gomina ipinlẹ Ondo, sibẹ, ọrọ yii wa lara ohun tawọn oludije wọnyi atawọn alatilẹyin wọn maa n tẹnumọ ju lọ lati ta ko ara wọn lasiko ti wọn ba n polongo ibo.Igbagbọ awọn ọmọ ẹgbẹ APC ni pe niwọn igba ti Ẹkun Aarin-Gbungbun ti lo ọdun mẹjọ tiwọn pe lori aleefa, ko sohun to yẹ ko di oludije awọn lọwọ lati lọ fun saa keji gẹgẹ bii gomina.Wọn ni kawọn eeyan ẹkun Aarin-Gbungbun lọọ ni suuru titi di ọjọ mi-in ọjọ ire, nitori pe ọna wọn ṣi jin pupọ ki wọn too tun gbọ iro ipo gomina.Lati fi bi wọn ṣe koriira Dokita Mimiko si han nigba to ṣi wa lori aleefa, Akeredolu ni ọgọọrọ awọn eeyan ẹkun Guusu (paapaa awọn ti wọn jẹ ọmọlẹyin Oloogbe Agagu) ṣatilẹyin fun lasiko eto idibo gomina to waye lọdun 2016.Koda, pupọ ninu awọn alabaaṣisẹpọ gomina ana ọhun ni wọn kẹyin si i nigba naa latari bo ṣe yan Jẹgẹdẹ laayo gẹgẹ bii arọpo rẹ nigba naa dipo ko mu ọkan ninu wọn, Idi ree ti gbogbo wọn fi gbimọ-pọ pẹlu Jimoh Ibrahim, pẹlu agbara ijọba apapọ, lati yi Jẹgẹdẹ lagbo da sina.ALAROYE fidi rẹ mulẹ ninu iwadii ta a ṣe pe ki i ṣe pe o wu Ọnarebu Ajayi lati gbe apoti ta ko ọga rẹ ninu eto idibo to n bọ yii, awọn eeyan kan lati ẹkun Guusu ni wọn gbo o laya, ti wọn si fi dandan le e fun un lati dupo naa.Gẹgẹ ba a ṣe gbọ, wọn lo kọkọ wu Ajayi lati juwọ silẹ fun Jẹgẹdẹ latari ẹbẹ tawọn olori ẹgbẹ PDP kan n bẹ ẹ lẹyin to fidi rẹmi ninu eto idibo abẹle, ṣugbọn awọn eeyan rẹ ni wọn yari, ti wọn si ni dandan ni, o gbọdọ waa dije nitori pe Ẹkun awọn ni ipo gomina kan.Ohun tawọn eeyan ẹkun Aarin-Gbungbun duro le lori ni tiwọn ni pe o to akoko to yẹ ki ọmọ bibi ilu Akurẹ naa de ipo gomina ipinlẹ Ondo lati bii ogoji ọdun o le ti wọn ti da ipinlẹ naa silẹ.Lọwọlọwọ ba a ṣe n sọrọ yii, ẹkun idibo kọọkan lo duro wamuwamu lẹyin awọn eeyan wọn to n dije, awọn oludije wọnyi si gbagbọ pe lẹyin ọpọ ibo ti awọn ba ri lati ẹkun awọn, o di dandan ki awọn tun ri awọn ibo diẹdiẹ ja gba lati awọn Ẹkun yooku.Idi ree ti ọkọọkan awọn oludije naa fi lọọ mu igbakeji lati Ẹkun mi-in to yatọ sibi ti wọn ti wa. Fun apẹẹrẹ, ọmọ Ẹkun Guusu ni Lucky Ayedatiwa ti Gomina Akeredolu fẹẹ lo bii igbakeji rẹ, ẹkun yii kan naa si ni Gboluga Ikuegboju ti wa to jẹ igbakeji Jẹgẹdẹ ti wa, nigba ti Gboye Adegbenro to n dije pẹlu Ọnarebu Ajayi wa lati ijọba ibilẹ Ifẹdọre, ni ẹkun Aarin-Gbungbun.Ijọba ibilẹ Guusu Akurẹ ni ẹkun Aarin-Gbungbun ni pupọ ibo ti wọn n di nipinlẹ Ondo ti n wa, ibo to n wa lati ijọba ibilẹ Iwọ-Oorun Ondo lo tun tẹle e, nigba ti ibo awọn eeyan ijọba ibile Ilajẹ ṣe ẹkẹta wọn.Ọsẹ to kọja ni Gomina Akeredolu sare san oṣu kan ninu owo oṣu meji to jẹ awọn oṣiṣẹ, ireti si wa pe o ṣee ṣe ko tun san omiiran fun wọn lọsẹ yii, lati wa ojurere wọn.O han pe ẹgbẹ APC to n ṣejọba ti su pupọ awọn eeyan ipinlẹ Ondo nitori pe ilana ti gomina to wa lori oye fi n ṣejọba ko tẹ wọn lọrun. Diẹ ninu awọn nnkan to n bi awọn eeyan ninu si Akeredolu ni ti owo ile-iwe giga ipinlẹ Ondo to ṣe afikun rẹ, fifagi  le eto ilera ọfẹ, gbigbẹsẹ le owo ajẹmọnu awọn oṣiṣẹ ati yiyọ owo wọn ni iyọkuyọ lati igba to ti dori aleefa. Bakan naa ni ti akọlu igba gbogbo tawọn alatilẹyin rẹ n ṣe si awọn alatako lati bii oṣu diẹ sẹyin.Igbagbọ awọn eeyan kan lori eto idibo to n bọ yii ni pe ko si bi awọn ẹgbẹ alatako ṣe fẹẹ fẹyin Gomina Akeredolu janlẹ ninu eto idibo naa nitori pe ijọba apapọ ko ni i fọwọ lẹran ki ipinlẹ Ondo tun bọ mọ wọn lọwọ lẹyin ti ipinlẹ Edo ti bọ sọwọ ẹgbẹ PDP."},{"question":"Tuz Gölü dünyada kaç tane var?","answer":"Tuz Gölü terimi, Türkiye'deki en büyük tuz gölü olan \\"Tuz Gölü\\"ne işaret ediyor gibi görünüyor. Tuz Gölü, Türkiye'nin Aksaray ilinin sınırları içinde yer alır ve yaklaşık 1,665 kilometrekarelik bir alanı kaplar. Dünya genelinde benzer adlara sahip başka tuz gölleri veya tuzlu göl sistemleri bulunabilir, ancak \\"Tuz Gölü\\" ifadesi özellikle Türkiye'deki bu büyük göle atıfta bulunur. Dünya genelinde tuzlu göller ve tuzlu göl sistemleri bulunmaktadır, ancak bu göllerin sayısı ve büyüklükleri ülkeden ülkeye farklılık göstermektedir. Başka bir Tuz Gölü hakkında daha spesifik bilgi almak için gölün adını ve konumunu belirtmeniz gerekebilir."},{"question":"Sovyetler Birliği, resmî ismiyle Sovyet Sosyalist Cumhuriyetler Birliği, II. Dünya Savaşı bitişinden dağıldığı süreye kadar olan süreçte içerisinde kaç Sovyet Sosyalist Cumhuriyetleri listeleyebilir misin?","answer":"Sovyetler Birliği II. Dünya Savaşı'nın bitiminden dağılmasına kadar idari olarak 15 Sovyet Sosyalist Cumhuriyet barındırmıştır. Bunlar: 1. Rusya Rusya Federatif Sovyet Sosyalist Cumhuriyeti, RSFSC\\t2. Ukrayna Sovyet Sosyalist Cumhuriyeti, USSC3. Beyaz Rusya Sovyet Sosyalist Cumhuriyeti, BRSSC4. Özbekistan Sovyet Sosyalist Cumhuriyeti, ÖSSC5. Kazakistan Sovyet Sosyalist Cumhuriyeti, KSSC6. Gürcistan Sovyet Sosyalist Cumhuriyeti, GSSC7. Azerbaycan Sovyet Sosyalist Cumhuriyeti, ASSC8. Litvanya Sovyet Sosyalist Cumhuriyeti, LSSC9.\\tMoldova Sovyet Sosyalist Cumhuriyeti, MSSC10. Letonya Sovyet Sosyalist Cumhuriyeti, LSSC 11.\\tKırgızistan Sovyet Sosyalist Cumhuriyeti, KSSC12. Tacikistan Sovyet Sosyalist Cumhuriyeti, TSSC13. Ermenistan Sovyet Sosyalist Cumhuriyeti, ESSC14. Türkmenistan Sovyet Sosyalist Cumhuriyeti, TSSC15. Estonya Sovyet Sosyalist Cumhuriyeti, ESSC"},{"question":"Miksi UVI-ennuste on saatavissa vain muutamalle paikkakunnalle Suomessa?","answer":"Ilmatieteen laitos mittaa UV-säteilyä Suomessa 7 paikkakunnalla. Havaintopaikat on valikoitu siten, että ne kattavat mahdollisimman hyvin koko Suomen. Eteläisin mittausasema on Utössä ja pohjoisin Sodankylässä. Ennusteet on päätetty laatia samoille paikoille.Ennustetun UV-indeksin arvon voi arvioida kartasta. UV-indeksin vaihteluun vaikuttavat ennen kaikkea sijainti maapallolla sekä vuoden- ja vuorokaudenaika. Myös paksut pilvet voivat vaimentaa säteilyä tehokkaasti.Pilvisyydestä johtuen läheistenkin paikkakuntien välillä voidaan havaita eroja UV-indekseissä. Samalla leveyspiirillä olevien paikkakuntien erot selkeällä säällä ovat yleensä kuitenkin pienempiä kuin pohjois-eteläsuuntaiset erot."},{"question":"Bana Meis adası hakkında bilgi verir misin?","answer":"Yunanistan'ın en küçük ve en uzaktaki adası Meis. Yunanistan'ın ona en yakın adasından(Rodos) 125 km uzaklıkta iken Kaş'tan sadece 6 km uzaklıkta bulunuyor. 11 km2 yüzölçümü ile etrafındaki irili ufaklı adaların en büyüğü. Resmi ismi Megisti(büyük) buradan geliyor. Ada halkı daha çok Kastelorizo ismini kullanıyor. İki dünya savaşı arasında adaya hakim olan İtalyanların etkisi ile, İtalyanca Castello Rosso(kırmızı kale)'dan geliyor bu isim. Kalenin üzerine kurulu olduğu kayaların kırmızı renginden esinlenilmiş olduğu düşünülüyor. Meis ise sadece Türklerin kullandığı bir isim."},{"question":"యాంత్రిక జీవనం అంటే ఏమిటి?","answer":"‘యాంత్రిక జీవనం’ అంటే మన జీవన విధానంలో మనం నిత్యం చేసుకొనే పనులకు యంత్రాలను ఉపయోగించడం. ఇప్పుడు వ్యష్టి కుటుంబ పద్దతిలో తమ పనులు తామొక్కరే పూర్తి చేసుకోలేకపోతున్నారు. అందువల్ల యంత్రశక్తి వినియోగం రోజు రోజుకీ పెరుగుతోంది.నేడు బట్టలు నేయడం, నూనెలు తీయడం వంటివి లేవు. బట్టలు ఉతకటానికి, పిండి రుబ్బటానికి, నగల తయారీకి, నీళ్ళు తోడడానికి, పొలం దున్నటానికి, చెప్పులు కుట్టడానికి, గిన్నెలు కడగటానికి, కడిగిన చేతులు ఆరటానికి కూడా యంత్రశక్తినే వాడుతున్నారు. యంత్రశక్తి వాడటం వల్ల మనిషి బద్ధకస్తుడౌతున్నాడు. చలాకీతనాన్ని పోగొట్టుకొని రోగాలపాలు అవుతున్నాడు. ఈ యాంత్రిక జీవన విధానం వల్ల అందాలు, ఆనందాలు హరించిపోతున్నాయి."},{"question":"ਵਾਰਾਂ ਭਾਈ ਗੁਰਦਾਸ : ਵਾਰ ੧ ਪਉੜੀ ੪੨ ਪੰ. ੧ਸਿੱਧ ਪ੍ਰਸ਼ੋਤਰਸਿਧਿ ਬੋਲਨਿ ਸੁਣਿ ਨਾਨਕਾ ਤੁਹਿ ਜਗ ਨੋ ਕਿਆ ਕਰਾਮਾਤਿ ਦਿਖਾਈ।ਕੁਝ ਵਿਖਾਲੇਂ ਅਸਾਨੋ, ਤੁਹਿ ਕਿਉ ਢਿਲ ਅਵੇਹੀ ਲਾਈ।ਬਾਬਾ ਬੋਲੇ ਨਾਥ ਜੀ ਅਸਾਂ ਤੇ ਵੇਖਣਿ ਜੋਗੀ ਵਸਤੁ ਨ ਕਾਈ।ਗੁਰ ਸੰਗਤਿ ਬਾਣੀ ਬਿਨਾ ਦੂਜੀ ਓਟ ਨਹੀਂ ਹਹਿ ਰਾਈ।ਸਿਵ ਰੂਪੀ ਕਰਤਾ ਪੁਰਖੁ ਚਲੇ ਨਾਹੀ ਧਰਤਿ ਚਲਾਈ।ਸਿਧ ਤੰਤ੍ਰ ਮੰਤ੍ਰਿ ਕਰਿ ਝੜਿ ਪਏ ਸਬਦਿ ਗੁਰੂ ਕੇ ਕਲਾ ਛਪਾਈ।ਦਦੇ ਦਾਤਾ ਗੁਰੂ ਹੈ ਕਕੇ ਕੀਮਤ ਕਿਨੈ ਨ ਪਾਈ।ਸੋ ਦੀਨ ਨਾਨਕ ਸਤਿਗੁਰ ਸਰਣਾਈ ॥੪੨॥","answer":"ਸਿੱਧ ਬੋਲੇ, ਸੁਣੋ ਨਾਨਕ! ਤੂੰ ਦੁਨੀਆਂ ਨੂੰ ਚਮਤਕਾਰ ਵਿਖਾਇਆ ਹੈ।ਤੁਸੀਂ ਸਾਨੂੰ ਕੁਝ ਦਿਖਾਉਣ ਵਿੱਚ ਦੇਰ ਕਿਉਂ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ।ਬਾਬੇ ਨੇ ਉੱਤਰ ਦਿੱਤਾ, ਹੇ ਸਤਿਕਾਰਯੋਗ ਨਾਥ! ਮੇਰੇ ਕੋਲ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦਿਖਾਉਣ ਯੋਗ ਕੁਝ ਨਹੀਂ ਹੈ।ਗੁਰੂ (ਪਰਮਾਤਮਾ), ਪਵਿੱਤਰ ਸੰਗਤ ਅਤੇ ਸ਼ਬਦ (ਬਾਣੀ) ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਮੇਰਾ ਕੋਈ ਆਸਰਾ ਨਹੀਂ ਹੈ।ਉਹ ਪਰਮਾਤਮਾ ਜੋ ਸਾਰਿਆਂ ਲਈ ਉਪਕਾਰ (ਸ਼ਿਵਮ) ਨਾਲ ਭਰਪੂਰ ਹੈ, ਸਥਿਰ ਹੈ ਅਤੇ ਧਰਤੀ (ਅਤੇ ਇਸ ਉੱਤੇ ਪਦਾਰਥ) ਅਸਥਾਈ ਹੈ।ਸਿੱਧਾਂ ਨੇ ਤਾਂ ਤੰਤਰ-ਮੰਤਰਾਂ ਨਾਲ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਥੱਕ ਲਿਆ ਪਰ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਸੰਸਾਰ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀਆਂ ਸ਼ਕਤੀਆਂ ਨੂੰ ਉੱਪਰ ਨਹੀਂ ਆਉਣ ਦਿੱਤਾ।ਗੁਰੂ ਦਾਤਾਰ ਹੈ ਅਤੇ ਕੋਈ ਵੀ ਉਸ ਦੀ ਦਾਤ ਦਾ ਅੰਦਾਜ਼ਾ ਨਹੀਂ ਲਗਾ ਸਕਦਾ।ਅੰਤ ਵਿੱਚ, ਨਿਮਾਣੇ ਯੋਗੀਆਂ ਨੇ ਸੱਚੇ ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇ ਅੱਗੇ ਪੇਸ਼ ਕੀਤਾ।"},{"question":"ਸਵਾਲਃ ਵਿਕਰਮ ਲੈਂਡਰ ਵਿੱਚ ਕਿੰਨੇਂ ਯੰਤਰ ਲੱਗੇ ਹਨ ?","answer":"ਜਵਾਬਃ ਵਿਕਰਮ ਲੈਂਡਰ ਵਿੱਚ ਚਾਰ ਯੰਤਰ ਲੱਗੇ ਹਨ-- ਰੇਡੀਓ ਐਨਾਟੋਮੀ ਆਫ ਮੂਨ ਬਾਉਂਡ ਹਾਈਪਰਸੈਂਸਟਿਵ ਆਇਨੋਸਫੀਅਰ ਐਂਡ ਅਨਮੋਸਫਿਅਰ (ਰੰਭਾ)- ਚੰਦਰਾਜ ਸਰਫੇਸ ਥਰਮੋ ਫਿਜ਼ੀਕਲ ਐਕਸਪੈਰੀਮੈਂਟ- ਇੰਸਟਰੂਮੈਂਟ ਫਾਰ ਲੂਨਰ ਸਿਸਮਿਕ ਐਕਟੀਵਿਟੀ- ਲੇਜ਼ਰ ਰੀਟਰੋਫਲੈਕਟਰ ਐਰੇ- ਰੰਭਾ ਚੰਦਰ ਆਇਨੋਸਫੀਅਰ ਅਤੇ ਵਾਯੂਮੰਡਲ ਦੀ ਘਣਤਾ ਅਤੇ ਤਾਪਮਾਨ ਨੂੰ ਮਾਪੇਗਾ।"},{"question":"Discuss a technological advancement that you find fascinating.","answer":"The development of AI-driven medical diagnostics is incredibly fascinating. The ability of machines to analyze vast amounts of medical data and assist in accurate diagnoses has immense potential to revolutionize healthcare, saving lives and improving outcomes. This technology harnesses the power of advanced algorithms and machine learning to interpret complex medical information, such as imaging scans, genetic information, and electronic health records. AI systems can identify patterns and anomalies that may be invisible to the human eye, leading to earlier and more precise detection of diseases like cancer, heart conditions, and neurological disorders. Additionally, AI-driven diagnostics can significantly reduce the time and cost associated with traditional diagnostic processes, enabling more efficient and accessible healthcare.Furthermore, AI in diagnostics is continuously evolving, integrating the latest research and clinical knowledge to enhance its accuracy and reliability. It also plays a pivotal role in personalized medicine, tailoring treatments to individual patients based on their unique genetic makeup and health history.However, the advancement of AI in medicine is not without its challenges. It raises questions about data privacy, the need for robust datasets to train AI systems, and the importance of maintaining a human element in healthcare decision-making. Nonetheless, the future of AI-driven medical diagnostics promises a new era in healthcare, marked by unparalleled precision, efficiency, and patient-centric care."},{"question":"Американы кофеси кайсы өлкөдө пайда болгон?","answer":"Американо - Италияда пайда болгон. Экинчи Дүйнөлүк согуш учурунда, америкалык аскерлер европалыктардын ыкмасы менен даярдалган кофени \\"ачуу\\" деп иче алышпай, суу кошуп ичишкен."},{"question":"هل مشاعر الجملة التالية سلبية ، إيجابية ، أم محايدة : ومن هنا بشكر جميع العاملين بالفندق علي حسن المعاملة المحترفة المحترمة مقدمة.","answer":"مشاعر الجملة السابقة إيجابية."},{"question":"Cual es el tema principal de esta pregunta: ¿En qué año nació C.S. Lewis?. ","answer":"El tema principal de esta pregunta es identificar el día que nació el escritor C. S. Lewis. "},{"question":"Waxaad Sheegta Shinida Imisa Indhood Ayey Leedahay?","answer":"Shinida Waxay Leedahay Shan (5) Indhood."},{"question":"Apakah maksud dengan peribahasa \\"Hangat-hangat tahi ayam\\"?","answer":"Maksud peribahasa \\"hangat-hangat tahi ayam\\" ialah orang yang membuat kerja dengan bersungguh-sungguh pada mulanya sahaja, tetapi lama-kelamaan beransur-ansur malas. Contoh ayat: Eileen menyuruh Ayu sentiasa bersungguh-sungguh dalam perniagaan yang diceburinya dan tidak menjadi hangat-hangat tahi ayam."},{"question":"પ્રવીણ ટાંક ની \\"સુદામાનાં ફળીયામાં \\" કવિતા લખો.","answer":"છેક દ્વારિકાથી દોડતા આવી સુદામાએ ઉઘાડી નાખેલી ડેલી,ફાટેલી આંખોએ દંગ થઈ જોઈ એનાં ફળિયામાં લેક્સસ પડેલી.ફફડતાં હૈયે જ્યાં પગ દીધો ફ્લૅટમાં ત્યાં ફાગણની કોયલ સંભળાઇ,સોફાઓ દેખીને સૂવા એ જાય ત્યાં આંગણીયા સ્વપનો વિસરાયે,ઓચિંતા ઝબકીને જાગી જુએ, સૂટ-બૂટ સહેત ટાઇ વિંટેલી,સુદામાનાં ફળિયામાં લેક્સસ પડેલી..પંખા પલંગો કબાટોને જોઈ પછી ધીમેથી ફ્રિજને એ ખોલે,ફ્રિજમાં કાનાને થિજેલો જોઈ ફોન ઉપાડી મોટેથી બોલે,હાવ આર યુ કાન, જરા બિઝિ છું યાર, જો આ ઑફિસની ફાઇલો પડેલી,સુદામાનાં ફળિયામાં લેક્સસ પડેલી..સનસેટ જોવાને બેઠા છે સાંજે એ ગાર્ડનનાં ઝૂલે કમ્પાઉન્ડમાં,ફૅશનીયા છોકરાને ટોમીને લઈ હવે નીકળે છે રોજ રોજ રાઉન્ડમાં,એના ચહેરે ગોગલ્સ, સહેજ દુખતા મસલ્સ, હોઠ વચ્ચે છે સિગરેટ નમેલી,સુદામાનાં ફળિયામાં લેક્સસ પડેલી..ગોળ ગોળ ખુરશીમાં ફરતા રહી, ઓલ્યા કૃષ્ણની સમૃદ્ધિ તાગે,વૈભવની વચ્ચે છે એવા ચકચૂર એને દ્વારિકા દરિદ્ર સાવ લાગે,પોતીકી સાહ્યબી તો દોમ દોમ ફૂટી ને દ્વારિકાતો દરિયે ડૂબેલી,સુદામાનાં ફળિયામાં લેક્સસ પડેલી.."},{"question":"Taona firy no maty i Jean RALAIMONGO ?","answer":"I Jean RALAIMONGO dia maty ny taona 1944."},{"question":"Hãy đặt một tiêu đề phù hợp với đoạn văn sau: Diễn viên trẻ than thở không đủ tiền để \\"chơi dài\\" trong 6 tháng Mới đây, nữ diễn viên người Mỹ Sydney Sweeney (24 tuổi) gây sửng sốt khi lên tiếng than thở rằng cô không kiếm đủ tiền để có thể tận hưởng một kỳ nghỉ kéo dài 6 tháng. Tại Hollywood, Sweeney là ngôi sao đang lên với nhiều hứa hẹn. Trong những năm gần đây, Sweeney gây chú ý với vai diễn trong các seri phim như \\"Everything Sucks!\\" (2018), \\"The Handmaid's Tale\\" (2018), \\"Sharp Objects\\" (2018), \\"Euphoria\\" (2019 - nay)... Sweeney tâm sự rằng cô không có đủ tiền trang trải cho cuộc sống nếu muốn có một kỳ nghỉ kéo dài 6 tháng: \\"Nếu tôi muốn nghỉ ngơi trong vòng 6 tháng, thì đó là việc bất khả thi, bởi tôi không có đủ tiền để trang trải cuộc sống trong 6 tháng ấy. Tôi không có ai hỗ trợ, không có ai để tôi có thể trông mong, nhờ cậy, không có ai giúp tôi chi trả các hóa đơn hay nghe máy khi tôi cần nhờ vả\\". Nữ diễn viên 24 tuổi khẳng định rằng cô không rơi vào cảnh túng thiếu, phá sản, bởi bên cạnh sự nghiệp diễn xuất, Sweeney còn có những hợp đồng quảng cáo với các thương hiệu thời trang, mỹ phẩm, nhưng cô không kiếm được nhiều tiền như mọi người hình dung. \\"Người ta không trả thù lao cho các diễn viên trẻ nhiều như trước đây. Trong khi đó, sau khi nhận được thù lao, tôi còn phải chi cho luật sư, cho đơn vị đại diện, cho người quản lý, cho người đại diện truyền thông... Nếu tôi chỉ nhận các vai diễn mà thôi, thì tôi còn không có đủ tiền để có thể chi trả cho cuộc sống riêng của mình ở Los Angeles, tôi phải nhận các hợp đồng quảng cáo là bởi tôi cần phải làm vậy để tồn tại\\", Sweeney cho hay. Hiện tại, Sweeney đang sống trong căn biệt thự giá 3 triệu USD ở Los Angeles (Mỹ), cô cho biết cô mua nhà theo kiểu... trả góp, mỗi tháng đều cần chi ra một khoản theo đúng cam kết trong thỏa thuận mua nhà. Sweeney đã từng chia sẻ về những khó khăn tài chính mà cha mẹ cô phải đối diện khi cả nhà chuyển tới Los Angeles, để cô có thể sớm theo đuổi sự nghiệp diễn xuất từ năm 13 tuổi. Sweeney nhớ lại: \\"Cả gia đình tôi từng sống chung trong một căn phòng. Mẹ tôi và tôi ngủ chung giường, cha tôi và em trai ngủ trên ghế sofa, chúng tôi thuê phòng trong một khách sạn giá rẻ. Cuộc sống ấy đã gây nên những rạn nứt trong cuộc hôn nhân của cha mẹ tôi, vì vậy, tôi đã nỗ lực làm việc để có thể giúp cha mẹ hàn gắn. Tôi từng nghĩ rằng nếu tôi làm việc chăm chỉ, tôi sẽ kiếm đủ tiền để có thể mua một ngôi nhà, rồi cha mẹ tôi lại có thể quay trở về bên nhau. Nhưng khi tôi đủ 18 tuổi, tôi chỉ có trong tay 800 USD và không thể giúp gì cho cha mẹ ở thời điểm ấy. Cha mẹ tôi không quay lại với nhau và không có gì đáng kể mà tôi có thể làm cho cuộc hôn nhân đổ vỡ của cha mẹ được nữa\\". Sau khi Sweeney chia sẻ về những khó khăn mà mình gặp phải, nhà báo Asia Grace của tờ tin tức New York Post (Mỹ) đã có một bài bình luận cho rằng Sweeney đang nghiêm trọng hóa vấn đề. Theo nhà báo Asia Grace, ở thời điểm hiện tại, tại Mỹ cũng như ở nhiều quốc gia khác, khi một người đi làm và có đủ thu nhập để có thể tồn tại trong bối cảnh lạm phát, giá sinh hoạt phí gia tăng, đó đã là một điều đáng mừng. Nữ nhà báo này cũng chia sẻ rằng bản thân cô cũng không có đủ tiền để có thể nghỉ việc và \\"chơi dài\\" theo ý thích trong vòng 6 tháng. Việc nữ diễn viên Sydney Sweeney nói rằng cô \\"không có ai hỗ trợ, không có ai để trông mong, nhờ cậy, không có ai giúp chi trả các hóa đơn\\", thì thực ra, có rất nhiều người khác cũng chỉ có thể tự trông vào chính mình, đặc biệt là trong vấn đề tài chính cá nhân. Nhà báo Asia Grace cho rằng có rất nhiều người phải đi sớm về muộn, nỗ lực hết sức mình với công việc mỗi ngày, làm việc chăm chỉ không ngơi nghỉ trong suốt nhiều thập kỷ, chỉ để có thể tự lo liệu cho bản thân và hỗ trợ cho người thân. Nhiều người thậm chí không bao giờ dám kỳ vọng mình sẽ có một kỳ nghỉ kéo dài 6 tháng, để tạm ngừng chuỗi ngày mệt mỏi của mình lại một thời gian, trước khi quay trở lại với guồng quay công việc, cuộc sống. Sweeney nói về số tiền cô phải chi cho luật sư, cho đơn vị đại diện, cho người quản lý, cho người đại diện truyền thông..., nhưng theo Asia Grace, có nhiều người lao động thậm chí vừa nhận được lương là đã phải chi ra tới hơn 50% cho tiền thuê nhà, các loại hóa đơn, trả học phí cho con cái, trang trải một số chi phí... Bài bình luận của nhà báo Asia Grace cho rằng hiện tại đang có những ngôi sao trở nên thiếu nhạy cảm một cách khó hiểu, khi họ than thở về cuộc sống của bản thân mà không hiểu rằng ngoài kia, còn có rất nhiều người khó khăn hơn mình. Asia Grace còn đề cập tới một cặp đôi mới đây đã than thở vì... quá giàu, đó là vợ chồng cầu thủ bóng bầu dục Tom Brady và siêu mẫu Gisele Bundchen. Tom Brady than thở vì \\"quá giàu có, việc dạy con quá khó\\" Trong một cuộc phỏng vấn mới đây, cầu thủ bóng bầu dục nổi tiếng người Mỹ - Tom Brady chia sẻ rằng việc nuôi dạy con trong sự giàu có là một thách thức rất lớn đối với vợ chồng anh: \\"Chúng tôi có người giúp chúng tôi lau dọn nhà cửa, người giúp chuẩn bị các bữa ăn, người lái xe cho chúng tôi nếu chúng tôi không muốn tự lái... Khi chúng tôi đi tới một nơi nào đó, sẽ luôn có người hỗ trợ chúng tôi mọi việc. Đó chính là thực tế cuộc sống của gia đình tôi, của những đứa con tôi, đó là một điều rất khó trong việc nuôi dạy con cái. Thực tế cuộc sống khắc nghiệt không diễn ra như thế, đó không phải thực tế cuộc sống của phần đông mọi người, nhưng chúng tôi có thể làm được gì với thực tế ấy?\\". Cầu thủ bóng bầu dục Tom Brady (44 tuổi) có khối tài sản vào khoảng 250 triệu USD (tương đương hơn 5.860 tỷ đồng). Gisele Bundchen (41 tuổi) là siêu mẫu quốc tế nổi tiếng người Brazil, cô từng có nhiều năm đứng đầu danh sách những siêu mẫu kiếm tiền giỏi nhất thế giới, cô có khối tài sản vào khoảng 400 triệu USD (tương đương hơn 9.380 tỷ đồng). Cặp đôi đã gắn bó trong hôn nhân từ năm 2009 và hiện đã có 2 người con chung, gồm con trai Benjamin (12 tuổi) và con gái Vivian (9 tuổi). Tom Brady có một người con trai riêng tên John (14 tuổi) với một người bạn gái cũ. Hiện tại, vợ chồng anh cùng chia sẻ trách nhiệm nuôi dưỡng cậu bé John cùng với mẹ ruột của cậu. Tom Brady cho biết anh và vợ - siêu mẫu Gisele Bundchen luôn cố gắng giúp các con hiểu được thế nào là thực tế cuộc sống \\"đời thường\\", họ tạo ra những trải nghiệm \\"bình thường\\" cho các con, dù vậy, sau cùng, Tom Brady thừa nhận rằng các con của anh vẫn có \\"những trải nghiệm mà phần đông trẻ nhỏ không bao giờ có\\". Tom Brady cho biết rằng anh và vợ đều từng trải qua tuổi thơ và những năm tháng trưởng thành có nhiều khó khăn về vật chất, nên họ rất thấu hiểu thực tế cuộc sống là như thế nào, và họ cũng rất biết trân trọng những điều mà mình đang có trong cuộc sống hiện tại. Tom Brady hy vọng rằng các con của anh hiểu được những xa hoa mà các con đang được hưởng thụ chỉ là những biệt đãi đến từ sự nghiệp thành công của cha mẹ, và những biệt đãi ấy chỉ có tính nhất thời mà thôi. Ngay sau cuộc phỏng vấn của Tom Brady, cộng đồng mạng đã đưa ra những ý kiến trái chiều. Một người bình luận: \\"Bây giờ người giàu còn than thở vì quá giàu, hóa ra có nhiều tiền cũng rất vất vả\\". Một người nữa đưa ra ý kiến: \\"Nói một cách nghiêm túc, nếu anh muốn các con của anh sống như những người \\"bình thường\\", vậy thì mọi việc rất đơn giản và hoàn toàn nằm trong khả năng chủ động đưa ra lựa chọn của vợ chồng anh, hãy cứ sống một cách bình thường thôi, có gì đâu... Rất đơn giản để không còn có nhiều người giúp việc sẵn sàng phục vụ mọi nhu cầu trong nhà riêng của anh nữa. Rất đơn giản để các con anh không còn được tận hưởng những chuyến bay trên phi cơ riêng nữa. Anh biết mà...\\". Bên cạnh đó, nhiều người cũng lên tiếng bênh vực cho quan điểm của Tom Brady, họ cho rằng anh đã chia sẻ rất chân thành và thẳng thắn, thực tế, người giàu cũng có thể cảm thấy mình gặp phải những vấn đề từ chính sự giàu có của bản thân. Nói về tuổi thơ \\"nghèo khó\\", \\"Thiên thần bóng tối\\" Jessica Alba bị phản ứng Hiện tại, Jessica Alba (41 tuổi) đã trở thành một nữ doanh nhân giàu có nổi tiếng trong giới sao Hollywood, dù vậy, trước nay, cô vẫn thường hay nói về tuổi thơ nghèo khó. Trong cuộc phỏng vấn mới nhất với tạp chí Glamour, Jessica Alba tiếp tục nhớ lại tuổi thơ lớn lên trong nghèo khó khiến cô không ngừng phải sống trong \\"chế độ sinh tồn\\". Alba cho biết cha mẹ cô từng thường xuyên rơi vào cảnh thiếu tiền. Alba cho rằng đó là một trải nghiệm khốn khổ đối với đời sống gia đình: \\"Tôi lớn lên thường trực trong chế độ sinh tồn. Đó là hoàn cảnh sống mà tôi được sinh ra trong đó. Cha mẹ tôi không có tiền tiết kiệm, tiền lương tháng mà cha mẹ tôi nhận được chỉ đủ để chi tiêu trong tháng. Cha mẹ tôi luôn nghĩ rằng đây là cuộc sống của chúng tôi và chúng tôi phải học cách chấp nhận điều đó. Nhưng tôi luôn cảm thấy rằng cuộc sống như thế thật khốn khổ và không thể chấp nhận như vậy mãi được, tôi muốn có một cuộc sống tốt hơn như thế, tôi không muốn phải sống chật vật, tìm mọi cách để tồn tại trong suốt cả cuộc đời\\". Jessica Alba cũng chia sẻ rằng trong gia đình, cha mẹ cô không bao giờ đặt ra kỳ vọng lớn nào đối với cô, chính vì vậy, cô càng cảm thấy mình không được phép thất bại để có thể chứng minh năng lực bản thân với cha mẹ. Alba bắt đầu sự nghiệp diễn xuất từ năm 11 tuổi, nhưng khi còn nhỏ, cô cũng thường gặp phải những vấn đề sức khỏe như thường xuyên bị dị ứng, có những đợt viêm phổi tái phát, hệ hô hấp của cô cũng không tốt. Alba dễ bị dị ứng với các loại chất tẩy rửa và bột giặt, chính điều này đã khiến Alba thành lập nên công ty The Honest Company chuyên về các sản phẩm an toàn dành cho trẻ nhỏ và các sản phẩm làm đẹp thân thiện với sức khỏe. Đây là ý tưởng kinh doanh đưa lại thành công lớn cho Alba, giúp cô trở thành nữ doanh nhân giàu có và thành đạt tại Hollywood. Jessica Alba chia sẻ rằng chính xuất phát điểm nghèo khó đã khiến cô càng có động lực để kinh doanh thành công, giờ đây, cô đã có doanh nghiệp trị giá hơn 1 tỷ USD: \\"Tôi hiểu thế nào là cuộc sống chật vật khi phải trông chờ vào từng kỳ lương để chi trả cho cuộc sống trong tháng, cuộc sống luôn túng thiếu ấy không hề dễ chịu và vui vẻ chút nào. Vì vậy, tôi có một nền tảng tư duy và động lực sống rất khác so với nhiều người, tôi buộc phải tự mình gây dựng con đường riêng cho mình. Đã có lúc tôi cảm thấy mình chẳng có gì nhiều để mất, vậy thì tại sao tôi còn phải run sợ và không dám thử sức kia chứ?!\\". Sau bài phỏng vấn mới nhất của Jessica Alba, khi cô lại tiếp tục nhắc nhớ về quá khứ nghèo khó sau nhiều lần đề cập trước đây, một số cư dân mạng đã bày tỏ sự phản ứng, bởi họ cảm thấy câu chuyện của Alba không thực sự ở mức độ khắc nghiệt và nghiêm trọng như cô hình dung. Alba hay nói về tuổi thơ nghèo khó, nhưng đối với nhiều người, đó vẫn chưa phải là... nghèo khó thực sự. Một người bình luận: \\"Rất nhiều người lớn lên trong hoàn cảnh khó khăn, trong tuổi thơ nghèo khó, thậm chí là cuộc sống hiện tại vẫn còn có rất nhiều khó khăn, đời sống gia đình chật vật... Những điều ấy thực ra không phải là hiếm gặp hay là câu chuyện quá đặc biệt trong cuộc sống này đâu\\". Một người khác nhận xét: \\"Tôi cho rằng cách Jessica Alba chia sẻ về những khắc nghiệt trong tuổi thơ nghèo khó sẽ khiến cha mẹ cô ấy cảm thấy không thoải mái, ở khía cạnh nào đó, chúng ta cần phải luôn biết ơn cuộc sống vì những điều tốt đẹp mình đã có được, đừng chỉ xoáy sâu vào những điều tiêu cực. Cha mẹ sẽ luôn cố gắng để đưa lại cho con cái những gì tốt đẹp nhất có thể trong khả năng của họ, tôi nghĩ rằng có thể cha mẹ của Alba đã phải đương đầu với nhiều vấn đề mà họ còn không để cho cô ấy biết tới, sự khắc nghiệt của đời sống nghèo khó thực ra đè nặng lên cha mẹ hơn là con cái. Chỉ cần cha mẹ nỗ lực làm việc chăm chỉ để con cái có cơ hội theo đuổi ước mơ và tạo ra một nền tảng ổn định để con cái có thể đạt tới một cuộc sống tốt đẹp hơn cho chính mình, so với những gì mà cha mẹ có, tôi nghĩ như thế đã là những người cha, người mẹ làm rất tốt vai trò của mình rồi. Jessica Alba còn may mắn có được diện mạo xinh đẹp, cô ấy thành công trong các lĩnh vực mà mình thử sức, cô ấy nên biết ơn cuộc sống nhiều hơn, thay vì kể mãi về những khó khăn mà cô ấy đã phải vượt lên, bởi những khó khăn ấy thực ra... cũng rất thường gặp trong cuộc sống này thôi mà\\". Một người nữa lên tiếng: \\"Đa số những con người bình thường trong cuộc sống này cũng chỉ đủ sống từ kỳ lương này tới kỳ trả lương tiếp theo mà thôi, may ra thì dành dụm được chút ít. Việc Jessica Alba nói rằng cô ấy thường xuyên phải sống trong \\"chế độ sinh tồn\\" khiến tôi cảm thấy không thuyết phục... Thực tế, sống trong \\"chế độ sinh tồn\\" hay chật vật để tìm được cách tồn tại ngay từ tuổi ấu thơ, là khi một người buộc phải bỏ học sớm vì gia đình quá nghèo, buộc phải sớm làm các công việc lao động thu nhập thấp để có tiền trang trải cho những nhu cầu cơ bản trong cuộc sống, chẳng hạn như để... đủ ăn. Nhiều người cũng có đam mê này khác nhưng không thể theo đuổi, mà buộc phải chấp nhận rằng điều kiện thực tế của mình không cho phép. Dù tuổi thơ của Alba có những khó khăn, nhưng việc cô ấy không phải đối diện với cái đói, không phải chịu cảnh thất học, không phải bỏ học sớm để đi làm, lại được gia đình tạo điều kiện để theo đuổi diễn xuất từ sớm, vậy thì tuổi thơ của cô ấy không nghèo khó và khổ sở đến mức như cô ấy hình dung đâu, bởi còn những hoàn cảnh khốn khổ hơn thế rất nhiều\\".","answer":"Những sao bị phản ứng vì \\"kể khổ\\": Nghe chuyện \\"nhà giàu giẫm gai mùng tơi\\" | Báo Dân trí"},{"question":"س219- حيوان يستخرج منه العنبر ؟","answer":"ج219- الحوت"},{"question":"बिरुवाले माटोबाट पानी कसरी पाउँछ?","answer":"बिरुवाहरूले आफ्नो जरा मार्फत माटोबाट पानी सोस्छन्, ओस्मोसिस भनिने प्रक्रिया प्रयोग गरेर।"},{"question":"Hãy viết một đoạn văn ít nhất 200 chữ dựa trên nội dung được nói tới trong câu sau: Nhận định bóng đá PSG vs Nantes, 01h00 ngày 1/8: Đội bóng của HLV Galtier sẽ thắng!","answer":"Bóng đá Pháp mùa 2022/23 bắt đầu bằng trận tranh Siêu Cúp giữa ĐKVĐ Ligue 1 PSG với Nantes, đội đoạt Cúp QG mùa trước. Cách đây 1 năm, PSG đã thua Lille ở trận đấu tương tự, nhưng đêm nay, Nantes sẽ khó gây bất ngờ trước đội bóng được dẫn dắt bởi HLV Christophe Galtier, một chuyên gia đấu cúp! Chắc chắn, sự vắng mặt đáng chú ý nhất bên phía PSG chính là Kylian Mbappe vì án treo giò. Ngôi sao người Pháp đang là chân sút chủ lực của ĐKVĐ Ligue 1 nhưng sẽ không thể xuất hiện ở trận đấu này. Trong khi đó, tân binh Hugo Ekitike đã bị loại khỏi đội hình tới Israel nên nhiều khả năng Mauro Icardi sẽ được trao cơ hội đá chính bên cạnh Neymar trong sơ đồ 3-4-1-2. Hàng thủ ba người của PSG sẽ gồm Prenesnel Kimpembe, Marquinhos và Sergio Ramos. Hai cầu thủ chạy cánh sẽ là Achraf Hakimi và Nuno Mendes. Ở hàng tiền vệ, tân binh Vitinha sẽ đá cặp với Marco Verratti, trong khi Lionel Messi đá vai hộ công. Bên kia chiến tuyến, Nantes sẽ không có sự phục vụ của hậu vệ trái Charles Traore vì chấn thương đầu gối. Trong khi đó, tiền đạo chủ lực Randal Kolo Muani vừa rời đội để đến với CLB Frankfurt. Tuy nhiên, HLV Antoine Kombouare lại có sự tăng cường của 3 tân binh đáng chú ý, gồm Mostafa Mohamed, Evann Guessand và Moussa Sissoko. PSG đang có phong độ cực tốt với 6 trận toàn thắng với 4 trận giữa sạch lưới. Họ có 4 trận thắng giao hữu tiền mùa giải rất thuyết phục. Cũng nên nhớ, Messi cùng đồng đội cũng toàn thắng cả 5 trận xa nhà gần nhất. Tính theo kèo châu Á, PSG cũng thắng 4/6 trận gần nhất trên mọi đấu trường. Thậm chí, họ thắng tới 4/5 trận vừa qua khi xa sân Parc des Princes. Trong khi đó, Nantes lại không duy trì được phong độ tốt như hồi giữa mùa 2021/22. HLV Kombouare hoàn toàn có lý do phải lo lắng khi đối đầu với đội bóng cũ đêm nay, bởi Chim Hoàng yến chỉ thắng 2, hòa 1 và thua tới 3/6 trận gần nhất trên mọi đấu trường. Phong độ kèo châu Á của Nantes cũng không khả quan khi chỉ thắng 1,hòa 2 và thua 2 ở 5 trận gần đây. Một điều đáng chú ý nhất, Nantes toàn thua PSG ở 5 cuộc đối đầu gần nhất tại các cúp của nước Pháp. PSG thắng kèo châu Á: Trong cả 4 lần đối đầu gần nhất tại các cúp của Pháp, PSG đều đều giành chiến thắng khi kèo chấp là 1 1⁄2. Ở 3/4 chuyến xa nhà gần nhất, đội bóng này cũng thắng kèo. Do đó, có thể tin vào PSG ở trận này. Lẻ bàn thắng: 8/11 cuộc chạm trán gần nhất giữa PSG và Nantes khép lại với tổng bàn thắng là số lẻ. 4/6 trận gần đây của PSG và 5/8 trận vừa qua của Nantes cũng có kết cục tương tự. Lưới rung ở 20 phút cuối trận: 7/8 cuộc đối đầu gần nhất giữa hai đội, 7/10 trận gần đây của PSG và 8/11 trận vừa qua của Nantes có ít nhất 1 bàn thắng từ phút 71 đến phút 90. PSG (3-4-1-2): Donnarumma; Kimpembe, Ramos, Marquinhos Hakimi; Verratti, Vitinha, Mendes, Messi, Icardi, NeymarNANTES (3-4-2-1): Lafont; Castelletto, Pallois, Girotto; Moutou, Sammy, Sissoko, Corchia; Blas, Simon Merlin; Mohamed"},{"question":"Manana ity teny nakorontanan ity ianao:yrifVinavinao ilay teny rehefa alamina","answer":"Ilay teny rehefa alamina dia \\"firy\\""},{"question":"Inona ny atao hoe \\"asorotany\\"?","answer":"Ny atao hoe asorotany dia anaran' ny volana fahefatra, reni-vintana eo amin' ny zorony atsimo-atsinanana. Ataon' ny mpanandro hoe farafara-akora koa ny anarany, nefa tsy fantatra mazava izay heviny amin' izany."},{"question":"قانون تعریف کړئ او ووایاست چي قانون په څو ډوله ده ؟","answer":"قانون د قواعدو او مقرراتو یو سیسټم ته اشاره کوي چې د یوې ادارې لخوا رامینځته شوي ترڅو په ټولنه کې چلند تنظیم کړي. دا د نظم ساتلو، عدالت تامینولو او د افرادو د حقونو او هوساینې د ساتلو لپاره ډیزاین شوی. قوانین عموما د دولتي ادارو له لارې پلي کیږي او کولی شي د جنایي چلند، مدني شخړو، د ملکیت حقونه، قراردادونه، او نور په شمول ډیری مسلې پوښي.د افغانستان په شرایطو کې، حقوقي نظام د اسلامي شریعت (شریعت) او همدارنګه د دودیزو او عنعنوي دودونو تر اغیز لاندې دی. حقوقي چوکاټ دواړه رسمي لیکلي قوانین او غیر رسمي نورمونه لري. په افغانستان کې حقوقي نظام په پراخه توګه په څو ډولونو ویشل کیدی شي:۱-اسلامي قانون (شريعت): افغانستان چې د يو اسلامي جمهوريت په توګه د قانون جوړونې د سرچينې په توګه ډېر اسلامي قانون ته متوجه دی. شریعت په کورنیو چارو، میراث او په ځینو جزایي قضیو کې پلي کیږي. د افغانستان اساسي قانون په صراحت سره ویلي چې هیڅ قانون باید د اسلام له عقایدو او احکامو سره په ټکر کې نه وي.۲- اساسي قانون: د افغانستان اساسي قانون د ځمکې د ستر قانون په توګه کار کوي. دا د حکومت جوړښت رامینځته کوي، د مختلفو څانګو واکونه تعریفوي، او بنسټیز حقونه او آزادۍ تضمینوي.۳- مدني قانون: مدني قوانین د افرادو یا ادارو ترمنځ اړیکې اداره کوي لکه قراردادونه، د ملکیت مالکیت، د کورنۍ قانون مسلې او شخصي زیان. افغانستان یو مدني قانون لري چې بیلابیل مدني مسایل په ګوته کوي.٤- جزايي قانون: جزايي قانون جرمونه تعريفوي او د جنايي چلند لپاره جزا ټاکي. د افغانستان د جزا قانون جنايي جرمونه او جزاګانې په ګوته کوي.۵- اداري قانون: دا ډول قانون د اداري ادارو کړنې او پرېکړې او له خلکو سره د هغوی تعامل اداره کوي. دا ډاډ ورکوي چې دولتي ادارې په خپل قانوني واک کې کار کوي.۶-عنعنوي قانون: په ډېرو کلیوالو او قبایلي سیمو کې دودیز یا دودیز قانون مهم رول لوبوي. سیمه ایز دودونه او دودونه اکثرا د شخړو هوارولو او د ټولنې په حکومتولۍ اغیزه کوي.۷-نړیوال قانون: افغانستان د نړیوالو میثاقونو او تړونونو پابند دی. نړیوال قانون، د بشري حقونو کنوانسیونونو په ګډون، د حقوقي منظرې په جوړولو کې رول لوبوي.۸- د بشری حقونو قانون: افغانستان د بشری حقونو ساتنې ته ژمن دی او د بنسټیزو حقونو او آزادیو د ساتنې په موخه داسې قوانین شته چې په نړیوالو کنوانسیونونو کې بیان شوی دی.د یادونې وړ ده چې د افغانستان حقوقي نظام د ودې په حال کې دی او په هېواد کې د قانون د حاکمیت د عصري کولو او پیاوړتیا لپاره هڅې روانې دي. قانوني منظره پیچلې ده، او مختلف سیمې ممکن قانوني اصول د ځایی دودونو او دودونو پراساس په مختلف ډول پلي کړي."},{"question":"白河の関や天香具山など、和歌に詠まれて有名になった地名や名所のことを何というでしょう？","answer":"歌枕"},{"question":"ਕੂਚਾ ਕੌੜਿਆਂਵਾਲਾਂ ਵਾਲੀ ਗਲ਼ੀ ਬਾਰੇ ਦਸੋ। ","answer":"'ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਸੁਤੰਤਰਤਾ ਸੰਗਰਾਮ ਦੀਆਂ ਮੁੱਖ ਧਾਰਵਾਂ ਕਿਤਾਬ' ਦੇ ਜਲ੍ਹਿਆਂਵਾਲਾ ਬਾਗ ਵਾਲੇ ਚੈਪਟਰ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਿੰਸੀਪਲ ਪ੍ਰਿਥੀਪਾਲ ਸਿੰਘ ਕਪੂਰ ਲਿਖਦੇ ਹਨ, \\"ਰੌਲਟ ਐਕਟ ਉੱਤੇ ਅੰਦੋਲਨ ਕਾਫ਼ੀ ਤਿੱਖਾ ਹੋ ਗਿਆ ਸੀ ਅਤੇ ਪ੍ਰਸਾਸ਼ਨ ਨੂੰ ਹਾਲਾਤ ਹੱਥੋਂ ਬਾਹਰ ਜਾਂਦੇ ਲਗ ਰਹੇ ਸਨ।\\"ਅਪ੍ਰੈਲ 9, 1919 ਤੱਕ ਪੂਰਾ ਅੰਦੋਲਨ ਸਾਂਤਮਈ ਰਿਹਾ ਪਰ ਫਿਰ ਬਰਤਾਨਵੀਂ ਅਫ਼ਸਰਾਂ ਨੇ ਮੁੱਖ ਆਗੂ ਡਾ. ਸਤਿਆਪਾਲ ਤੇ ਡਾ. ਸੈਫ਼-ਉਦ-ਦੀਨ ਕਿਚਲੂ ਨੂੰ ਗ੍ਰਿਫਤਾਰ ਕਰ ਲਿਆ ਸੀ।\\"\\"ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਲੋਕ ਭੜਕ ਉੱਠੇ। ਲੋਕਾਂ ਨੇ ਵੱਡੀ ਗਿਣਤੀ ਵਿਚ ਇਮਾਰਤਾਂ ਨੂੰ ਅੱਗ ਲਾ ਦਿੱਤੀ ਅਤੇ ਭੰਨ ਤੋੜ ਕੀਤੀ ਸੀ। ਪੁਲਿਸ ਨੇ ਭੀੜ ਉੱਤੇ ਗੋਲੀ ਚਲਾ ਕੇ 20 ਬੰਦੇ ਮਾਰ ਦਿੱਤੇ ਸੀ।\\" 'ਜਲ੍ਹਿਆਂਵਾਲਾ ਬਾਗ -1919 ਦਾ ਰੀਅਲ ਸਟੋਰੀ' ਦੀ ਲੇਖਕ ਕਿਸ਼ਵਰ ਦੇਸਾਈ ਦੇ ਪੰਨਾ ਨੰਬਰ 112 ਉੱਤੇ ਲਿਖਦੀ ਹੈ, \\"10 ਅਪ੍ਰੈਲ ਨੂੰ ਮਿਸ਼ਨਰੀ ਮਾਰਸੈਲਾ ਸ਼ੇਰਵੁੱਡ ਉੱਤੇ ਭੜਕੀ ਭੀੜ ਨੇ ਹਮਲਾ ਕਰ ਦਿੱਤਾ, ਇਹ ਹਮਲਾ ਦੁਪਹਿਰ ਇੱਕ ਵਜੇ ਦੇ ਕਰੀਬ ਹੋਇਆ। ਉਹ ਮਿਸ਼ਨ ਸਕੂਲ ਦੀ ਸੁਪਰਡੈਂਟ ਸੀ।”“ਜਦੋਂ ਰੇਲਵੇ ਪੁਲ਼ ਉੱਤੇ ਪੁਲਿਸ ਫਾਇਰਿੰਗ ਵਿੱਚ ਕਈ ਬੰਦੇ ਮਾਰੇ ਗਏ ਤਾਂ ਲੋਕ  ਭੜਕ ਉੱਠੇ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਬ੍ਰਿਟੇਨ ਪਛਾਣ ਨਾਲ ਜੁੜੇ ਅਦਾਰਿਆਂ ਉੱਤੇ ਹਮਲੇ ਕਰਨੇ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਦਿੱਤੇ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਈ ਬੈਂਕਾਂ ਉੱਤੇ ਹਮਲੇ ਕੀਤੇ। ਇਸ ਹਿੰਸਾ ਵਿਚ 5 ਬਰਤਾਨਵੀਂ ਮਾਰੇ ਗਏ. ਇਸ ਹਿੰਸਾ ਦੀ ਲਪੇਟ ਵਿਚ ਸ਼ੇਰੁਵੁੱਡ ਵੀ ਆ ਗਈ।\\"ਕਿਸ਼ਵਰ ਦੇਸਾਈ ਮੁਤਾਬਕ ਡਾਇਰ ਜਦੋਂ ਹਸਪਤਾਲ ਵਿਚ ਬੁਰ੍ਹੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਜ਼ਖ਼ਮੀ ਸ਼ੇਰਵੁੱਡ ਨੂੰ ਮਿਲਿਆ ਤਾਂ ਉਸ ਨੇ ਉਸ ਗਲੀ ਦੇ ਦੋਵੇਂ ਪਾਸੇ ਗਾਰਡਜ਼ ਖੜ੍ਹੇ ਕਰ ਦਿੱਤੇ।ਕਰੀਬ 150 ਗਜ ਦੀ ਉਹ ਥਾਂ ਜਿੱਥੇ ਉਸ ਉੱਤੇ ਹਮਲਾ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਉੱਥੋਂ ਗੁਜ਼ਰਨ ਵੇਲੇ ਭਾਰਤੀਆਂ ਨੂੰ ਲੇਟ ਕੇ (ਰੁੜ ਕੇ) ਲੰਘਣਾ ਪੈਂਦਾ ਸੀ। ਇਸ ਰਾਹ ਤੋਂ ਲੰਘਣ ਸਮੇਂ ਨੌਜਵਾਨਾਂ ਦੇ ਕੌੜੇ ਮਾਰ ਜਾਂਦੇ ਸਨ। ਬਜ਼ੁਰਗਾਂ ਔਰਤਾਂ ਅਤੇ ਬੱਚਿਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕਿਸੇ ਨੂੰ ਨਹੀਂ ਬਖ਼ਸ਼ਿਆ ਗਿਆ ਸੀ। ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਲੋਕਾਂ ਦੇ ਇੱਥੇ ਘਰ ਸਨ ਉਹ 8 ਦਿਨ ਜੇਲ੍ਹ ਵਾਂਗ ਰਹੇ। ਇਸ ਗਲ਼ੀ ਨੂੰ ਕੂਚਾ ਕੌੜਿਆਂਵਾਲਾਂ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਸੀ।\\"ਇਹ ਹੁਕਮ ਸਵੇਰੇ 6 ਵਜੇ ਤੋਂ ਰਾਤੀਂ 8 ਵਜੇ ਤੱਕ ਲਾਗੂ ਹੁੰਦੇ ਸਨ, ਰਾਤ ਨੂੰ ਕਰਫਿਊ ਹੋਣ ਕਾਰਨ ਇਸ ਦੀ ਲੋੜ ਨਹੀਂ ਸੀ। ਇਸ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਪੈਂਦੇ ਘਰਾਂ ਦੇ ਪਿਛਲੇ ਪਾਸੇ ਦਰਵਾਜ਼ੇ ਨਹੀਂ ਸਨ ਅਤੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਲੇਟ ਕੇ ਜ਼ਮੀਨ ਉੱਤੇ ਘਿਸਰ ਕੇ ਲੰਘਣਾ ਪੈਂਦਾ ਸੀ।\\" "},{"question":"Lasiko ti Rotimi n ti oko ole bọ lawọn ọlọpaa mu un n’Ilaro","answer":"Idaji kutu ọjọ Aje, Mọnde, ọjọ kẹtadinlọgbọn, oṣu kẹsan-an, ni ọmọkunrin yii, Rotimi Ojugbelẹ, bọ sọwọ awọn ọlọpaa loju ọna Ilaro/Owode Yewa, nipinlẹ Ogun. Awọn ọlọpaa to mu un sọ pe oko ole loun ati ikeji rẹ to sa lọ lọjọ naa ti n bọ, nitori gbogbo nnkan ọṣẹ lawọn ba lọwọ ẹ laago mẹfa aabọ idaji ọjọ yii tọwọ ba a.DSP Abimbọla Oyeyẹmi, Alukoro ọlọpaa nipinlẹ Ogun, to fi iṣẹlẹ naa ṣọwọ s’ALAROYE ṣalaye pe DPO ẹkun Ilaro, CSP Ọlayẹmi Jacob, atawọn ikọ ẹ jade ni idaji naa lati ṣọdẹ awọn oniṣẹ ibi ni, nigba ti wọn n lọ ni wọn ri awọn ọkunrin meji kan lori ọkada, ọkan ninu awọn ọkunrin naa si gbe apo kan dani.Awọn ọlọpaa da wọn duro lati beere ibi ti wọn ti n bọ ni fẹẹrẹ bẹẹ, ṣugbọn bi wọn ṣe duro bayii, niṣe ni ọkan ninu wọn sa lọ, awọn ọlọpaa ko ri i mu, ẹnikeji ti wọn ri mu ni Rotimi Ojugbelẹ yii.Nigba ti wọn yẹ apo to gbe dani ọhun wo, awọn ọlọpaa sọ pe awọn ba ibọn ibilẹ kan nibẹ, ọta ibọn mẹsan-an ti wọn ko ti i yin wa ninu apo ọhun pẹlu foonu Samsung galaxy S8 kan, awọn foonu kekere meji ti ko ni siimu ninu, idi igbo mimu meji, aago ọwọ kan ti awọ rẹ jẹ funfun ati irinwo le lọgọta naira (460) ni wọn lo tun wa ninu apo ọhun.Ẹka ti wọn ti n tọpinpin iwa ọdaran ni CP Edward Ajogun paṣẹ pe ki wọn gbe Rotimi lọ, ki wọn si wa ẹnikeji ẹ to sa lọ naa ri, ki wọn le jọ foju ba kootu laipẹ rara."},{"question":"Pilih jawapan yang betul untuk soalan berikut. Apakah tindakan yang harus diambil untuk mengelakkan berlakunya perlanggaran dari belakang ketika diikuti rapat oleh kenderaan lain?A. Meningkatkan kelajuan kenderaan anda supaya kenderaan di belakang tidak mengikuti terlalu rapat.B. Berhenti serta-merta.C. Memberikan isyarat dan laluan kepada kenderaan di belakang agar memotong apabila keadaan selamat. ","answer":"Jawapan yang betul ialah C. Memberikan isyarat dan laluan kepada kenderaan di belakang agar memotong apabila keadaan selamat. "},{"question":"Goorm ayuu bilowday dagaalkii 1aad ee aduunka?","answer":"Waxuu bilowday sanadkii 1914.    "},{"question":"*ما درجة تجمد الماء بالفهرنهايت ؟","answer":"32 درجة"},{"question":"\\"දස්කොන් සකිසඳ (පළමු ගීතය)\\" ගීතය සම්පුර්ණ කරන්න ","answer":"දස්කොන් සකිසඳ ඉක්මන් ගමනින් නො එනා ගමනකි යන්නේසක්මන් මළුවේ බැඳි පෙම් තොරණේ මල් දම් ගිලිහී යන්නේසියොළඟ හිමි ළඟ හදවත ඔබ ළඟ සිත යන යන තැන එන්නේසියොළඟ හිමි ළඟ හදවත ඔබ ළඟ සිත යන යන තැන එන්නේමතු දා ඔබ හමු වන්නේමතු දා ඔබ හමු වන්නේමතු දා ඔබ හමු වන්නේඔබ ළඟ නැතිමුත් ඔබගේ සුවඳයි පවනේ පාවී එන්නේඔබ ළඟ නැතිමුත් ඔබගේ සුවඳයි පවනේ පාවී එන්නේසයනේ සැඟැවී ඉන්නේසයනේ සැඟැවී ඉන්නේසයනේ සැඟැවී ඉන්නේනීලා වික්‍රමසිංහසුනිල් ආරියරත්නඅමරදේව"},{"question":"ඔලිම්පික් පදක්කමක් දිනූ එකම ශ්‍රී ලාංකික ක්‍රීඩිකාව ","answer":"සුසන්තිකා ජයසිංහ"},{"question":"Fenoy ny banga _\\"Valala tsy _ tsy atolo-jaza\\"","answer":"Valala tsy an-tanana tsy atolo-jaza"},{"question":"ચેર્નોબિલ આપત્તિ શું છે અને તે ક્યારે બન્યું? ","answer":"ચેર્નોબિલ દુર્ઘટના 26 એપ્રિલ 1986 ના રોજ સોવિયત યુનિયનમાં બાયલોર્યુસિયન એસએસઆર સાથેની સરહદની નજીક, યુક્રેનિયન એસએસઆરના ઉત્તરમાં પ્રિપાયત શહેર નજીક, ચેર્નોબિલ પરમાણુ પાવર પ્લાન્ટના નંબર 4 રિએક્ટરના વિસ્ફોટથી શરૂ થઈ હતી..આંતરરાષ્ટ્રીય પરમાણુ ઘટનાના ધોરણે સાત - મહત્તમ તીવ્રતા - રેટ કરેલા માત્ર બે પરમાણુ ઊર્જા ર્જા અકસ્માતોમાંથી તે એક છે, બીજું જાપાનમાં 2011 ના ફુકુશીમા પરમાણુ અકસ્માત છે.પ્રારંભિક ઇમરજન્સી પ્રતિસાદ અને ત્યારબાદના ઘટાડાના પ્રયત્નોમાં 500,000 થી વધુ કર્મચારીઓ શામેલ હતા અને અંદાજે 18 અબજ રાઉબલ્સનો ખર્ચ થયો હતો - જે ફુગાવા માટે સમાયોજિત 2019 માં આશરે  68 અબજ અમેરિકનડોલર છે.તે ઇતિહાસની સૌથી ખરાબ પરમાણુ દુર્ઘટના માનવામાં આવે છે."},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo nói về chủ đề này: Cụm Đài khu vực Tây Bắc hứa hẹn nhiều bất ngờ tại Liên hoan Phát thanh toàn quốc","answer":"Cận kề vòng thi, ekip làm phát thanh trực tiếp của Đài PT-TH tỉnh Lào Cai vẫn tranh thủ những khoảng thời gian cuối cùng để trau chuốt lại tất cả các khâu, bảo đảm không xảy ra sai sót trong chương trình xương sống là Thời sự - Tổng hợp. Đây là 1 trong 4 sản phẩm được Lào Cai \\"chọn mặt gửi vàng\\" nhằm thử sức ở thể loại khó, bám sát chủ đề \\"Linh hoạt chuyển đổi - Thích ứng vươn lên\\" của Liên hoan Phát thanh toàn quốc năm nay. Bà Trần Thu Hiền, Trưởng phòng Thông tin Điện tử của Đài cho biết, đây là lần đầu tiên Đài PT-TH Lào Cai tham dự ở thể loại thi phát thanh trực tiếp, kết nối các điểm cầu kết hợp với livestream trên các nền tảng mạng xã hội. \\"Thực ra làm như vậy cũng không phải để thay đổi bản chất của phát thanh, vẫn phải giữ được các yếu tố cốt lõi nhưng khi kết hợp các yếu tố công nghệ vào sẽ giúp cho sản phẩm phát thanh có được lượng tương tác lớn, tính lan tỏa mạnh mẽ hơn, gần gũi, hấp dẫn thính giả hơn\\" - bà Hiền chia sẻ. Mùa Liên hoan năm nay, Đài PT-TH tỉnh Điện Biên có 5 tác phẩm dự giải ở các thể loại khác nhau. Trong đó, 2 tác phẩm lọt chung khảo nói về trách nhiệm bảo vệ rừng trước nạn chặt phá gỗ nghiến; định hướng phát triển bền vững cây mắc ca. Ông Nhâm Văn Hòa, Phó Giám đốc Đài cho biết, các tác phẩm với chủ đề phong phú, được đầu tư có chiều sâu, hiệu ứng dư luận cao cũng khẳng định cho nỗ lực của Điện Biên trong việc nâng cao chất lượng, đa dạng hóa nội dung phát thanh qua 70 chuyên mục, duy trì thời lượng 19 giờ phát mỗi ngày. Phó Giám đốc Đài PT-TH tỉnh Điện Biên nhấn mạnh, phát thanh ngày càng khẳng định được thế mạnh, rõ nét, chỗ nào cũng nghe được và rất gần gũi. Từ công tác tuyên truyền đường lối, chủ trương của Đảng, cho đến phản ánh tâm tư, nguyện vọng của bà con theo cả hai chiều, phát thanh đều phát huy rất tốt vai trò. Hiện nay, song song với việc đầu tư các thiết bị, tỷ lệ phủ sóng được nâng cao, phát thanh đang là loại hình được nhiều bà con đón đợi. Nằm ở địa bàn vùng cao, biên giới, Sơn La hiện có 12 tổ truyền thanh - truyền hình cấp huyện; 104 trạm truyền thanh cấp xã với hàng trăm cụm loa truyền thanh không dây đến các thôn, bản; duy trì thời lượng 13,5 giờ mỗi ngày bao gồm cả tiếp sóng của Đài Tiếng nói Việt Nam. Trong số đó, có 7 trạm truyền thanh cấp xã sử dụng công nghệ IP thông minh để truyền và nhận bản tin phát thanh qua internet thay cho sóng FM truyền thống. Theo ông Nguyễn Trường Chinh, Giám đốc Đài PT-TH tỉnh Sơn La, việc đầu tư đúng mức cho hạ tầng phát thanh hoàn toàn phù hợp ở địa bàn có diện tích tự nhiên rộng lớn nhất khu vực, với trên 80% đồng bào dân tộc thiểu số sinh sống như Sơn La. Trong vai trò cơ quan truyền thông chủ lực của địa phương, Đài PT-TH Sơn La những năm qua không ngừng đầu tư nâng cao chất lượng nội dung chương trình phát thanh; trung bình mỗi ngày sản xuất trên 8 giờ đồng hồ, với các sản phẩm báo nói thiết thực, đáp ứng thị hiếu nghe của bà con. \\"Hai chương trình tiếng Mông và tiếng Thái của chúng tôi chiếm 2/3 thời lượng và luôn luôn được bà con ủng hộ rất cao. Cánh sóng phát thanh của Đài Sơn La cũng được đông đảo đồng bào, đặc biệt là khu vực Tây Bắc tiếp nhận. Chúng tôi còn nhận được rất nhiều phản hồi từ bà con ở xa Tổ quốc, có cả thính giả nước ngoài, trong đó bao gồm vùng đồng bào của 9 tỉnh phía Bắc Lào\\", ông Chinh thông tin thêm. Thống kê cho thấy, nền tảng phát thanh ngày càng được chú trọng ở địa bàn \\"lõi nghèo\\". Tính riêng trong năm 2021, 8 Đài PT-TH trong khu vực Tây Bắc gồm Phú Thọ, Sơn La, Điện Biên, Lai Châu, Lào Cai, Yên Bái, Hà Giang và Tuyên Quang đã mở mới tổng cộng 88 chương trình phát thanh; với thời lượng phát mới là 35,5 giờ/ngày; thời lượng chương trình phát thanh tự sản xuất là 84 giờ/ngày. Nhiều tác phẩm báo chí của các đài khu vực có hiệu ứng dư luận cao, đoạt nhiều giải thưởng danh giá tại các cuộc thi do Trung ương, địa phương tổ chức. Tại Liên hoan Phát thanh toàn quốc lần thứ XIV, các đài khu vực đã vinh dự giành 3 giải Vàng, 5 giải Bạc, 7 giải Đồng và 4 Bằng khen của Ban Tổ chức. Trong đó, nhiều tác phẩm chỉ qua tên gọi đã mang đầy đủ đặc trưng, sắc màu của Tây Bắc như \\"Những người con của núi\\"; \\"Người Mông đi chợ thế giới\\"; \\"Như cây sa mu giữa đại ngàn\\"… Theo ông Phạm Mạnh Hùng – Phó Tổng Giám đốc Đài Tiếng nói Việt Nam, thời kỳ 4.0 với sự bùng nổ của internet và mạng xã hội đang tạo ra thách thức rất lớn, buộc mỗi cơ quan báo chí phải thay đổi để thích ứng. Tuy nhiên, song song với đó cũng là cơ hội vì sẽ không còn chỗ cho truyền thông \\"vua\\", không có sự chiếm lĩnh tuyệt đối công chúng chỉ dựa vào quy mô hay thể loại báo chí như trước nữa. Đây sẽ là điều kiện thuận lợi để các đài địa phương khẳng định mình. \\"Không có \\"vua\\" nghĩa là cơ hội phát triển, cơ hội cạnh tranh, cơ hội chia sẻ và chi phối thông tin sẽ khá công bằng giữa các đài lớn với các đài địa phương, hoặc các đài quy mô nhỏ hơn. Các đài địa phương khi đưa những thông tin gần gũi với công chúng của mình, mang tính địa phương, cá nhân hóa hơn sẽ có khả năng thuyết phục công chúng cao hơn; thậm chí tác động còn lớn hơn những tin bài mang tính phổ quát do phóng viên các đài trung ương đưa\\", ông Phạm Mạnh Hùng phân tích. Liên hoan Phát thanh toàn quốc - ngày hội của những người làm phát thanh là sân chơi lớn để các Đài PT-TH khu vực Tây Bắc (vừa trong cụm thi đua số 1) mang tiếng nói của mình đi giao lưu, học hỏi. Thống kê từ Ban Tổ chức, đã có 19 tác phẩm của cụm đài này lọt vào chung khảo, hứa hẹn sẽ mang đến nhiều bất ngờ./."},{"question":"Dünyanın en zeki hayvanı nedir?","answer":"Orangutanlar, şempanzelere göre en zeki primatlar olarak kabul ediliyor."},{"question":"Indil ma day i loy yi !","answer":"Day baa ngi: a, à, ã, b, c, d, e, ẽ, é, ë, f, g, h, i, ì, ĩ, j, k, l, m, n, ŋ, ñ, o, ó, õ, p, q, r, s, t, u, ù, ũ, w, x, y."},{"question":"KG Манас эпосу 📚Манас 13 жеринен жаракат алганы кайсы вариантта айтылат?а) Бекмураттын б) Жакшылыктынв) Молдобасандын г) “Тарыхтар жыйнагында”","answer":"KG Манас эпосу 📚г) “Тарыхтар жыйнагында”"},{"question":"Vajinadan kist ameliyatı nasıl yapılır?","answer":"Kapalı yumurtalık kisti ameliyatı laparoskopik cerrahi tekniği ile yapılır. Laparoskopik cerrahi, hastada kesi yapılmadan gerçekleştirilen cerrahi işlemdir. Kistler hastanın batın bölgesine yapılan küçük kesilerden bazı araçlar ile girilerek çıkartılır. Böylece ameliyat çok daha az risk içerir."},{"question":"Limonlu su içersen ne olur?","answer":"Sindirim sisteminin düzeltilmesine yardımcı olur. Karaciğer fonksiyonlarının çalışması için destek verir. Su tüketimini kolaylaştırır. Kalp ve damar hastalıklarının önlenmesinde rol oynar."},{"question":"Inona no atao hoe sakramentan' ny fanambadiana?","answer":"Ny sakramentan' ny fanambadiana dia iray amin' ireo sakramenta fito ao amin' ny fiangonana katôlika sy ao amin' ny fiangonana ôrtôdôksa. Amin' ny Katôlika, “ny fifanekena ara-panambadiana, izay anorenan’ ny lehilahy iray sy vehivavy iray eo amin’ izy samy izy tokantrano iray ho amin’ ny fiainana manontolo, nalahatra araka ny toetrany voa-Janahary amin’ ny soa ho an’ ny mpivady ary koa ho an’ ny taranaka sy ho an’ ny fanabeazana ny zanaka, dia nasandratr’ i Kristy Tompo eo amin’ ny samy vita batemy, ho amin’ ny hasin’ ny sakramenta”"},{"question":"Milloin sijoitus on taksonomiakelpoista taloudellista toimintaa ja milloin taksonomian mukaista taloudellista toimintaa?","answer":"Taksonomia-asetuksen täydentämiseksi annettu tiedonantovelvoitteita koskeva delegoitu säädös EU 2021/2178 määrittelee nämä käsitteet.Taksonomiakelpoisella taloudellisella toiminnalla tarkoitetaan toimintaa, joka kuvataan taksonomia-asetusta täydentävissä delegoiduissa säädöksissä, riippumatta siitä, täyttääkö kyseinen taloudellinen toiminta jonkin tai kaikki kyseisissä delegoiduissa säädöksissä säädetyistä teknisistä arviointikriteereistä. Ensimmäiset tekniset arviointikriteerit on annettu ilmastoa koskevassa delegoidussa säädöksessä Eu 2021/2139.Taksonomian mukaisella taloudellisella toiminnalla tarkoitetaan toimintaa, joka täyttää taksonomia-asetuksen 3 artiklassa säädetyt ympäristön kannalta kestäviä taloudellisia toimia koskevat kriteerit ja tekniset arviointikriteerit."},{"question":"请回答以下问题：问题：人工智能在智能电视中的应用有哪些？","answer":"答案：人工智能在智能电视中的应用包括语音控制、智能推荐、内容识别等方面。"},{"question":"Shin gaskiya ne cewa: Barbados ƙasa ce tsibiri a cikin Tekun Caribbean. (a) Gaskiya (b) Ƙarya","answer":"Amsa: Gaskiya"},{"question":"Ẹ ma mikan lori owo tijọba n ya, ko ti i pọ ju agbara wa lọ – Buhari","answer":"Aarẹ ilẹ wa, Mohammadu Buhari, ti ṣalaye pe ko si idi fẹnikẹni lati foya tabi ko ọkan soke latari awọn ẹyawo tijọba Naijiria n ya lọdọ awọn orileede agbaye, o ni kinni naa ko le mu iṣoro wa, tori ẹyawo naa ko ti i pọ ju ohun ti apa ijọba apapọ ka lọ, awọn naa o si kawọ gbera nipa ẹ.Niwaju awọn ọmọ ileegbimọ aṣofin apapọ ni Buhari ti sọrọ yii l’Ọjọbọ, Tọsidee yii, lasiko to n ka bọjẹẹti, iyẹn aba eto iṣuna owo ọdun 2022 to gbe kalẹ siwaju awọn aṣofin naa.Aarẹ ni: “Awọn kan ti n sọrọ nipa ba a ṣe n yawo, wọn lo n kọ awọn lominu jọjọ, wọn niṣe lo jọ pe a n jẹ gbese lati san gbese. Ọrọ wọn ye mi, bo si ṣe yẹ ki wọn ṣe naa niyẹn.Ṣugbọn awa mọ pe gbese tijọba apapọ jẹ ko ti i kọja gejia, o ṣi wa labẹ ohun ti apa wa ka. Tori awọn iṣẹ idagbasoke pato kan la ṣe n yawo, awọn iṣẹ ti a si n fowo naa ṣe ki i ṣe oja okunkun rara, arun oju ni, ko sẹni ti o le ri wọn.Ẹẹmeji ọtọọtọ ni ọrọ-ajẹ orileede yii ti tẹnu bepo laarin saa iṣakoso yii, sibẹ a tun ta a ji, owo la si n na lawọn asiko bẹẹ, eyi si wa lara nnkan to maa n sun wa dedii ẹyawo. Ta o bo fowo peena owo niru asiko bẹẹ, ko si bi ọrọ-aje ko ṣee ni i wogba patapata.A ti n ṣeto lati jẹ ki owo ti a oo maa pa wọle labẹle tubọ gbe pẹẹli si i, iyẹn lo maa jẹ ko ṣee ṣe lati san gbese ọrun wa lai mu wahala pupọ dani. Ka sọrọ sibi tọrọ wa, iṣoro ti a ni ki i ṣe bi a ṣe maa san gbese, ṣugbọn bi a ṣe maa ri owo pa wọle sapo ijọba daadaa.“A n gbero lati na aropọ owo ti iye rẹ to tiriliọnu marun-un naira, aadọrun-un biliọnu naira latinu owo awọn dukia ijọba ta a sọ di ti aladaani sori sisan ele ori gbese, ibẹ naa la si maa na tiriliọnu kan ati diẹ naira ta a maa ri lori awọn ẹyawo tawọn mi-in ya lọwọ ijọba apapọ si.”"},{"question":"Dame un ejemplo de trivia en está categoría : libros. ","answer":"¿Quién escribió \\"El Señor de los Anillos\\"?. "},{"question":"ਭਾਰਤ ਦੇ ਉੱਤਰੀ ਵਿਸ਼ਾਲ ਮੈਦਾਨ ਦੀ ਰਚਨਾ ਵਿਚ ਕਿਸ-ਕਿਸ ਜਲ ਪ੍ਰਵਾਹ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਦਾ ਯੋਗਦਾਨ ਰਿਹਾ ਹੈ ?","answer":"ਭਾਰਤ ਦੇ ਉੱਤਰੀ ਵਿਸ਼ਾਲ ਮੈਦਾਨ ਦੀ ਰਚਨਾ ਵਿਚ ਸਤਲੁਜ, ‘ਬ੍ਰਹਮਪੁੱਤਰ ਅਤੇ ਗੰਗਾ ਜਲ ਪ੍ਰਵਾਹ ਪ੍ਰਣਾਲੀਆਂ ਦਾ ਯੋਗਦਾਨ ਰਿਹਾ ਹੈ ।"},{"question":"Ijọba apapọ fi kun owo-epo bẹntiroolu","answer":"Ijọba apapọ ilẹ Naijiria ti fi kun owo epo bẹntiroolu, eyi to gbera kuro ni naira mẹtalelọgọfa ataabọ (123.50) to wa tẹlẹ si naira mẹtalelogoje(N143) bayii.Oni ti i ṣe ọjọ kin-in-ni, oṣu keje, ni eto tuntun naa bẹrẹ, ajọ to n ṣeto owo epo, Petroleum Products Pricing Regulatory Agency (PPPRA), lo si ṣe ikede ọhun.Ẹka naa ṣalaye pe igbesẹ yii waye latari agbeyẹwo bi nnkan ṣe n lọ fawọn to n ṣòwò epo, idi niyi tawọn fi kede owo epo tuntun laarin ogoje naira (N140) si mẹtalelogoje naira(N143).Tẹ o ba gbagbe, ẹka yii kede lọjọ kọkanlelọgbọn, oṣu karun-un, ọdun yii, pe awọn din owo epo ku si iye to wa laarin naira mọkanlelọgọfa aabọ (121.50) si mẹtalelọgọfa (123.50).ALAROYE gbọ pe bi owo epo tun ṣe gbera lagbaaye lo fa igbesẹ tuntun yii."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸਲੋਕੁ ॥ਆਵਤ ਹੁਕਮਿ ਬਿਨਾਸ ਹੁਕਮਿ ਆਗਿਆ ਭਿੰਨ ਨ ਕੋਇ ॥ਆਵਨ ਜਾਨਾ ਤਿਹ ਮਿਟੈ ਨਾਨਕ ਜਿਹ ਮਨਿ ਸੋਇ ॥੧॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 251 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਜੀਵ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਹੁਕਮ ਵਿਚ ਜੰਮਦਾ ਹੈ, ਹੁਕਮ ਵਿਚ ਹੀ ਮਰਦਾ ਹੈ । ਕੋਈ ਜੀਵ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਹੁਕਮ ਤੋਂ ਆਕੀ ਨਹੀਂ ਹੋ ਸਕਦਾ । ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਸਿਰਫ਼) ਉਸ ਜੀਵ ਦਾ ਜਨਮ ਮਰਨ (ਦਾ ਗੇੜ) ਮੁੱਕਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਉਹ (ਹੁਕਮ ਦਾ ਮਾਲਕ ਪ੍ਰਭੂ) ਵੱਸਦਾ ਹੈ ।੧।\\""},{"question":"కోపం అనర్థదాయకం అని చెప్పే సూక్తులు రాయండి.","answer":"తన కోపమే తన శత్రువు.కోపమున ఘనత కొంచమై పోవును.బుద్ధిగల వాళ్ళకు కోపం కొనియాడదగింది కాదు.కోపం ఆవహిస్తే వివేకం విడాకులిస్తుంది.క్రోధం తమోగుణ లక్షణం, క్రోధ పరవశుడైన వ్యక్తి వివేకాన్ని కోల్పోతాడు.కోపం శాపానికి ధూపం.కోపిష్టి నోరు తెరచి, కళ్ళు మూసుకుంటాడు.కోపంలో చేసిన పనులకు తీరికగా పశ్చాత్తాపపడతాం.క్రోధాన్ని అణచడమే మానవత్వం.కంఠస్వరం పెద్దదయ్యేకొద్దీ బుద్ధి చిన్నదవుతుంది.కోపం ధర్మకార్యాలకు ఆటంకం అవుతుంది.క్రోధాన్ని అణగద్రొక్కిననాడే ఆనందం ప్రాప్తిస్తుంది."},{"question":"Hoàn thành câu sau: Hussites từ Pilsen đến Tábor dưới sự hướng dẫn của Břeňek Švihovský và Jan Žižka của. Những người này đã bị các hiệp sĩ Công giáo tấn công gần Sudoměř vào ngày 25 tháng 3 năm 1420. Sự đẩy lùi của các hiệp sĩ đã khuyến khích những người Hus, và họ đã xoay sở để đến Tábor, mà vẫn đang được xây dựng. Các Taborites đã chọn bốn chỉ huy quân sự (Hetmans) từ trong số họ: Jan Žižka, Mikuláš của Hus, Chval Řepický của Machovice và Zbyněk z Buchov. Dưới sự lãnh đạo của họ, người Taborites đã thực hiện nhiều cuộc tấn công ở Nam Bohemia, và vào cuối tháng 5 năm 1420, họ hướng về Praha, bị đe dọa bởi các đội quân Công giáo trong cuộc chiến","answer":"thập tự chinh đầu tiên chống người Hussite. Vào tháng 6, Tábor đã bị bao vây không thành công bởi quân đội của một quý tộc Nam Bohemia, Oldřich II của Rosenberg. Quân kỵ binh do thống đốc Mikuláš của Hus dẫn đầu đã giải tán cuộc bao vây. Vào ngày 14 tháng 7 tại Vítkov, gần Prague, đã có một trận chiến trong đó Jan Žižka đã thành công trong việc ngăn chặn một nỗ lực của Hungary và Hoàng đế La Mã Thánh Sigismund của Luxembourg để thống trị thủ đô. Cuộc thập tự chinh sau đó đã tan rã mà không có thêm cuộc đấu tranh. Vào tháng Bảy, người Hussite đàm phán về một người kế vị tương lai có thể của ngai vàng Séc. Để đáp lại Bốn Điều khoản của Prague, Taborites đã xuất bản mười hai bài báo cách mạng ở Prague. Tuy nhiên, người Praguers đã không đáp ứng yêu cầu của họ và quân đội đã rời khỏi thành phố."},{"question":"Ki kapital Ayiti?","answer":"Pòtoprens se kapital ak vil ki gen plis moun nan Ayiti. Li sitiye sou kòt lwès peyi a, sou bò gòl la Gonâv. Vil la te fonde an 1749, e depi lè sa a, li tounen yon sant enpòtan pou politik, ekonomi, ak kilti an Ayiti. Pòtoprens gen bèl konstriksyon tankou Palè Nasyonal ak Katedral.  Zòn nan tou gen bèl plaj ak mòn ki ofri yon bèl vi. Pòtoprens se yon vil ki gen anpil istwa, tradisyon, ak kilti, e li jwe yon wòl enpòtan nan lavi nasyonal Ayiti."},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\" zaodahy tsy mba ................  \\" ","answer":"\\"  zaodahy tsy mba havana \\" "},{"question":"அகல் விளக்கு எனும் நூலை இயற்றியவர்?","answer":"    விடை : மு.வரதராசனார்"},{"question":"ජලය සහ වාතය අතරින් ධ්වනියේ වේගය වැඩියෙන් පවතින්නේ කිනම් මාධ්‍යය ඔස්සේ ද?","answer":"ජලය සහ වාතය අතරින් ධ්වනියේ වේගය වැඩියෙන් පවතින්නේ ජලය තුළ දී ය."},{"question":"أجب على السؤال اللي جاي. مين هم لاعبي البريميير ليج اللي حققوا 5 أهداف في مباراة واحدة","answer":"ديميتار برباتوف"},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut: Digunakan untuk mengukur.","answer":"Jawapannya ialah pembaris."},{"question":"Kodi Adamu ndi Hava anali ndi tsitsi lofiira?","answer":"Popeza kuti Baibulo limafotokoza kuti Adamu anapangidwa kuchokera ku dongo ndipo dzina lake limatembenuzidwa kukhala “lofiira,” lingaliro liri lakuti munthu woyamba anali ndi tsitsi lofiira. Popeza kuti Hava anapangidwa kuchokera ku nthiti yake, ndiye kuti nayenso ayenera kukhala ndi tsitsi lofiira. Komabe, Hava asanakhalepo, nthano yachiyuda idakhala ndi Adamu limodzi ndi Lilith watsitsi lofiira."},{"question":"வினா: பசியால் வாடும் ……………………… உணவளித்தல் நமது கடமை.அ) பிரிந்தவர்க்குஆ) அலந்தவர்க்குஇ) சிறந்தவர்க்குஈ) உயர்ந்தவருக்கு","answer":"பதில்: ஆ) அலந்தவர்க்கு"},{"question":"Ẹyin ọmọde, ẹ le awọn arugbo wọnyi kuro nile ijọba, Ọbasanjọ lo sọ bẹẹ","answer":"Olori ilẹ wa yii nigba kan, Oloye Oluṣẹgun Ọbasanjọ, ti sọ pe bi awọn ọdọ, awọn ọmọde ọlọgbọn, ko ba mura daadaa, awọn arugbo ti wọn n ṣejọba le wọn lori lorilẹ-ede yii ko ni i fi ipo naa silẹ, wọn yoo jokoo sibẹ pa ni, koda ki won ti le ni ọgọrin (80) ọdun.Nibi ipade agbaye kan ti wọn ṣe lori ẹrọ ayelujara lati fi saami ayajọ ọjọ awọn ọdọ ni Ọbasanjọ ti n sọro yii, to ni o ti han bayii si gbogbo aye pe awọn agbalagba, awọn arugbo, kan wa ni Naijiria ati ni ilẹ Afrika lapapọ, to jẹ ko si ohun to wu wọn ju ki wọn ku sile ijọba lọ. O ni bi wọn a ti de ile ijọba wọn ko ni fẹẹ fi ojubọrọ gbe ijọba ọhun silẹ mọ, wọn yoo fẹ ki wọn wa nibẹ titi, koda ki wọn ti di arugbo kujẹkujẹ.Ṣugbọn, gẹgẹ bi aarẹ tẹlẹ naa ti wi, ko sẹni to le gba awọn ọdọ silẹ ninu iru eyi, awọn nikan ni wọn le gba ara wọn. Ọna ti wọn le fi gba ara won ni ki awọn naa bẹrẹ si i fi gbogbo ara da si ọrọ oṣelu, ki wọn maa kopa ninu iṣelu ati idagbasoke agbegbe won. O ni bi wọn ba ti n ṣe bayii, ti wọn si parapọ ninu iṣọkan, wọn yoo le awọn arugbo naa lọ."},{"question":"Eyitayọ Jẹgẹdẹ ṣabẹwo si Mimiko l’Ondo","answer":"Ni nnkan bii aago mẹjọ alẹ ọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii, ni oludije sipo gomina ninu ẹgbẹ oṣelu PDP nipinlẹ Ondo, Eyitayọ Jẹgẹdẹ, ṣabẹwo si gomina ipinlẹ Ondo tẹlẹ, Oluṣẹgun Mimiko, nile rẹ to wa niluu Ondo.ALAROYE gbọ pe abẹwo naa ni i ṣe pẹlu idibo gomina to n bọ ninu oṣu kẹwaa, ọdun yii. Ọkunrin fẹ ki ọga oun ṣatilẹyin fun oun ninu eto idibo naa ki oun le ṣaṣeyọri ninu eto idibo naa.Bo tilẹ jẹ pe Oluṣẹgun Mimiko lo fa Jẹgẹdẹ kalẹ lasiko idibo to kọja, to si ṣe ipolongo ibo fun un, ṣugbọn gbogbo wahala naa ko so eeso rere, nitori Rotimi Akeredolu lo pada wọle idibo naa, to si n ṣe gomina lọ titi di ba a ṣe n sọ yii.Lẹyin idibo naa ni Mimiko fi ẹgbẹ oṣelu PDP silẹ, to si lọọ darapọ mọ ẹgbẹ Zenith Labour Party, nibi to wa di bi a ṣe n sọ yii.Eyi lo fa a ti ọkunrin to ti ṣe kọmiṣanna ninu ijọba Mimiko yii fi n beere atilẹyin ọga rẹ, ko le ṣe aṣeyọri ninu eto idibo naa.Loootọ ni awọn mejeeji ko sọ ohun ti wọn sọ nibi ipade naa fawọn oniroyin, ṣugbọn awọn to mọ bo ṣe n lọ ṣalaye fun ALAROYE pe atilẹyin ọga rẹ ni Jẹgẹdẹ waa beere.Ohun ti awọn eeyan n sọ ni pe pẹlu bi Igbakeji Gomina ipinlẹ Ondo, Agboọla Ajayi, ṣe fẹẹ dara pọ mọ ẹgbẹ oṣelu ZLP ti Mimiko n dari nipinlẹ Ondo, yoo ṣoro ko too ṣatilẹyin fun ọkunrin naa."},{"question":"Rumor has it that ఇందిరా రాజే is the answer to మహారాణి గాయత్రీదేవి తల్లి పేరేమిటి?","answer":"గాయత్రీదేవి కూచ్ రాజ్బంగ్షి వమ్శానికి చెందిన హిందూ కుటుంబంలో జన్మించింది. ఆమె తండ్రి మహారాజా జితేంద్ర నారాయణ్(పశ్చిమ బెంగాలు లోని కూచ్ బెహర్ మహారాజు). ఆమె తల్లి మరాఠా రాకుమారి \\" ఇందిరా రాజే (బరోడా).ఆమె మాహారాజా మూడవ సయాజీరావ్ గేక్వర్డ్ ఏకైక కుమార్తె."},{"question":"Inona ry izany : Faladia ambony ranjo ?","answer":"Ravin-tsaonjo izany faladia ambony ranjo izany."},{"question":"Fan mooy gëblag réewum Sri Lànkaa ? ","answer":"Gëblag réewum Sri Lànkaa mu ngi tudd Sri Jayawardenapura."},{"question":"ගොඩබිමේ වේගයෙන්ම දිවිය හැකි සත්වයා කවුද?","answer":"චීටා ගොඩබිමේ වේගයෙන්ම දිවිය හැකි සත්වයා වේ. මොවුන්ට නිශ්චලතාවයේ සි​ට තප්පර 3ක් අතුලත පැයට කිලෝමීටර 96.6ක වේගයක් අත් කරගත හැකිය."},{"question":"Side Effects in software engineeringAngular, React နဲ့ Vue တို့လို Declarative framework တစ်ခုခုသုံးဖူးတယ်ဆိုရင် side effect ဆိုတဲ့ စကားလုံးနဲ့ ရင်းနှီးပါလိမ့်မယ်။ အဲဒီ side effect တွေက ဘာကိုဆိုလိုတာလဲ။  side effect တွေကို ဘာကြောင့် သေချာကိုင်တွယ်ဖို့ လိုအပ်တာလဲ။","answer":"( Harry Yan ရဲ့ Aug, 2023 မှာ ရေးထားတဲ့ content တခုမှ ကောက်နှုတ် ဖော်ပြထားလိုက်ပါတယ်။)Side Effects in software engineeringApplication UI တည်ဆောက်တဲ့အခါ အသုံးပြုကြတဲ့ declarative နဲ့ imperative ဆိုတဲ့ ချဥ်းကပ်နည်း ၂ ခုအကြောင်း ရှေ့မှာ ရှင်းပြခဲ့ဖူးပါတယ်။ အဲနှစ်ခုက Facebook (Meta) engineer တွေ ဥပမာပေးသလိုပဲ တက္ကဆီစီးတာနဲ့ တူပါတယ်။ ကိုယ်က ဒရိုင်ဘာကို ရှေ့နားကျ ဘယ်ဖက်ချိုးမယ်၊ ပွိုင့်ရောက်ရင် ညာဖက်ကွေ့မယ် စသဖြင့် တစ်လမ်းလုံး ညွှန်ကြားချက်တွေ တလှေကြီး ပေးပြီး တက္ကဆီစီးတဲ့နည်းက သတိတစ်ချက် လွတ်သွားတာနဲ့ သွားဖို့မရည်ရွယ်ထားတဲ့ နေရာတွေဆီ ရောက်သွားနိုင်ပါတယ်။declarative နည်းကတော့ ဒရိုင်ဘာကို ကိုယ်သွားချင်တဲ့နေရာ ပြောလိုက်တာနဲ့ တူတယ်။ သူ့ဟာသူ ဘယ်လမ်းကမောင်းမောင်း အဓိကက လိုရာရောက်ဖို့ပဲမလား။ မြန်မြန်ရောက်တဲ့ ဖြတ်လမ်းတွေ ကိုယ့်ထက်တောင် သိရင်သိဦးလိမ့်မယ်ပေါ့။ဒါကြောင့် declarative မှာ အခြေခံကျတဲ့ အချက်က state ပါပဲ။ imperative စတိုင်မှာ data flow နဲ့အတူ UI flow ကိုကိုယ်တိုင် ထိန်းချုပ်ခဲ့ပေမယ့် declarative ပုံစံမှာ developer အနေနဲ့ data flow ကိုသာ အာရုံစိုက်စရာရှိပြီး UI flow ကတော့ data flow (state) အတိုင်း လိုက်ပြောင်းလဲနေအောင် reactive mechanism တွေ ထည့်ထားတဲ့အတွက် state သာ အဓိက ကျလာတယ်။declarative စတိုင်ကို ကျင့်သုံးတဲ့အခါ UI flow ရဲ့ အသေးစိတ် ထိန်းချုပ်ခွင့်ကို framework တွေဆီ လွဲပေးလိုက်ရတဲ့အတွက် screen ပေါ် ဘယ်အချိန် ဘယ်လို ဘယ်နှစ်ခါ ရေးခြယ် (graphic rendering) လုပ်မယ်ဆိုတာမျိုးကို အတိအကျ မခန့်မှန်းနိုင်တော့ပါဘူး။ဒီအတွက် အားနည်းချက်အနေနဲ့ data flow လော့ဂျစ်တွေ၊ နောက်ပြီး UI flow အပေါ် မူတည်တဲ့ လော့ဂျစ်တွေကို UI နဲ့ ရောထားလိုက်ရင် ကမောက်ကမ ဖြစ်လာနိုင်တာမို့ သပ်သပ်စီ ခွဲထားရပါတယ်။ ဒီနေရာမှာ declarative ရဲ့အားသာချက်ကိုက UI နဲ့ state မရောနှောခြင်းလို့ ပြောလို့ရတဲ့အတွက် data flow လော့ဂျစ်တွေကို UI နဲ့ခွဲရေးရတာ အဆန်းမဟုတ်ပါဘူး။ ဒါပေမယ့် UI flow အပေါ် မူတည်ပြီး တုံ့ပြန်ရမယ့် လော့ဂျစ်တွေကတော့ ဖြေရှင်းစရာတခု ဖြစ်လာခဲ့တယ်။Application UI အကြောင်း ပြောကြပြီဆိုရင် ဒီလော့ဂျစ်တွေက side effect တွေပါပဲ။ တက္ကဆီ ဥပမာကို ပြန်တွေးကြည့်ပါ။ လမ်းမှာ ဘဏ်တွေ အများကြီးရှိတာ သိတယ်။ ကိုယ်က ATM မှာ ပိုက်ဆံဝင်ထုတ်ချင်တယ်။ ဒါက side effect ပါပဲ။ ဒါပေမယ့် ဘယ်ရောက်နေပြီလဲဆိုတာကိုလည်း ခေါင်းတပြူပြူနဲ့ တချိန်လုံး ချောင်းကြည့်မနေချင်ဘူး ဆိုပါစို့။ အရိုးရှင်းဆုံး အဖြေက ​ဒရိုင်ဘာကို အဲဒီဘဏ်ရှေ့က ဖြတ်ဖြစ်ရင် ပြောပါဦး။ ကျွန်တော် ပိုက်ဆံထုတ်ဦးမလို့ပါလို့ အသိပေးထားခိုင်းလိုက်တာပါပဲ။ ဒါက side effect ကို ကိုင်တွယ်ပုံထဲက အရိုးရှင်းဆုံးနည်းဖြစ်တယ်။ဒီဖက်​ခေတ် Declarative framework ၃ ခုဖြစ်တဲ့ Jetpack Compose, React နဲ့ SwiftUI တို့မှာ side effect တွေကို ဘယ်လိုကိုင်တွယ်ကြလဲ ကြည့်ကြရအောင်။Launched Effect ဆိုတာ Android App တွေမှာ မဖြစ်မနေ အသုံးပြုကြတဲ့ side effect တခုပါ။ key အပြောင်းအလဲ ရှိတဲ့အခါတိုင်း အလုပ်တစ်ခုခု လုပ်စေချင်တဲ့အခါ Launched effect ကိုသုံးနိုင်တယ်။ ဥပမာ Social App ရဲ့ Newsfeed ပေါ်မှာ လက်ရှိရှိတဲ့ ပို့စ်တွေထက် ကျော်ပြီး scroll လိုက်ရင် server ဆီက နောက်ထပ် data အသစ်တွေ ထပ်တောင်းဖို့ဆိုတာမျိုးပေါ့။ ဒီ mechanism ကိုသုံးပြီး pagination library တွေတည်ဆောက်နိုင်တယ်။React ရဲ့ use Effect ကလည်း Launched Effect နဲ့ဆင်တူပါတယ်။ Component ကိုဘယ်နှစ်ကြိမ် ပြန်ခြယ်သသ သတ်မှတ်ထားတဲ့ key (dependency) အပြောင်းအလဲ မရှိသရွေ့ side effect တွေကို ထပ်ခေါ်တော့မှာ မဟုတ်ပါဘူး။ ဒီအချက်က ပထမဆုံး component တည်ဆောက်တဲ့ တစ်ခေါက်မှာပဲ api ခေါ်ပြီး backend ဆီက data တောင်းတာ၊ App ရဲ့တစ်နေရာရာမှာ data အပြောင်းအလဲ ဖြစ်သွားတာကို component ထဲက တုံ့ပြန်တာ စသဖြင့် လုပ်လို့ရစေတယ်။Side Effect ကလည်း နောက်ထပ်အသုံးဝင်တဲ့ side effect တခုပါပဲ။ Side Effect ကိုတော့ Android မှာ UI ရေးခြယ်ပြီးတိုင်း လုပ်ချင်စေတာ တစ်ခုခုရှိတဲ့အခါ အသုံးပြုနိုင်တယ်။ မြင်နေရတဲ့ screen ပေါ်က content အပေါ် မူတည်ပြီး notification bar ရဲ့အရောင်ကို ပြောင်းပြချင်ရင် Side Effect နဲ့ လုပ်နိုင်ပါတယ်။iOS App တွေမှာ on Appear နဲ့ on Disappear လို့ခေါ်တဲ့ side effect တွေကို မြင်ရပါမယ်။ အရင် UI Kit ကတည်းက ပါခဲ့ကြတဲ့ view Did Appear နဲ့ view Did Disappear ရဲ့ declarative ဝမ်းကွဲတွေပါပဲ။Disposable Effect ကိုတော့ component တခုကို တည်ဆောက်တဲ့အခါနဲ့ ဖျက်ဆီးလိုက်ပြီးတဲ့အခါတွေမှာ လုပ်ချင်တဲ့ task တွေအတွက် အသုံးပြုနိုင်တယ်။ ဥပမာ Native Youtube ကြီးကို ကိုယ့် app ထဲထည့်ထားမယ်ဆိုရင် Video ကို screen မြင်ကွင်းက ဖျောက်တော့မယ်ဆိုတဲ့အခါ View တွေကို စနစ်တကျ စွန့်ပစ်ဖို့ ညွှန်ကြားနိုင်ပါတယ်။ ဒါကြောင့်လည်း Disposable Effect လို့ခေါ်တာပါ။Declarative UI တည်ဆောက်တဲ့အခါ Side effect တွေကို ကောင်းကောင်းကိုင်တွယ်ဖို့ လိုအပ်ပါတယ်။ "},{"question":"Descreva a bandeira do Maláui.","answer":"A bandeira do Maláui é composta por três faixas horizontais de igual largura, sendo a faixa superior preta, a faixa do meio vermelha e a faixa inferior verde. No canto superior esquerdo, há um sol radiante vermelho no centro da faixa preta. As cores da bandeira representam aspectos importantes do país, com o preto simbolizando a população do Maláui, o vermelho representando o sangue derramado na luta pela independência e o verde denotando a rica vegetação e a natureza do país."},{"question":"Apakah maksud \\"bagaimana bunyi gendang, begitulah tarinya\\"? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud bertindak mengikut arahan atau peraturan. Semua pekerja mesti mengikut arahan ketua mereka, bagaikan bagaimana bunyi gendang, begitulah tarinya."},{"question":"வங்கப்பிரிவினை ரத்து செய்யப்பட்ட ஆண்டு?","answer":"வங்காளப் பிரிவினை 1911 இல் லார்ட் ஹார்டிங்கால் ரத்து செய்யப்பட்டது."},{"question":"في أي قارة تقع سلطنة عمان؟","answer":"تقع سلطنة عمان في قارة آسيا."},{"question":"ചോദ്യം: ഗ്രീക്ക് പുരാണത്തിലെ കടലിന്റെ ദൈവം ആരാണ്?","answer":"ഉത്തരം: ഗ്രീക്ക് പുരാണത്തിലെ കടലിന്റെ ദേവനാണ് പോസിഡോൺ."},{"question":"පහත වචනයට අදාළ විරුද්ධ පද කුමක්ද?දේශප්‍රේමී ","answer":"දේශද්‍රෝහී"},{"question":"السؤال: من هو الرسول الذي أرسل إلى قوم عاد؟","answer":"الإجابة: هود عليه السلام"},{"question":"nhận định về tác phẩm “Người lái đò sông Đà” - Nguyễn Tuân","answer":"Chỉ người ưa suy xét đọc Nguyễn Tuân mới thấy thú vị, vì văn Nguyễn Tuân không phải thứ văn để người nông nổi thưởng thức.Một ngày không xa, khi mà văn chương Việt Nam được người Việt Nam ham chuộng hơn bây giờ, tôi dám chắc những văn phẩm của Nguyễn Tuân sẽ còn có một địa vị xứng đáng hơn nữa."},{"question":"Ολοκλήρωσε το κείμενο: Απόφοιτος της Σχολής Ευελπίδων (1938) ως ανθυπολοχαγός Μηχανικού, ακολούθως εκπαιδεύτηκε στις Διαβιβάσεις. Πήρε μέρος στον Β’ Παγκόσμιο Πόλεμο","answer":"και για τη συμμετοχή του τιμήθηκε δύο φορές με απονομή Πολεμικού Σταυρού."},{"question":"N’chifukwa chiyani njoka ndi zapadera kwambiri?","answer":"Zokwawa zazitali, zopanda miyendo izi zimagwira ntchito yofunika kwambiri pa chilengedwe komanso ukonde wazakudya. Alenje aluso ndi zilombo zobisalira, njoka zimagwiritsa ntchito mphamvu zawo zokulirapo za kuwona, kulawa, kumva ndi kukhudza kuti apeze, kuzindikira ndi kutsata nyama zawo."},{"question":"নিন্মলিখিত পাঠ্যের সারাংশ বলো:কলম্বাস যখন আমেরিকা আবিষ্কার করিতে কৃতসংকল্প হন, তখন লোকে তাহাকে বাতুল বলে নাই কি? নারী আপন স্বত্ব-স্বামিত্ব বুঝিয়া আপনাকে নরের ন্যায় শ্রেষ্ঠ জ্ঞান করিতে চাহে, ইহাও বাতুলতা বৈ আর কি? পুরুষগণ স্ত্রীজাতির প্রতি যতটুকু সম্মান প্রদর্শন করেন, তাহাতে আমরা সম্পূর্ণ তৃপ্ত হইতে পারি না। লোকে কালী, শীতলা প্রভৃতি রাক্ষস প্রকৃতির দেবীকে ভয় করে। পূজা করে সত্য। কিন্তু সেইরূপ বাঘিনী, নাগিনী, সিংহী প্রভৃতি দেবীও কি ভয় ও পূজা লাভ করে না? তবেই দেখা যায় পূজাটা কে পাইতেছেন রমনী কালী, না রাক্ষসী নৃমুন্ড মালিনী।","answer":"প্রদত্ত পাঠ্যের সারাংশ নিন্মরূপ:সমাজ ব্যবস্থায় আমূল পরিবর্তন আনতে হলে, প্রচলিত প্রথা ভাঙতে হলে, শত বাঁধা-বিঘ অতিক্রম করতে হয়। আমাদের পুরুষতান্ত্রিক সমাজে এই বাঁধা-বিপত্তি জয় করে নারীকে তার অধিকার আদায় করে নিতে হবে।"},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một đoạn văn tối đa 500 chữ: Đội bóng của Quang Hải bị báo chí Pháp chê hết lời sau thảm bại","answer":"Tờ báo địa phương La Republique des Pyrenees mô tả về trận đấu đáng thất vọng của Pau FC: \\"Dường như chỉ có một đội biết đá bóng là Guingamp. Hàng công và hàng thủ Pau chơi như thể không tồn tại trong trận đấu này\\". \\"Các cầu thủ phòng ngự Pau để đối phương thoải mái xuất hiện trong vòng cấm và dứt điểm. Hai bàn thua chóng vánh không thể đánh thức những gương mặt thất thần và đôi chân đóng băng của đội khách\\", La Republique des Pyrenees thêm vào. Trong khi đó, tờ Sud Ouest bình luận: \\"Một phiên bản đáng thất vọng của thầy trò HLV Tholot ở trận mở màn mùa giải mới. Trước Guingamp, Pau FC nhập cuộc theo cách tồi tệ nhất có thể. Họ để thủng lưới 4 bàn và không ghi nổi bàn nào. Bất lực là cảm giác duy nhất HLV Tholot có thể cảm nhận\\". Dù thua đậm nhưng trong lối chơi của Pau vẫn có những điểm sáng, nhất là sự góp mặt của tiền vệ ĐT Việt Nam - Quang Hải ở 30 phút cuối trận. Trong ngày đi vào lịch sử, Quang Hải ít nhiều đã cho thấy năng lực của mình ở sân chơi số 2 nước Pháp. Trong 30 phút có mặt trên sân, Quang Hải chịu khó di chuyển và thực hiện nhiều đường chuyền chính xác cho đồng đội. Theo SofaScore, Quang Hải là 1 trong 3 cầu thủ được chấm điểm cao nhất của Pau ở trận này (6,9 điểm), ngang điểm số của cầu thủ đá chính D'Almeida và kém một chút so với Basssouamina (7 điểm). Quang Hải có 11 lần chạm bóng với tỉ lệ chuyền chính xác 85,7%. Bên cạnh đó, tiền vệ sinh năm 1997 có 2 pha mở ra cơ hội ghi bàn quyết định, 1 đường chuyền dài và 1 pha cắt bóng thành công. Nói về trận đấu, HLV Tholot cho biết: \\"Thật đau vì kết quả này. Chúng tôi có cơ hội khai thác khoảng trống nhưng các cầu thủ không biết cách làm điều đó. Nếu chơi phòng ngự quyết liệt hơn, có thể chúng tôi đã trụ vững hơn\\"."},{"question":"Inona no atao hoe Fositra ?","answer":"Ny fositra dia bibikely  mpanimba ireo karazana voamaina sy ny fanaka vita amin'ny hazo."},{"question":"ماهي وظيفة الهايبوثالامس ؟","answer":"الهايبوثالامس هو جزء من الدماغ يقع تحت الثالموس، وظيفته الرئيسية هي التحكم في العديد من وظائف الجسم مثل درجة الحرارة والشهية والنوم والهرمونات. يلعب الهايبوثالامس دورًا هامًا في تنظيم نشاط الغدة النخامية والغدة الدرقية، ويسهم في الحفاظ على التوازن الداخلي للجسم وضبط الاستجابات العصبية والهرمونية للتغيرات في البيئة الداخلية والخارجية."},{"question":" Qeex eray maran? ","answer":" Eray mar"},{"question":"Quem é Martin Scorsese?","answer":"Martin Scorsese é um renomado diretor, produtor, roteirista e historiador de cinema americano. Ele nasceu em 17 de novembro de 1942, em Nova York, EUA. Scorsese é amplamente considerado um dos cineastas mais influentes e talentosos da história do cinema e é conhecido por suas contribuições significativas para o cinema contemporâneo.Alguns dos filmes mais famosos dirigidos por Martin Scorsese incluem:\\"Taxi Driver\\" (1976) - Um filme aclamado que apresenta Robert De Niro em um papel icônico como Travis Bickle, um taxista perturbado.\\"Touro Indomável\\" (1980) - Outra colaboração de Scorsese com De Niro, este filme conta a história do boxeador Jake LaMotta.\\"Os Bons Companheiros\\" (1990) - Um filme sobre a máfia americana estrelado por Ray Liotta, Robert De Niro e Joe Pesci.\\"Casino\\" (1995) - Outro filme centrado no mundo do crime organizado, estrelado por Robert De Niro, Sharon Stone e Joe Pesci.\\"Os Infiltrados\\" (2006) - Um thriller policial estrelado por Leonardo DiCaprio, Matt Damon e Jack Nicholson, que ganhou o Oscar de Melhor Filme e lhe rendeu o Oscar de Melhor Diretor.Scorsese é conhecido por sua paixão pelo cinema e sua habilidade em contar histórias complexas e emocionantes. Ele também é um defensor fervoroso da preservação e restauração de filmes clássicos e é um historiador de cinema respeitado. Sua carreira abrange várias décadas, e ele continua a ser uma figura influente no mundo do cinema."},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo nói về chủ đề này: \\"Nhập nhằng\\" xe biếu tặng, Bộ Tài chính siết thủ tục nhập khẩu ô tô. Nội dung chính của đoạn văn là về việc Bộ trưởng Bộ Tài chính Hồ Đức Phớc ký ban hành Thông tư số 45/2022/TT-BTC sửa đổi, bổ sung quy định về thủ tục hải quan và quản lý xe ô tô, xe gắn máy nhập khẩu và tạm nhập khẩu không nhằm mục đích thương mại. Thông tư này bãi bỏ giới hạn số lượng xe được nhập khẩu theo hình thức quà biếu, quà tặng, và áp đặt quy định nghiêm ngặt hơn về thủ tục nhập khẩu, tạm nhập khẩu, bảo quản hàng hóa, và xử lý vi phạm. Hiệu lực của Thông tư số 45/2022 sẽ bắt đầu từ ngày 10/9 tới đây.","answer":"Cụ thể, ngày 27/7/2022, Bộ trưởng Bộ Tài chính Hồ Đức Phớc vừa ký ban hành Thông tư số 45/2022/TT-BTC sửa đổi, bổ sung một số điều tại Thông tư số 143/2015/TT-BTC ngày 11/9/2015 của Bộ trưởng Bộ Tài chính quy định thủ tục hải quan và quản lý xe ô tô, xe gắn máy của các đối tượng được phép nhập khẩu, tạm nhập khẩu không nhằm mục đích thương mại. Theo đó, Thông tư số 45/2022 có nhiều điểm sửa đổi, bổ sung đáng chú ý: Thông tư số 45/2022 bãi bỏ giới hạn số lượng xe mỗi tổ chức, cá nhân được nhập trong năm là 1 xe ô tô và 1 xe gắn máy do tổ chức, cá nhân nước ngoài biếu, tặng như quy định cũ trước đây. Thay vào đó, Khoản 1 Điều 1 Thông tư số 45/2022 nêu rõ: \\"Chính sách quản lý xe ô tô, xe gắn máy nhập khẩu, tạm nhập khẩu theo hình thức quà biếu, quà tặng, hàng mẫu, tài sản di chuyển thực hiện theo quy định của Chính phủ, Thủ tướng Chính phủ\\". Thông tư số 45/2022 bãi bỏ giới hạn số lượng xe mỗi tổ chức, cá nhân được nhập trong năm là 1 xe ô tô và 1 xe gắn máy do tổ chức, cá nhân nước ngoài biếu, tặng như quy định cũ trước đây. (Ảnh minh họa: KT) Cùng với đó, Thông tư số 45/2022 cũng bãi bỏ Điều 4 Thông tư số 143/2015/TT-BTC ngày 11/9/2015 về thủ tục cấp giấy phép nhập khẩu, tạm nhập khẩu xe ô tô, xe gắn máy. Một điểm đáng chú ý, Khoản 2 Điều 1 Thông tư số 45/2022 cũng sửa đổi, bổ sung hồ sơ nhập khẩu, tạm nhập khẩu khi các tổ chức, cá nhân làm thủ tục nhập khẩu, tạm nhập khẩu xe ô tô, xe gắn máy. Cũng trong điều luật này, trình tự thủ tục nhập khẩu, tạm nhập khẩu được cơ quan hải quan siết chặt hơn quy định cũ. Chi cục Hải quan làm thủ tục nhập khẩu, tạm nhập khẩu xe thực hiện thủ tục nhập khẩu, tạm nhập khẩu theo quy định. Trong thời hạn 8 giờ làm việc kể từ thời điểm hoàn thành kiểm tra thực tế hàng hóa nhập khẩu, nếu có đủ cơ sở xác định trị giá do người khai hải quan kê khai là chưa phù hợp với hàng hóa thực tế thì cơ quan hải quan phải xác định trị giá hải quan cho hàng hóa nhập khẩu theo đúng quy định. Trong thời hạn 5 ngày làm việc kể từ ngày ban hành Thông báo trị giá hải quan, nếu người khai hải quan không thực hiện khai bổ sung theo Thông báo trị giá hải quan thì cơ quan hải quan ban hành quyết định ấn định thuế theo quy định của Luật Quản lý thuế, xử lý vi phạm (nếu có). Trường hợp người khai hải quan đủ điều kiện để được đưa hàng về bảo quản theo quy định thì trong thời hạn 30 ngày kể từ ngày đưa hàng về bảo quản, Chi cục Hải quan nơi đăng ký tờ khai phân công công chức theo dõi, tra cứu kết quả kiểm tra của cơ quan kiểm tra chuyên ngành trên cổng thông tin một cửa quốc gia, khi có kết quả kiểm tra phải yêu cầu ngay người khai hải quan thực hiện khai bổ sung (nếu có) và thông quan hàng hóa theo quy định. Quá thời hạn 30 ngày kể từ ngày đưa hàng về bảo quản, người khai hải quan không tiến hành tiếp thủ tục hoặc cơ quan hải quan có thông tin về việc người khai hải quan không chấp hành quy định về bảo quản hàng hóa thì Chi cục Hải quan nơi đăng ký tờ khai thực hiện kiểm tra việc mang hàng về bảo quản, nếu người khai hải quan không lưu giữ xe tại địa điểm đã đăng ký bảo quản thì thực hiện xử lý vi phạm theo quy định của pháp luật. Ngoài ra, Thông tư số 45/2022 cũng nêu rõ, trường hợp người khai hải quan nộp giấy chứng nhận chất lượng an toàn kỹ thuật và bảo vệ môi trường không đúng thời hạn quy định (quá 30 ngày kể từ ngày đưa hàng về bảo quản), cơ quan hải quan tiến hành lập biên bản vi phạm, trừ trường hợp người khai hải quan có lý do khách quan được cơ quan kiểm tra chuyên ngành xác nhận thì không lập biên bản vi phạm, sau khi người khai hải quan chấp hành quyết định xử lý của cơ quan hải quan, tiếp tục thực hiện các thủ tục hải quan theo quy định của pháp luật. Trường hợp phải xác định lại trị giá hải quan, ban hành quyết định ấn định thuế thì Chi cục Hải quan nơi thực hiện thủ tục nhập khẩu xe phải có văn bản gửi bổ sung cho Cục Thuế tỉnh, thành phố nơi quản lý thuế của tổ chức, cá nhân nhập khẩu xe để thông báo về trị giá xác định lại của chiếc xe, số tiền thuế (chi tiết từng sắc thuế) mà cơ quan hải quan đã thu bổ sung để phối hợp thu thuế theo quy định. Về tổ chức thực hiện, sau khi hoàn thành thủ tục nhập khẩu xe ô tô, xe gắn máy (đối với trường hợp nhập khẩu theo hình thức quà biếu, quà tặng), Chi cục Hải quan nơi thực hiện thủ tục nhập khẩu cung cấp thông tin: số, ngày tờ khai nhập khẩu đã thông quan; tên, mã số thuế tổ chức, cá nhân nhập khẩu xe cho cục thuế tỉnh, thành phố nơi quản lý thuế của tổ chức, cá nhân này để thực hiện quản lý thuế và thu thuế theo quy định. Thông tư số 45/2022 sẽ có hiệu lực thi hành kể từ ngày 10/9 tới đây."},{"question":"Дүм - сөзүнүн түшүндүрмөсү кандай ?","answer":"\\"Дүм\\" сөзү - мылтыктын дүмү (кундагы), дүм болуп (таяныч болуп деген мааниде), ошондой эле, улуу, каардуу деген мааниде."},{"question":"Ит арка","answer":"Ынтымагы жок, ырысы жок, бирдиктүү эмес.Ит арка бүлө ооздон сөзүбүздү талашып, душманга төш ачып берди. (Өгөбаев)"},{"question":"Nos contos de fadas, qual animal que, quando é beijado, vira um príncipe?","answer":"O sapo."},{"question":"बिरयानी कैसे बनाते हैं?","answer":"बिरयानी बनाने के लिए सबसे पहले चावल को धोकर भिगो दें। एक अलग पैन में मांस (या सब्जियाँ) को दही, बिरयानी मसाला, अदरक-लहसुन का पेस्ट, नमक, और तेल के साथ मेरिनेट करके पकाएं। चावल को उबाल लें। फिर परतों में चावल और मांस की सब्जी को वैकल्पिक रूप से सजाएं और धीमी आंच पर दम दें।"},{"question":"භූමි ස්පර්ශ මුද්‍රාව ගැන විස්තර කරන්න.","answer":"එනම් පොළොව ස්පර්ශ කිරීම යන්නය.දකුණු අත දකුණු දණ හිස උඩින් අත්ල ඇතුළතට සිටින අයුරින් සියලු ඇඟිලි දිගහැර පහතට යොමුව තිබීම මෙහි ලක්ෂණයයි.බුදු සිරිත හා බැඳුණු මාර පරාජයේදී බුදුන් වහන්සේ මිහිකත වෙත අත දිගු කොට සාක්ෂ්‍ය එළ වූ අයුරු මෙයින් ප්‍රකාශිත වේ."},{"question":"naka tangoor wi ?","answer":"tang neu djeur mom"},{"question":"Slutför den här frasen: På 1950-talet stödde han premiärminister Mohammad Mosaddeqs nationalisering av oljeindustrin. Efter 1953 års iranska statskupp","answer":"som störtade Mosaddeq och återställde shahen greps Taleghani och enligt den islamiska republikens IRIBs hemsida anklagades han för att gömma Navvab Safavi, grundare och ledare för Fedayan-e eslam, en islamistisk terrorgrupp."},{"question":"Makinde bẹrẹ itọju awọn Fulani to fara pa n’Ibadan","answer":"Nitori bi awọn amookunṣika kan ṣe yinbọn pa awọn maaluu awọn Fulani kan nibi ti wọn ti n da awọn nnkan ọsin naa jẹ kaakiri jẹẹjẹ wọn, Gomina ipinlẹ Ọyọ, Ẹnjinnia Ṣeyi Makinde, ti bẹrẹ itọju fawọn Fulani to fara pa nibi iṣẹlẹ naa.Lọjọ Àbámẹ́ta, Sátidé, to kọja, láwọn ika ẹda ọhún ti ẹnikẹni kò tí ì mọ lọọ ka awọn Fulani kan mọ ibi ti wọn ti n da ẹran wọn jẹ kiri inu igbo laduugbo Aláfàrà, nitosi Ológúnẹrú, n’Ibadan, ti wọn sì yinbọn pa pupọ ninu awọn maaluu wọn.Lẹsẹkẹsẹ ti iroyin yii ti to Gomina Makinde leti lo ti ṣèlérí fawọn Fulani naa pe gbogbo owo maaluu wọn tó kú ọhun loun yóò san fún wọn.Ninu atẹjade to fi ṣọwọ́ sawọn oniroyin nirọlẹ ọjọ keji ti í ṣe ọjọ Aiku, Sannde, to kọja, ni Akọwe iroyin fun Gomina Makinde, Ọgbẹni Taiwo Adisa, ti fìdí ẹ mulẹ pe gomina naa ti pàṣẹ fún ileeṣẹ eto ilera ijọba ipinlẹ naa lati mojuto bi wọn ṣe maa tọju awọn Fulani to fara pa lasiko ikọlu naa nileewosan n’Ibadan.Ṣaaju nileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ naa, labẹ akoso CP Ngozi Onadeko, ti sọ pe ikọlu ọhun ko ni nnkan kan i ṣe pẹlu ija Yoruba ati Fulani rara.CP Ọnadeko ni ba a ṣe n sọrọ yii, alaafia ti jọba lÁláfàrà, ohun gbogbo si ti n lọ ni mẹlọmẹlọ lagbegbe naa nitori loju-ẹsẹ ti wọn ti fi iroyin naa to oun leti loun ti ran ọpọlọpọ ọlọpaa lọ lati lọọ pese aabo to peye sibẹ.O waa ṣeleri láti mu awọn ọdaran naa laipẹ níbikíbi ti wọn ba sa pamọ si."},{"question":"The WBS does not specify the order in which the activities have to be executed, nor does it specify any dependency among activities.a. Trueb. False","answer":"a. True"},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo nói về chủ đề này: Hạ \\"cỗ xe tăng\\" Đức, đội tuyển nữ Anh lần đầu vô địch Euro | Báo Dân trí","answer":"Trận chung kết Euro 2022 là màn so tài giữa hai đội bóng được xem là hay nhất giải đấu giữa tuyển nữ Anh và tuyển nữ Đức. Cả hai đội đều nhập cuộc thận trọng nên hiệp một diễn ra khá chậm và thế trận cân bằng cho cả hai bên. Không có bàn thắng nào được ghi sau hiệp đấu này. Tuy nhiên, hiệp hai hoàn toàn đổi khác khi tuyển nữ Anh có bàn thắng mở tỷ số ở phút 62 do công của tiền vệ 22 tuổi Ella Toone. Đó là bàn thắng rất đẹp khi Keira Walsh thực hiện đường chuyền dài vượt tuyến từ sân nhà để Ella Toone phá bẫy việt vị thoát xuống, bấm bóng qua đầu thủ môn Merle Frohms (Đức). Bàn thua buộc tuyển nữ Đức đẩy cao đội hình để tìm kiếm bàn thắng gỡ hòa. \\"Cỗ xe tăng\\" đã làm được điều đó ở phút 79 sau pha đệm bóng cận thành của tiền vệ Lina Magull, sau đường chuyền như đặt bên cánh phải của Tabea Wassmuth. Hòa 1-1 sau 90 phút, hai đội phải đá thêm 30 phút hiệp phụ và tiền đạo Chloe Kelly đã tỏa sáng ở phút 110 với 2 pha dứt điểm liên tiếp trong vòng cấm đánh bại thủ môn Merle Frohms, giúp tuyển Anh giành chiến thắng chung cuộc 2-1. Khoảnh khắc Chloe Kelly cởi áo ăn mừng cuồng nhiệt bàn thắng định đoạt trận chung kết Euro 2022 đã gây sốt với truyền thông Anh và người hâm mộ nước này. Chiến thắng này giúp tuyển Anh lần đầu tiên trong lịch sử lên ngôi vô địch, tiền đạo tuyển Anh Beth Mead cũng đoạt cú đúp danh hiệu Cầu thủ xuất sắc nhất giải và Vua phá lưới."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸਲੋਕੁ ॥ਞਤਨ ਕਰਹੁ ਤੁਮ ਅਨਿਕ ਬਿਧਿ ਰਹਨੁ ਨ ਪਾਵਹੁ ਮੀਤ ॥ਜੀਵਤ ਰਹਹੁ ਹਰਿ ਹਰਿ ਭਜਹੁ ਨਾਨਕ ਨਾਮ ਪਰੀਤਿ ॥੧॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 255 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਮਿਤ੍ਰ! (ਬੇ-ਸ਼ਕ) ਅਨੇਕਾਂ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੇ ਜਤਨ ਤੁਸੀ ਕਰ ਵੇਖੋ, (ਇਥੇ ਸਦਾ ਲਈ) ਟਿਕੇ ਨਹੀਂ ਰਹਿ ਸਕਦੇ । ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਆਖ—) ਜੇ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਨਾਮ ਨਾਲ ਪਿਆਰ ਪਾਵੋਗੇ, ਜੇ ਸਦਾ ਹਰੀ-ਨਾਮ ਸਿਮਰੋਗੇ, ਤਾਂ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਮਿਲੇਗਾ ।੧।\\""},{"question":"Umusho 1: Umlando Omfushane Wokubola'wakhululwa ngoJulayi 2017 kuMichael Timmins ilebula iLatent Recordings eCanada nakuTV Records Ltd eYurophu. Umusho 2: Umlando omfushane wokubola kwanyatheliswa ngoJulayi 2017 ku-label ye-Latent Recordings nguMichael Timmins eYurophu kanye ne-TV Records Ltd eCanada. Umbuzo: Ingabe umusho 1 nomusho 2 usho into efanayo? Yebo noma Cha?","answer":"Cha, akunjalo, hakusho into efanayo.."},{"question":"Inona no atao hoe tondra-drano?","answer":"Mitranga ny tondra-drano rehefa difotry ny rano ny faritry ny tany noho ny rotsak’orana be, ny ranomandry na ny antony hafa."},{"question":"ప్రశ్న: భారతీయ కళ మరియు వాస్తు శిల్పానికి విజయనగర సామ్రాజ్యం అందించిన సహకారం గురించి చర్చించండి.","answer":"విజయనగర రాజులు లలిత కళలన్నింటిని సమానముగా ఆదరించారు. వీరి ఆధ్వర్యములో హిందూ దేవాలయ వాస్తు కళ పరాకాష్టను అందుకున్నది. విజయనగర దేవాలయాలు ప్రఖ్యాత చారిత్రక నగరం, వారి రాజధాని నగరమైన హంపిలో కన్పిస్తాయి. హంపి విజయనగరంలోని విఠల ఆలయం, హజార రామాలయం, దసరా దిబ్బ, పద్మమహల్, ఏనుగుశాల, ఏకశిలారథం, ఇతర రాజప్రాసాద దుర్గ నిర్మాణాలు. పెనుగొండ, చంద్రగిరి, నెల్లూరు రాజ ప్రాసాదాలు : కంచి, తాడిపత్రి, శ్రీరంగం, కదిరి మొదలైనవి. ఆలయాలు, వాటి గోపురాలు, కళ్యాణ మంటపాలు, కుడ్య శిల్పాలు, చిత్రలేఖనం నాటి కళా వైభవానికి చిహ్నాలు (తిరుపతి, శ్రీశైలం, శ్రీకాళహస్తి, ఆలయాలకు గోపురాలు సమకూర్చారు). దక్షిణ భారత వాస్తు శిల్పకళలను బహుళ వ్యాప్తంగా ప్రచారం చేసినవి విజయనగర రాజులచే నిర్మించబడిన ఆలయాలు. హంపి, లేపాక్షిలోని ఆలయాలు, శిల్పాలు నాటి శిల్పుల శిల్ప కళా చాతుర్యానికి తార్కాణాలు. విజయనగర రాజులు లలిత కళలను విశేషంగా ఆదరించారు."},{"question":"مریم میرزاخانی کیست؟","answer":"مریم میرزاخانی ریاضی‌دان ایرانی و استاد دانشگاه استنفورد بود. میرزاخانی در سال ۲۰۱۴ به دلیل فعالیت در زمینه «دینامیک و هندسه سطوح ریمانی و فضاهای پیمانه‌ای آن‌ها» برنده مدال فیلدز شد که بالاترین جایزه در ریاضیات است. وی اولین زن و اولین ایرانی برندهٔ مدال فیلدز است."},{"question":"次のタイトルに基づいて、このトピックに関する記事を書きなさい： 2月のトルコの地震　壊れた建物のリサイクルに日本が協力する","answer":"今年2月、トルコで大きな地震がありました。5万人以上が亡くなって、建物もたくさん壊れました。国連のUNDPは、壊れた建物の壁や柱などは全部で2億tあると考えています。2011年に日本で起こった東日本大震災の6倍以上です。日本は、壊れた建物を片づけたり、壁などをリサイクルして新しい建物の材料にしたりするため、UNDPに協力することになりました。7億円のお金を出します。UNDPはこれから1年で、リサイクルのための工場を2つ作ります。壊れた壁などには体に悪い物質が入っているため、安全に片づけるための計画も考えます。トルコにいる日本の大使は「地震の経験がある日本の技術が必要になっています。トルコのために協力していきたいです」と話しています。"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai menyesah kain dapat\\"?","answer":"Ia bermaksud memakai barang (biasanya barang pinjaman) dengan sekehendak hati sahaja."},{"question":"Ònye dèrè poem Akpaala Ókwú?","answer":"\\"Akpaala Ókwú\\" bụ uri J.N.Ọnwụchekwa dere n'afọ 1979. Aha \\"Akpaala Ókwú\\" sụgharịrị \\"Basket of Words\\" na bekee."},{"question":"\\tஐந்திணை பற்றி  விளக்குக?","answer":"இதனை அன்பின் ஐந்திணை என்பர். தலைவன் தலைவி இருவரும் தம்முள் உள்ளம் ஒன்றி, அன்பு மேலிட்டு வாழும் காதல் வாழ்க்கை ஐந்திணை எனப்படும். இது குறிஞ்சி, முல்லை, மருதம், நெய்தல், பாலை என நிலங்களின் அடிப்படையில் பெயர் பெற்றுத் திகழ்கிறது. தமிழ் நூல்களில் அதிக அளவில் போற்றிப் பாடப் பெற்றவை இத்தகு அன்பின் ஐந்திணையே."},{"question":"中心都市はデンパサル、インドネシア唯一のヒンズー文化の島として知られる観光地は何島でしょう？","answer":"バリ島です。"},{"question":"నిషేధార్థక వాక్యం గురించి రాసి ఉదాహరణలు ఇవ్వండి.","answer":"నిషేధార్థక వాక్యం – ఎవరూ ఈ పనిని చేయకూడదనే భావన ఉంటుంది.ఉదా :పరీక్ష మొదలైన తరువాత ఎవరూ లోనికి రాకూడదు.మీరు అల్లరి చేయవద్దు.మీరు బయట తిరగవద్దు.దుష్టులతో స్నేహం వద్దు.మీరు రావద్దు.మీరు వెళ్ళవద్దు.నీవు తినవద్దు."},{"question":"Alin sa mga gulay na ito ang hindi ibinanggit sa kantang Bahay Kubo?1. Kalabasa2. Kangkong3. Talong4. Bataw","answer":"Hindi ibinanggit ang kangkong sa Bahay Kubo."},{"question":"सामाजिक विज्ञान र सामाजिक अध्ययनबिचको अन्तरसम्बन्धबारे छोटो टिप्पणी लेख्नुहोस् ।","answer":"सामाजिक विज्ञानअन्तर्गत विभिन्न विषयहरु जस्तै: भूगोल, इतिहास, समाजशास्त्र, अर्थशास्त्र, जनसंख्या शास्त्र, नीतिशास्त्र, दर्शनशास्त्र,  राजनीतिशास्त्र आदि विषयहरू समेटिएका हुन्छन् । ती विषयहरु मानव जीवनसँग सम्बन्धित छन् । समाजिक विज्ञानअन्तर्गतका विषयहरूको अध्ययन उच्चतहसम्म हुन्छ । यसमा सैद्धान्तिक पक्षको बढी अध्ययन हुन्छ । समाजको आवश्यकता, राष्ट्र र मानव  समुदायको चाहनाअनुसार सामाजिक विज्ञानका विषयहरुबाट लिएर एकीकृत रुपमा यो विषय तयार पारिएको हो । यसमा मानव जीवनको व्यवहार पक्षसँग सम्बन्धित विषयवस्तुहरु राखिएका छन् । समाजिक अध्ययनको सिकाइबाट विद्यार्थीहरुमा सिर्जनात्मक सोच, नैतिकता ,सच्चरित्रता,  इमान्दारी, परिश्रमी, राष्ट्रभक्ति एवं विश्वपरिवेशको जानकारी राख्न सक्ने गुणहरूको विकास विद्यार्थीहरूको उमेरबाट नै होस् भन्ने यसको उद्देश्य हो । सामाजिक विज्ञानका  विषयहरुबाट नै मानवजीवनसँग सम्बन्धित व्यवहारिक पक्षलाई अध्ययन गर्न सामाजिक अध्ययन विषयको सृजना भएको हो । यी दुवै विधाको आधारमा विषयहरु उही भएकाले यी दुवै विधाहरु एकअर्कासँग सम्बन्धित छन् ।"},{"question":"Mitovy hevitra sa mifanipa-kevitra sa tsy misy ifandraisany ireto fehezanteny roa ireto?Fehezanteny A: Andao hody fa efa hariva ny andro.Fehezanteny B: Tsy te hotratra hariva aty aho fa andao hody.","answer":"Mitovy hevitra ireo fehezanteny roa ireo."},{"question":"Iza amin'ireo planeta ao amin'ny rafi-masoandrontsika no fantatra amin'ny anarana hoe \\"Planeta Mena\\"?A) TanyB) VenusD) Mars","answer":"Ny valiny marina dia:D) Mars, izay fantatra amin'ny anarana hoe \\"Planeta Mena\\" ihany koa."},{"question":"‘పొడవు’ లను ……………. ప్రమాణంతో కొలుస్తారు.ఎ) గ్రాముబి) లీటరుసి) సెంటీమీటరుడి) క్యూబిక్ మీటరు","answer":"సి) సెంటీమీటరు"},{"question":"በ1927 እ.ኤ.አ. ኸርበርት አይቭስ 16 የምስል ገጽታ በሰከንድ ከዋሽንግተን ዲሲ ወደ ኒውዮርክ ከተማ የላከው በምን ነበር?","answer":"በሽቦ"},{"question":"सिल्क रोडको इतिहास र सांस्कृतिक महत्वको अन्वेषण गर्नुहोस्।","answer":"सिल्क रोड, पूर्व र पश्चिम जोड्ने ऐतिहासिक व्यापार मार्ग, सांस्कृतिक आदान प्रदान, आर्थिक विकास, र सभ्यताहरु बीच विचार र प्रविधि को प्रसार को सुविधा।"},{"question":"السؤال: ما هي واجبات الحج ؟","answer":"الإجابة: كون الإحرام من الميقات، رمي الجمرات الثلاث ، المبيت بمزدلفة، المبيت في منى ليالي التشريق ، طواف الوداع، التحيز عن محرمات الإحرام"},{"question":"Peribahasa : Diam-diam ubi berisi, diam-diam besi berkarat","answer":"Maksud : Diam-diam seorang yang berakal akan berfikir tetapi diam-diam orang yang bodoh tidak berguna."},{"question":"Bendera Pusaka Sang Saka Merah Putih adalah Bendera Merah-Putih yang pertama kali dikibarkan. Bendera ini dijahit oleh Ibu Fatmawati pada proklamasi Kemerdekaan Indonesia tanggal 17 Agustus 1945.Apakah bendera yang dikibarkan pada upacara kemerdekaan Republik Indonesia ke-78, 17 Agustus 2023, adalah Bendera Pusaka Sang Saka Merah Putih? Berikan jawaban Anda disertai dengan alasannya.Jawaban:","answer":"Tidak. Bendera Pusaka Sang Saka Merah Putih terus dikibarkan pada upacara peringatan hari kemerdekaan Indonesia di Istana Merdeka hingga tahun 1968, kemudian diganti dengan bendera replika dari bahan sutera. Bendera replika itulah yang terus dikibarkan hingga kini, sementara Bendera Pusaka yang asli disimpan di Monumen Nasional karena sudah pudar dan rapuh."},{"question":"Which game in the Tomb Raider series sold the most copies?","answer":"Tomb Raider (2013)"},{"question":"Ireto misy fanambarana:\\"Mangatsiaka ny ririnina.\\" sy “Mivelatra ny raozy amin’ny lohataona.”Mifanindra-teny ve ireo ?","answer":"Tsia, tsy mifanindra-teny ireo fanambarana ireo. Ny iray miresaka ny ririnina fa ny iray kosa miresaka ny lohataona."},{"question":"ప్రశ్న : ఇస్లాం మత ప్రధాన బోధనలు ఏవి?","answer":"ఇస్లాం మత ప్రధాన బోధనలు :మానవులందరూ అల్లాచే సృష్టించబడ్డారు.మానవులందరూ దేవుని ముందు సమానం.దేవునికి ఆకారం లేదు కాబట్టి విగ్రహారాధన సరియైనది కాదు.ప్రతి ముస్లిం దేవుని సేవకునిగా మారి నిజాయితీగా ఉండాలి.మానవులంతా అన్నదమ్ముల్లా మెలగాలి."},{"question":"සීමාවාසී යන පදයේ අර්ථය කුමක්ද?","answer":"සීමාවක් තුළ වෙසෙන, Internship. යම් කිසි උසස් අධ්‍යාපන පාඨමාලාවක් හැදෑරීමේ එක් කොටසක් වන්නේ ඉගෙනගත් කරුණු ක්‍රියාවට නැංවීම පුහුණු කිරීම යි. එය සිය ගුරුවරුන්ගේ අධීක්ෂණය යටතේ කළයුතු ප්‍රායෝගික පුහුණුවක් වීම, ඔවුන්ගේ අධීක්ෂණයට ලක්විය හැකි තරම් ආසන්න පරිසරයක සේවා ආයතනයක සේවය කළයුතු වීම, තමන්ගේ පුහුණු ආයතනයට අමතරව සේවා ස්ථානයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ වෘත්තීය වේදියෙකු යටතේ ද සේවය කිරීමට සිදුවීම, පුහුණුව අවසන් කර නොතිබීම නිසා සිය අධ්‍යාපන ආයතනයට තව දුරටත් බැඳී සිටීම වැනි සීමාවන් තුළ කටයුතු කිරීමට සිදුවීම යන කරුණු නිසා ( සීමාවන් තුළ කටයුතු කරන පුහුණු කාලය බැවින්) සීමාවාසික නම් වේ. වෛද්‍ය, ගුරු, නීතිඥ, වාස්තුවිද්‍යා ආදි ක්ෂේත්‍රවල උසස් අධ්‍යාපන ආයතනවල පුහුණුව ලබන අයට සිය ප්‍රායෝගික පුහුණුව සඳහා සීමාවාසික පුහුණුව අත්‍යවශ්‍ය වේ."},{"question":"Элдик педагогика боюнча жазылган “Этнопедагогика” китебинин автору ким?а)Гашимов в)Г.Волковб)Огородников г)Хамбиков","answer":"Туура жообу:в)Г.Волков"},{"question":"السؤال: شنو هي السورة الملقبة بسورة القتال؟","answer":"سوره محمد وهي سوره مدنيه. العلماء اتفقوا انها نزلات فاول العهد النبوي وباللي ان الايه 13 نزلات فطريق الهجره ديال النبي محمد صلى الله عليه وسلم للمدينه و فيها احكام تشريعيه خاصه بالقتال والاسرى والغنائم واحوال المنافقين ولكن المحور اللي كاتدور عليه السوره هو موضوع الجهاد في سبيل الله. عدد الايات ديالها 38 والترتيب ديالها فالمصحف 47 وكاينه فالجزء السادس وتسمات كذلك لان اسم النبي محمد مذكور فيها."},{"question":"தெற்குப் பகுதியில் களப்பிரர் ஆட்சியை வீழ்த்திய பெருமை பாண்டிய மன்னன் கடுங்கோன் (560–590) என்பவரைச் சாரும்.[52] கடுங்கோன் மற்றும் அவரது மகன் மாறவர்மன் அவனிசூளாமணி பாண்டியர்களின் ஆட்சிக்கு மறுமலர்ச்சியை ஏற்படுத்தினர். பாண்டிய மன்னன் சேந்தன் தனது ஆட்சிக் காலத்தில் ஆற்றலை சேர நாடு வரைக்கும் விரிவாக்கினார். இவரது மகன் அரிகேசரி பராந்தக மாறவர்மன் (c. 650–700) நீண்டகாலம் செழிப்பாக ஆட்சி செய்தார். அவன் பல போர்களின் மூலம் பாண்டியர்களின் ஆற்றலை விரிவாக்கினான். பாண்டியர்கள் பண்டைய காலத்திலிருந்தே புகழ்பெற்றவர்கள். பதின்மூன்றாம் நூற்றாண்டில், அப்போதிருந்த பேரரசுகளில் மிகவும் செல்வமிக்க பேரரசு என்று மார்க்கோ போலோ பாண்டிய பேரரசைக் குறிப்பிட்டுள்ளார். அவர்கள் ரோமன் பேரரசு வரையிலான பரவலான தொடர்புகளுடன் இருந்தனர், அத்தொடர்புகள் அரசியல் நயமிக்கவையாகவும் இருந்தன","answer":"தங்கள் ஆட்சி எல்லையை விரிவாக்கிய பின்னர், சில ஆண்டுகள் கழித்து பல்லவர் ஆட்சிக்கு பல்வேறு இடையூறுகளை பாண்டிய பேரரசு விளைவித்தது. பாண்டிய மன்னர் மாறவர்மன் இராசசிம்மா சாளுக்கியர் மன்னர் இரண்டாம் விகுரமாதிதியனுடன் கூட்டணி வைத்து பல்லவ அரசர் இரண்டாம் நந்திவர்மனைத் தாக்கினர்"},{"question":"Hãy viết một đoạn văn ít nhất 200 chữ dựa trên nội dung được nói tới trong câu sau: Olaha từ người hùng hoá tội đồ, SLNA thua ngược Hà Nội FC","answer":"BÀN THẮNG Hà Nội FC: Siladi (pen, 51'), Thành Chung (76') SLNA: Olaha (4') THẺ ĐỎ SLNA: Olaha (49') Gáo nước lạnh cho chủ nhà Tiếng vọng quá khứ lẫn phong độ hiện tại đều không đứng về phía SLNA. Trước giờ bóng lăn, đội bóng xứ Nghệ cũng chỉ xếp ngồi mâm dưới so với Hà Nội FC về tương quang lực lượng. Thế nhưng, SLNA đã dội một \\"gáo nước lạnh\\" vào đội chủ nhà với bàn mở tỷ số ngay ở phút thứ 4. Từ bên cánh trái, Phan Văn Đức đá phạt góc và Olaha bật cao đã đánh đầu rất gọn làm tung lưới thủ môn Tấn Trường. Đội chủ nhà đã gặp những sai số khi các tuyến phối hợp không ăn ý. Tuy nhiên, sau bàn thua, Hà Nội FC đã kiểm soát thế trận và tạo ra những áp lực liên tục về phía SLNA. Trong một hiệp đấu mà Văn Toàn và Hùng Dũng chơi dưới sức mình, Văn Quyết trở thành mắt xích quan trọng trong vai trò một nhà tổ chức. Ở phút 21, Văn Quyết có pha kiến tạo thuận lợi nhưng cú đặt lòng của Xuân Tú đưa bóng bay lên trời. Một vài tình huống đã đến sau đó nhưng Tuấn Hải, Siladi lại không thể tận dụng. Người hùng & tội đồ SLNA đã rất thành công khi tạo ra được một thế trận phòng ngự phản công hợp lý. Đặt biệt là dấu ấn rất lớn của Olaha. Ngoài bàn thắng, cầu thủ này  còn quán xuyến rất tốt khu vực giữa sân. Tuy nhiên, cũng chính anh bắt đầu cho một hiệp 2 đầy sóng gió của đội khách. Ở phút 49, Olaha lcó một cú húc cùi chỏ không đáng vào mặt Đậu Văn Toàn dẫn đến phải nhận thẻ đỏ trực tiếp rời sân. Trong thế 10 đấu 11, hàng thủ SLNA đã phạm sai lầm khi Thái Bá Sang để bóng chạm tay trong vòng cấm địa. Siladi không gặp sai lầm nào trên chấm 11m để gỡ hòa cho Hà Nội FC. Sau bàn thủng lưới, SLNA đã chơi rất nỗ lực. Đáng chú ý là nỗ lực của các cá nhân như Phan Văn Đức, Xuân Mạnh nhưng đã không mang về bàn thắng. Ở phút 70 trở đi, Hà Nội FC tăng tốc với những pha tấn công ở trung lộ khi hàng phòng ngự của đội khách không còn đứng vững. Văn Quyết đã đánh bại Văn Hoàng trong tình huống đối mặt ở phút 75 nhưng cột dọc lại từ chối bàn thắng này. Cũng chỉ 1 phút sau, Thanh Chung lên tham gia tấn công, tung ra cú sút như một tiền đạo nâng tỷ số lên 2-1 cho Hà Nội FC. Đội bóng Thủ đô đã bảo vệ thành quả của mình với những điều chỉnh trên mặt trận phòng ngự. Đánh bại SLNA, Hà Nội FC tiếp tục dẫn đầu V.League với 20 điểm có được. Thầy trò HLV Chun Jae Ho hơn 4 điểm so với các đội đứng sau gồm SLNA, HAGL, SHB.ĐN (cùng được 16 điểm). ĐỘI HÌNH THI ĐẤU HÀ NỘI VS SLNA Hà Nội FC: Tấn Trường; Văn Kiên (Tiến Long 81'), Duy Mạnh, Thành Chung, Văn Hậu, Văn Toàn (Đức Huy 63'), Hùng Dũng, Văn Quyết (Việt Anh 89'), Xuân Tú(Tonci Mujan 46'), Tuấn Hải, Siladij (Văn Tùng 81'). SLNA: Văn Hoàng; Bá Sang (Đình Tiến 84') Thế Nhật, Ngọc Hải, Xuân Tiến, Sỹ Hoàng (Sỹ Sâm 74'), Xuân Mạnh, Đình Hoàng, Văn Đức (Hồ Văn Cường 90'), Oseni (Văn Việt 84'), Michael Olaha.   Theo Đức Nguyễn (Bongdaplus.vn) https://bongdaplus.vn/v-league/ket-qua-ha-noi-fc-vs-slna-olaha-nguoi-hung-toi-do-3726812207.html Trang Thông tin điện tử Docbao.vn Công ty Cổ phần Quang Minh Việt Nam Giấy phép thiết lập Trang thông tin điện tử tổng hợp trên Internet số 2372/GP-STTTT cấp ngày 29/8/2014. SĐT: 024. 666.40816 Địa chỉ: P604, Tầng 6, Tòa nhà Golden Field, Khu đô thị mới Mỹ Đình 1, phường Cầu Diễn, quận Nam Từ Liêm, Hà Nội Chịu trách nhiệm nội dung: Điều Thị Bích; ĐT: 0903.263.198; Email: docbao@kib.vn Đọc báo trực tuyến hiện tại chỉ sử dụng tên miền duy nhất là docbao.vn; độc giả lưu ý tránh nhầm lẫn. Chính sách bảo mật RSS"},{"question":":ما هو الكوكب الذي يدور في فلكه قمران أحدهما فوبوس والأخر دايموس؟","answer":"المريخ"},{"question":"નીચેના ગુજરાતી ઉખાણાં નો જવાબ આપો:બાગબગીચે ગાતી રહેતી, પણ પોતાનું ઘર ક્યારેય ન બનાવતી કોલસાથી વધુ કાળી છે પણ સૌની મનભાવન છે.","answer":"કોયલ"},{"question":" Waxad sheegtaa Labadii Asxaabi ee Rasuulku ku dabo tukaday","answer":" Abuubakar sadiiq iyo Cabdir-Raxmaan binu Cawf"},{"question":"మొక్కలలో నీటి రవాణాకు తోడ్పడేదిA) దారు కణజాలంB) ఉపకళా కణజాలంC) పోషక కణజాలంD) స్తంభ కణజాలం","answer":"A) దారు కణజాలం"},{"question":"ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਕਰੀਨਾ ਕਪੂਰ ਖਾਨ ਨੂੰ ਜਾਣਦੇ ਹੋ?","answer":"ਕਰੀਨਾ ਕਪੂਰ (21 ਸਤੰਬਰ 1980) ਆਪਣੇ ਵਿਆਹ ਦੇ ਨਾਮ ਕਰੀਨਾ ਕਪੂਰ ਖਾਨ ਨਾਮ ਜਾਣੀ ਜਾਂਦੀ, ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਅਦਾਕਾਰਾ ਹੈ। ਉਹ ਰਣਧੀਰ ਕਪੂਰ ਅਤੇ ਬਬੀਤਾ ਦੀ ਬੇਟੀ ਹੈ। ਉਹ ਕਰਿਸ਼ਮਾ ਕਪੂਰ ਦੀ ਛੋਟੀ ਭੈਣ ਹੈ। ਉਹ ਹਿੰਦੀ ਫ਼ਿਲਮ ਅਦਾਕਾਰ ਸੈਫ ਅਲੀ ਖਾਨ ਦੀ ਪਤਨੀ ਹੈ।ਉਸਨੇ ਆਪਣੇ ਫਿਲਮੀ ਜੀਵਨ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ 2000 ਵਿੱਚ ਰਫਿਊਜ਼ੀ ਫਿਲਮ ਤੋਂ ਕੀਤੀ। ਕਪੂਰ ਨੇ ਇਤਿਹਾਸਕ ਡਰਾਮਾ \\"ਅਸ਼ੋਕਾ\\" ਅਤੇ ਮੈਲੋਡਰਾਮਾ \\"ਕਭੀ ਖ਼ੁਸ਼ੀ ਕਭੀ ਗਮ\\" ... (ਦੋਵੇਂ 2001) ਰਾਹੀਂ ਆਪਣੇ-ਆਪ ਨੂੰ ਭੂਮਿਕਾਵਾਂ ਨਾਲ ਸਥਾਪਤ ਕੀਤਾ। ਇਹ ਸ਼ੁਰੂਆਤੀ ਸਫ਼ਲਤਾ ਵਪਾਰਕ ਅਸਫ਼ਲਤਾਵਾਂ ਅਤੇ ਦੁਹਰਾਉਣ ਵਾਲੀਆਂ ਭੂਮਿਕਾਵਾਂ ਦੀ ਇੱਕ ਲੜੀ ਦੇ ਬਾਅਦ ਹੋਈ, ਜਿਸ ਨੇ ਉਸ ਦੀਆਂ ਨਕਾਰਾਤਮਕ ਸਮੀਖਿਆਵਾਂ ਨੂੰ ਇਕੱਠਾ ਕੀਤਾ। ਸਾਲ 2004 ਕਪੂਰ ਲਈ ਇੱਕ ਨਵਾਂ ਮੋੜ ਆਈਆ  ਜਦੋਂ ਉਸ ਨੇ ਫ਼ਿਲਮ \\"ਚਮੇਲੀ\\" ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਸੈਕਸ ਵਰਕਰ ਦੀ ਭੂਮਿਕਾ 'ਚ ਨਜ਼ਰ ਆਈ। ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਉਸ ਨੇ 2004 ਵਿੱਚ ਫ਼ਿਲਮ \\"ਦੇਵ\\" ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਦੰਗਾ ਪੀੜਤ ਅਤੇ 2006 ਵਿੱਚ ਆਈ ਅਪਰਾਧ ਫ਼ਿਲਮ \\"ਓਮਕਾਰਾ\\" ਵਿੱਚ ਵਿਲੀਅਮ ਸ਼ੈਕਸਪੀਅਰ ਦੀ ਨਾਇਕਾ ਦੇਸਡੇਮੋਨਾ ’ਤੇ ਆਧਾਰਿਤ ਇੱਕ ਪਾਤਰ ਦੇ ਦੰਗਾ ਪੀੜਤ ਦੀ ਤਸਵੀਰ ਲਈ ਅਲੋਚਨਾਤਮਕ ਮਾਨਤਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ। ਰੋਮਾਂਟਿਕ ਕਾਮੇਡੀ \\"ਜਬ ਵੀ ਮੈਟ\\" (2007), ਥ੍ਰਿਲਰਜ਼ \\"ਕੁਰਬਾਨ\\" (2009) ਅਤੇ \\"ਤਲਾਸ਼: ਦਿ ਅਨਸਰ ਲਾਇਜ਼ ਵਿਦਇਨ (2012), ਅਤੇ ਫ਼ਿਲਮ \\"ਵੀ. ਆਰ. ਫੈਮਿਲੀ\\" (2010), ਹੀਰੋਇਨ (2012) ਅਤੇ \\"ਉਡਤਾ ਪੰਜਾਬ\\" (2016) ਵਿੱਚ ਉਸ ਦੀ ਅਦਾਕਾਰੀ ਲਈ ਹੋਰ ਪ੍ਰਸ਼ੰਸਾ ਮਿਲੀ।ਉਸ ਦੀ ਸਭ ਤੋਂ ਵੱਧ ਕਮਾਈ ਕਰਨ ਵਾਲੀ ਰਿਲੀਜ਼ ਵਿੱਚ ਸੁਪਰਹੀਰੋ ਫ਼ਿਲਮ \\"ਰਾ.ਵਨ\\" (2011), ਡਰਾਮੇ \\"3 ਇਡੀਅਟਸ\\" (2009), \\"ਬਾਡੀਗਾਰਡ\\" (2011) ਅਤੇ \\"ਬਜਰੰਗੀ ਭਾਈਜਾਨ\\" (2015), ਔਰਤ ਬੱਡੀ ਫ਼ਿਲਮ \\"ਵੀਰੇ ਦੀ ਵੈਡਿੰਗ\\" (2018) ਅਤੇ ਕਾਮੇਡੀ \\"ਗੁੱਡ ਨਿਊਜ਼\\" ਸ਼ਾਮਿਲ ਹਨ।ਅਦਾਕਾਰ ਸੈਫ ਅਲੀ ਖਾਨ ਨਾਲ ਵਿਆਹ ਕਰਵਾਉਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਇੱਕ ਬੇਟਾ ਹੈ, ਕਪੂਰ ਦੀ ਆਫ-ਸਕ੍ਰੀਨ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਵਿਆਪਕ ਕਵਰੇਜ ਦਾ ਵਿਸ਼ਾ ਹੈ। ਉਹ ਸਪਸ਼ਟ ਅਤੇ ਜ਼ਿੱਦੀ ਹੋਣ ਲਈ ਪ੍ਰਸਿੱਧੀ ਰੱਖਦੀ ਹੈ, ਅਤੇ ਉਸਦੀ ਫੈਸ਼ਨ ਸ਼ੈਲੀ ਅਤੇ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਦੀਆਂ ਭੂਮਿਕਾਵਾਂ ਦੁਆਰਾ ਫ਼ਿਲਮ ਉਦਯੋਗ ਵਿੱਚ ਪਾਏ ਯੋਗਦਾਨ ਲਈ ਜਾਣੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ। ਫਿਲਮੀ ਅਦਾਕਾਰੀ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ, ਕਪੂਰ ਸਟੇਜ ਸ਼ੋਅ ਵਿਚ ਹਿੱਸਾ ਲੈਂਦੀ ਹੈ, ਇੱਕ ਰੇਡੀਓ ਸ਼ੋਅ ਦੀ ਮੇਜ਼ਬਾਨੀ ਕਰਦੀ ਹੈ।== ਮੁੱਢਲਾ ਜੀਵਨ ==21 ਸਤੰਬਰ 1980 ਨੂੰ ਬੰਬੇ (ਹੁਣ ਮੁੰਬਈ) ਵਿੱਚ ਪੈਦਾ ਹੋਈ, ਕਪੂਰ (ਅਕਸਰ ਗੈਰ-ਰਸਮੀ ਤੌਰ 'ਤੇ 'ਬੇਬੋ' ਵਜੋਂ ਜਾਣਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ) ਰਣਧੀਰ ਕਪੂਰ ਅਤੇ ਬਬੀਤਾ (ਸ਼ਿਵਦਾਸਨੀ) ਦੀ ਛੋਟੀ ਧੀ ਹੈ; ਉਸ ਦੀ ਵੱਡੀ ਭੈਣ ਕਰਿਸ਼ਮਾ ਵੀ ਇੱਕ ਅਭਿਨੇਤਰੀ ਹੈ। ਉਹ ਅਭਿਨੇਤਾ ਅਤੇ ਫ਼ਿਲਮ ਨਿਰਮਾਤਾ ਰਾਜ ਕਪੂਰ ਦੀ ਪੋਤੀ, ਅਦਾਕਾਰ ਹਰੀ ਸ਼ਿਵਦਾਸਾਨੀ ਦੀ ਦੋਤੀ ਅਤੇ ਫ਼ਿਲਮ ਨਿਰਮਾਤਾ ਪ੍ਰਿਥਵੀ ਰਾਜ ਕਪੂਰ ਦੀ ਪੜਪੋਤੀ ਹੈ। ਅਦਾਕਾਰ ਰਿਸ਼ੀ ਕਪੂਰ ਉਸ ਦਾ ਚਾਚਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਬੇਟਾ, ਅਦਾਕਾਰ [[[ਰਣਬੀਰ ਕਪੂਰ]], ਉਸ ਦਾ ਚਚੇਰਾ ਭਰਾ ਹੈ। ਕਪੂਰ ਦੇ ਅਨੁਸਾਰ, \\"ਕਰੀਨਾ\\" ਨਾਮ ਅੰਨਾ ਕਰੀਨੀਨਾ ਕਿਤਾਬ ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਸੀ, ਜਿਸ ਦੀ ਮਾਂ ਨੇ ਗਰਭਵਤੀ ਹੁੰਦਿਆਂ ਪੜ੍ਹੀ ਸੀ। ਉਹ ਆਪਣੇ ਪਿਤਾ ਦੇ ਪਾਸਿਓਂ ਪੰਜਾਬੀ ਮੂਲ ਦੀ ਹੈ, ਅਤੇ ਮਾਂ ਦੀ ਤਰਫ਼ ਉਹ ਸਿੰਧੀ ਅਤੇ ਬ੍ਰਿਟਿਸ਼ ਮੂਲ ਦੀ ਹੈ।ਉਹ ਆਪਣੇ-ਆਪ ਨੂੰ ਇੱਕ \\"ਬਹੁਤ ਹੀ ਸ਼ਰਾਰਤੀ ਅਤੇ ਵਿਗਾੜਿਆ ਬੱਚਾ\\" ਦੱਸਦੀ ਹੈ, ਕਪੂਰ ਦੇ ਛੋਟੀ ਉਮਰ ਤੋਂ ਹੀ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਦੇ ਸੰਪਰਕ ਵਿੱਚ ਆਉਣ ਨਾਲ ਉਸ ਦੀ ਅਦਾਕਾਰੀ ਵਿੱਚ ਦਿਲਚਸਪੀ ਬਣੀ; ਉਹ ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਅਭਿਨੇਤਰੀਆਂ ਨਰਗਿਸ ਅਤੇ ਮੀਨਾ ਕੁਮਾਰੀ ਦੇ ਕੰਮ ਤੋਂ ਪ੍ਰੇਰਿਤ ਸੀ। ਉਸ ਦੇ ਪਰਿਵਾਰਕ ਪਿਛੋਕੜ ਦੇ ਬਾਵਜੂਦ, ਉਸਦੇ ਪਿਤਾ ਨੇ ਔਰਤਾਂ ਨੂੰ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਦਾਖਲ ਹੋਣ ਤੋਂ ਮਨ੍ਹਾ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਕਿਉਂਕਿ ਉਹ ਮੰਨਦਾ ਸੀ ਕਿ ਇਹ ਪਰੰਪਰਾਗਤ ਮਾਂ-ਪਿਉ ਅਤੇ ਪਰਿਵਾਰ ਦੀਆਂ ਔਰਤਾਂ ਦੀ ਜ਼ਿੰਮੇਵਾਰੀ ਤੋਂ ਉਲਟ ਹੈ। ਇਸ ਨਾਲ ਉਸ ਦੇ ਮਾਪਿਆਂ ਵਿਚਕਾਰ ਝਗੜਾ ਹੋ ਗਿਆ ਅਤੇ ਉਹ ਵੱਖ ਹੋ ਗਏ। ਫੇਰ ਉਸ ਦਾ ਪਾਲਣ-ਪੋਸ਼ਣ ਉਸ ਦੀ ਮਾਂ ਨੇ ਕੀਤਾ, ਜਿਸ ਨੇ 1991 ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਅਭਿਨੇਤਰੀ ਵਜੋਂ ਡੈਬਿਊ ਕਰਨ ਤੱਕ ਆਪਣੀਆਂ ਧੀਆਂ ਦਾ ਪਾਲਣ-ਪੋਸ਼ਣ ਕਰਨ ਲਈ ਕਈ ਨੌਕਰੀਆਂ ਕੀਤੀਆਂ। ਕਈ ਸਾਲਾਂ ਤੋਂ ਵੱਖ ਰਹਿਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਉਸ ਦੇ ਮਾਪਿਆਂ ਨੇ ਅਕਤੂਬਰ 2007 ਵਿੱਚ ਫਿਰ ਮੇਲ ਕੀਤਾ। ਕਪੂਰ ਨੇ ਟਿੱਪਣੀ ਕੀਤੀ, \\"ਮੇਰੇ ਪਿਤਾ ਜੀ ਮੇਰੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਦਾ ਇੱਕ ਮਹੱਤਵਪੂਰਣ ਕਾਰਕ ਵੀ ਹਨ [...] ਹਾਲਾਂਕਿ ਅਸੀਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਸ਼ੁਰੂਆਤੀ ਸਾਲਾਂ ਵਿੱਚ ਅਕਸਰ ਨਹੀਂ ਵੇਖਿਆ, ਪਰ ਹੁਣ ਅਸੀਂ ਇੱਕ ਪਰਿਵਾਰ ਹਾਂ।\\"ਕਪੂਰ ਮੁੰਬਈ ਦੇ ਜਮਨਾਬਾਈ ਨਰਸੀ ਸਕੂਲ ਵਿੱਚ ਪੜ੍ਹੀ, ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਦੇਹਰਾਦੂਨ ਵਿੱਚ ਵੈਲਹੈਮ ਗਰਲਜ਼ ਸਕੂਲ ਚੱਲੀ ਗਈ। ਉਸ ਨੇ ਸੰਸਥਾ ਵਿੱਚ ਮੁੱਖ ਤੌਰ 'ਤੇ ਆਪਣੀ ਮਾਂ ਨੂੰ ਸੰਤੁਸ਼ਟ ਕਰਨ ਲਈ ਸ਼ਿਰਕਤ ਕੀਤੀ, ਹਾਲਾਂਕਿ ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਤਜਰਬੇ ਨੂੰ ਚੰਗਾ ਦੱਸਿਆ। ਕਪੂਰ ਦੇ ਅਨੁਸਾਰ, ਉਹ ਅਕਾਦਮਿਕ ਵੱਲ ਨਹੀਂ ਸੀ, ਹਾਲਾਂਕਿ ਗਣਿਤ ਨੂੰ ਛੱਡ ਕੇ ਉਸ ਦੀਆਂ ਸਾਰੀਆਂ ਕਲਾਸਾਂ ਵਿੱਚ ਚੰਗੇ ਗ੍ਰੇਡ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੋਏ ਹਨ। ਵੈਲਹੈਮ ਤੋਂ ਗ੍ਰੈਜੂਏਟ ਹੋਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਉਹ ਮੁੰਬਈ ਵਾਪਸ ਆ ਗਈ ਅਤੇ ਦੋ ਸਾਲਾਂ ਲਈ ਮਿੱਠੀਬਾਈ ਕਾਲਜ ਵਿੱਚ ਬਿਜਨੈਸ ਦੀ ਪੜ੍ਹਾਈ ਕੀਤੀ। ਕਪੂਰ ਨੇ ਫਿਰ ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਜ ਦੇ ਹਾਰਵਰਡ ਸਮਰ ਸਕੂਲ ਵਿਖੇ ਮਾਈਕ੍ਰੋ ਕੰਪਿਊਟਰਾਂ ਵਿੱਚ ਗਰਮੀਆਂ ਦੇ ਤਿੰਨ ਮਹੀਨੇ ਦੇ ਕੋਰਸ ਲਈ ਰਜਿਸਟਰ ਕੀਤਾ। ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਉਸ ਨੇ ਲਾਅ 'ਚ ਦਿਲਚਸਪੀ ਲੈ ਲਈ ਅਤੇ ਮੁੰਬਈ ਦੇ ਸਰਕਾਰੀ ਲਾਅ ਕਾਲਜ ਵਿੱਚ ਦਾਖਲਾ ਲਿਆ; ਇਸ ਮਿਆਦ ਦੇ ਦੌਰਾਨ, ਉਸ ਨੇ ਪੜ੍ਹਨ ਦਾ ਇੱਕ ਚਿਰ ਸਥਾਈ ਜਨੂੰਨ ਵਿਕਸਿਤ ਕੀਤਾ। ਹਾਲਾਂਕਿ, ਆਪਣਾ ਪਹਿਲਾ ਸਾਲ ਪੂਰਾ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਉਸ ਨੇ ਅਦਾਕਾਰੀ ਵਿੱਚ ਆਪਣੀ ਦਿਲਚਸਪੀ ਰੱਖਣ ਦਾ ਫੈਸਲਾ ਕੀਤਾ। ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਉਸ ਨੂੰ ਆਪਣੀ ਪੜ੍ਹਾਈ ਪੂਰੀ ਨਾ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਤੇ ਅਫ਼ਸੋਸ ਹੋਇਆ। ਉਸਨੇ ਮੁੰਬਈ ਦੇ ਇੱਕ ਅਦਾਕਾਰੀ ਇੰਸਟੀਚਿਊਟ ਵਿੱਚ ਸਿਖਲਾਈ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤੀ ਜੋ ਕਿ ਫ਼ਿਲਮ ਅਤੇ ਟੈਲੀਵਿਜ਼ਨ ਇੰਸਟੀਚਿਊਟ ਆਫ਼ ਇੰਡੀਆ (ਐਫ.ਟੀ.ਆਈ.ਆਈ.) ਦੇ ਮੈਂਬਰ ਕਿਸ਼ੋਰ ਨਮਿਤ ਕਪੂਰ ਦੇ ਸਲਾਹ-ਮਸ਼ਵਰੇ ਵਿੱਚ ਕੀਤੀ ਗਈ ਸੀ।== ਹੋਰ ਉੱਦਮ ===== ਫੈਸ਼ਨ ਅਤੇ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ਨ ===ਆਪਣੇ ਅਦਾਕਾਰੀ ਦੇ ਕੰਮ ਦੇ ਨਾਲ, ਕਰੀਨਾ ਕਪੂਰ ਨੇ ਇੱਕ ਡਿਜ਼ਾਈਨਰ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਵੀ ਆਪਣਾ ਕਰੀਅਰ ਸਥਾਪਿਤ ਕੀਤਾ ਹੈ। ਰਿਟੇਲ ਚੇਨ ਗਲੋਬਸ ਦੇ ਨਾਲ ਆਪਣੇ ਪੰਜ ਸਾਲਾਂ ਦੇ ਸਹਿਯੋਗ ਦੇ ਦੌਰਾਨ, ਕਰੀਨਾ ਪਹਿਲੀ ਭਾਰਤੀ ਅਦਾਕਾਰਾ ਬਣ ਗਈ ਜਿਸਨੇ ਔਰਤਾਂ ਲਈ ਖ਼ੁਦ ਦੀ ਕੱਪੜੇ ਦੀ ਲੜੀ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤੀ; ਉਸਨੇ ਸਹਿਯੋਗ ਨੂੰ \\"ਵਿਸ਼ੇਸ਼\\" ਅਤੇ \\"ਮੇਰੀ ਨਿੱਜੀ ਸ਼ੈਲੀ ਦਾ ਪ੍ਰਤੀਬਿੰਬ\\" ਦੱਸਿਆ। ਉਸਦੇ ਇਸ ਸੰਗ੍ਰਹਿ ਨੇ ਕਈ ਮਹੀਨਿਆਂ ਬਾਅਦ ਭਾਰਤ ਭਰ ਦੇ ਸਟੋਰਾਂ ਵਿੱਚ ਆਪਣੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਕੀਤੀ, ਅਤੇ ਇਸਨੂੰ ਭਰਵਾਂ ਹੁੰਗਾਰਾ ਮਿਲਿਆ। ਗਲੋਬਸ ਨਾਲ ਆਪਣੇ ਇਕਰਾਰਨਾਮੇ ਦੇ ਅੰਤ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਉਸਨੇ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਪੱਧਰ 'ਤੇ ਆਪਣੀ ਕੱਪੜੇ ਦੀ ਲਾਈਨ ਨੂੰ ਜਾਰੀ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਡਿਜ਼ਾਈਨ ਹਾਊਸ ਨਾਲ ਕੰਮ ਕਰਨ ਦੀ ਇੱਛਾ ਪ੍ਰਗਟ ਕੀਤੀ, ਪਰ ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਉਹ ਯੋਜਨਾਵਾਂ ਅਜੇ ਰੋਕੀਆਂ ਗਈਆਂ ਹਨ। ਅਗਸਤ 2018 ਵਿੱਚ, ਕਰੀਨਾ  ਨੇ ਆਪਣੀ ਖੁਦ ਦੀ ਕਾਸਮੈਟਿਕਸ ਲਾਈਨ ਨੂੰ ਲਾਂਚ ਕਰਨ ਲਈ ਲੈਕਮੇ ਕਾਸਮੈਟਿਕਸ ਦੇ ਨਾਲ ਹੱਥ ਮਿਲਾਇਆ।2009 ਵਿੱਚ, ਕਰੀਨਾ ਨੇ ਪੋਸ਼ਣ ਵਿਗਿਆਨੀ ਰੁਜੁਤਾ ਦਿਵੇਕਰ ਦੇ ਨਾਲ ਸਿਹਤਮੰਦ ਖਾਣ ਦੀਆਂ ਆਦਤਾਂ ਦੇ ਸਿਧਾਂਤਾਂ 'ਤੇ ਇੱਕ ਕਿਤਾਬ, ਡੋਂਟ ਲੂਜ਼ ਯੂਅਰ ਮਾਈਂਡ, ਲੂਜ਼ ਯੂਅਰ ਵੇਟ 'ਤੇ ਕੰਮ ਕੀਤਾ। ਰੈਂਡਮ ਹਾਊਸ ਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ਿਤ ਇਸ ਕਿਤਾਬ ਨੂੰ ਆਲੋਚਕਾਂ ਦੁਆਰਾ ਚੰਗਾ ਹੁੰਘਾਰਾ ਮਿਲਿਆ ਅਤੇ  ਪਹਿਲੇ ਵੀਹ ਦਿਨਾਂ ਵਿੱਚ ਇਸਦੀਆਂ 10,000 ਕਾਪੀਆਂ ਵਿਕ ਗਈਆਂ ਸਨ। ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਵੂਮੈਨ ਐਂਡ ਦਿ ਵੇਟ ਲੌਸ ਤਮਾਸ਼ਾ, ਦੋ ਸਾਲਾਂ ਬਾਅਦ ਰਿਲੀਜ਼ ਕੀਤੀ ਗਿਆ ਸੀ। ਇਸ ਨੇ ਔਰਤਾਂ ਦੇ ਜੀਵਨ ਦੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਹਿੱਸਿਆਂ ਵਿੱਚ ਭਾਰ ਘਟਾਉਣ ਦੀਆਂ ਚਿੰਤਾਵਾਂ ਅਤੇ ਖਾਣ-ਪੀਣ ਦੀਆਂ ਆਦਤਾਂ ਨੂੰ ਸੰਬੋਧਿਤ ਕੀਤਾ, ਅਤੇ ਕਰੀਨਾ ਨੇ ਆਡੀਓਬੁੱਕ ਵੌਇਸ-ਓਵਰ ਵੀ ਕੀਤਾ। 2013 ਵਿੱਚ, ਕਰੀਨਾ ਨੇ ਆਪਣੀ ਸਵੈ-ਜੀਵਨੀ ਸੰਬੰਧੀ ਯਾਦਾਂ, ਦਿ ਸਟਾਈਲ ਡਾਇਰੀ ਆਫ਼ ਏ ਬਾਲੀਵੁੱਡ ਦੀਵਾ ਰਿਲੀਜ਼ ਕੀਤੀ, ਜਿਸਦੀ \\"too-breezy\\" ਲਿਖਤ ਲਈ ਮਿੰਟ ਦੁਆਰਾ ਆਲੋਚਨਾ ਕੀਤੀ ਗਈ ਸੀ। ਰੋਸ਼ੇਲ ਪਿੰਟੋ ਦੁਆਰਾ ਸਹਿ-ਲਿਖਤ, ਇਹ ਪੇਂਗੁਇਨ ਬੁੱਕਸ ਦੀ ਸ਼ੋਭਾ ਡੀ (ਲੜੀ ਦਾ ਇੱਕ ਸਮੂਹ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਮਸ਼ਹੂਰ ਯਾਦਾਂ, ਗਾਈਡਾਂ ਅਤੇ ਜੀਵਨੀਆਂ ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ) ਛਾਪ ਦੇ ਤਹਿਤ ਲਾਂਚ ਕੀਤੀ ਜਾਣ ਵਾਲੀ ਪਹਿਲੀ ਕਿਤਾਬ ਬਣ ਗਈ। ਉਸ ਸਾਲ ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ, ਉਸਨੇ ਦਿਵੇਕਰ ਨਾਲ ਤੀਜੀ ਵਾਰ ਦ ਇੰਡੀਅਨ ਫੂਡ ਵਿਜ਼ਡਮ ਅਤੇ ਦ ਆਰਟ ਆਫ ਈਟਿੰਗ ਰਾਈਟ, ਪੋਸ਼ਣ ਬਾਰੇ ਇੱਕ ਦਸਤਾਵੇਜ਼ੀ ਫਿਲਮ ਵਿੱਚ ਸਹਿਯੋਗ ਕੀਤਾ। 2021 ਵਿੱਚ, ਉਸਨੇ ਪ੍ਰੈਗਨੈਂਸੀ ਬਾਈਬਲ (ਅਦਿਤੀ ਸ਼ਾਹ ਭੀਮਜਾਨੀ ਦੇ ਨਾਲ ਸਹਿ-ਲੇਖਕ) ਰਿਲੀਜ਼ ਕੀਤੀ, ਜੋ ਇੱਕ ਵਪਾਰਕ ਸਫਲਤਾ ਬਣ ਗਈ।== ਹਵਾਲੇ =="},{"question":"السؤال: ما هي صلاة التهجد؟","answer":"الإجابة: صلاة تكون بعد النوم ليلاً ولو لفترة"},{"question":"Inona no niandohan'ny teny hoe \\"demokrasia\\"?","answer":"Ny teny hoe \\"demokrasia\\" dia avy amin'ny teny grika fahiny, izay midika hoe \\"vahoaka\\" ny hoe \\"demos\\", ary \\"hery\\" na \\"fitondrana\\" ny hoe \\"kratos\\"."},{"question":" Qual é o número da plataforma em que os alunos pegam o trem para a escola de Hogwarts na saga Harry Potter?","answer":"O cantor, músico e ator norte-americano Elvis Presley."},{"question":"Ñaata at nga am?","answer":"How old are you?"},{"question":"Σε ποιες περιοχές είναι οι εσωτερικές θερμοκρασίες 2-7 βαθμούς θερμότερες; Λαμβάνοντας υπόψη την προηγούμενη ερώτηση, γράψτε ένα κείμενο που περιέχει την απάντηση. Μπορεί να είναι 1 - 20 προτάσεις. Συμπέρασμα:","answer":"Το Mallee και η ανώτερη Wimmera είναι οι θερμότερες περιοχές της Βικτώριας με ζεστούς ανέμους που φυσούν από κοντινές ημι-ερήμους. Οι μέσες θερμοκρασίες υπερβαίνουν τους 32 °C το καλοκαίρι και τους 15 °C το χειμώνα. Εκτός από τα δροσερά ορεινά υψόμετρα, οι εσωτερικές μηνιαίες θερμοκρασίες είναι μεταξύ 2 και 7 ° C (4 και 13 ° F) θερμότερες από ό, τι γύρω από τη Μελβούρνη (βλέπε διάγραμμα). Η υψηλότερη μέγιστη θερμοκρασία της Βικτώριας από τον Δεύτερο Παγκόσμιο Πόλεμο, 48,8 ° C (119,8 ° F) καταγράφηκε στο Hopetoun στις 7 Φεβρουαρίου 2009, κατά τη διάρκεια του καύσωνα της νοτιοανατολικής Αυστραλίας το 2009."},{"question":"Waa maxay astaamaha uurka cusub, Sidee loo ogaadaa, maxaase qatar Ku ah uurka?","answer":"Uurku wuxuu yimaada marka ay manida bacrimiso ugxanta laga soo daayay ugxan sidaha, ugxantu waxay soo martaa tuubada ugxan sidaha oo ah meesha bacrimiska uu ka dhaco. Ugxanta marka ay bacrismato waxay usoo gudubtaa minka oo ah meesha ay ku dhageyso. Marka ukunta bacrimisan si guul ah ay ku dhagto uur ku jirta waxaa meesha ka dhasha uur. Uurku waa hab socda mudo 40 todobaad. In kastoo habkaan uu u muuqdo mid fudud, hadana waxaa jira waxyaaba badan oo saameeyn kara uurka.Waa maxay astaamaha uurka cusub?Ka hor inta aadan iska baarin uur, waxaa laga yaabaa inaad dareentid calaamado xili hore soo baxo, calaamadaha inta badan la dareemo waxaa ka mid ah:DaalXanuun sahlan oo aroortii la dareemoNaasaha oo barara ama danqadaJawiga ama qaabka nolosha oo isbed bedelaCalool istaag ama kaadida oo badata.Dumarka qaar waxaa laga yaabaa iney dareemaan calool qabad iyo dhiig bax fudud, dhiiga baxa fudud wuxuu ka dhashaa marka ay ukunta bacrimisan ku dhageyso minka, inta badana wuxuu yimaada 1 ilaa 2 isbuuc gudahoda, dhiiga uma badna sida dhiiga caadada, mararka qaar waxaa laga yaaba in dhiig baxa ka dhasha marka ay ukunta bacrimisan ku dhageyso minka lagu qaldo dhiiga caada.Astaamaha uurka waxaa laga yaabaa iney ukala duwan yihiin dumarka qaar, tusaale ahaan; waxaa laga yaabaa inaad dareentid xanuunka arooti uurka kugu horeeya, oo aadan dareemin uurka ku xiga. Astaamaha la dareemo ee uurka ma ahan kuwa kaliya ee lagu ogaan karo inuu jiro uur, sababtoo ah astaamaha qaar waxaa la wadaaag xaalado kale oo caafimaad.Sidee lagu ogaadaa uurka?Si loo ogaado uurka waxaa cabir lagu sameeyaa xadiga dheecaan la dhaho Human Chorionic Gonadotropin (hCG), waxaana loogu yeeraa hormoonka uurka. Hormoonka hCG waxaa la soo daayaa marka ay ukunta bacrimisan ku dhegto minka, xadiga hormoonka wuxuu bataa marka uu imaan waayo dhiiga caadada, taasna waxay tusineysaa in ogaanshaha uurka ay fududahay kadib marka caadada ay imaan weydo.Hormoonka hCG waxaa laga helaa kaadida iyo dhiiga, faaidada ugu badan oo ay leedahay in lagu ogaado kaadida ayaa ah, in qofka asagoo qarsanaya ogaan kara, wuxuuna ku ogaan karaa si qiimo jaban, marka loo bar bar dhigo in lagu ogaado dhiig baaris.Maxaa khatar ku ah uurka.Waxaa la ogaaday in dumarka da doodu ka yartahay 30 sano ay ka uur qaad fiican yihiin dumarka da daas kawayn, khatarta waxaa kamid ah:Inaad ilmo badan sididDhiig karCudurada wadnahaKansarSokoroowCudurada kelyahaInfekshanInta badan uurka Wanaagsan wuxuu qaataa 40 isbuuc, laakin dumarka qaar waxay ku dhalaan in ka yar ama kabadan, ilmaha dhasha 40 isbuuc kahor waxay la dhashaan dhibaatooyin caafimaad, sida miisaankooda oo yar, iyo joonis, mararka qaarna xubnahooda ma wada dhamaystirna."},{"question":"Bikiya Graham-Douglas","answer":"Bikiya Graham-Douglas jẹ́ òṣèré ọmọ orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Ó jẹ́ ọmọbìnrin àwọn tọkọtaya olóṣèlú Nàìjíríà kan, Alabo Graham-Douglas àti Bolere Elizabeth Ketebu. Graham-Douglas ti kẹ́kọ̀ọ́ ní àwọn ilé-ẹ̀kọ́ gíga bíi London Academy of Music and Dramatic Art, Oxford School of Drama, Bridge Theatre Training Company àti Point Blank Music School . Ó gba oyè ẹ̀kọ́ nínu ìmọ̀ Business Economics àti Business Law láti Yunifásitì ìlú Portsmouth, Ilẹ̀gẹ̀ẹ́sìÒun ni olùdásílè Beeta Universal Arts Foundation (BUAF).Ó gbajúmọ̀ fún àwọn ipa rẹ̀ nínu àwọn eré tẹlifíṣọ̀nù àti sinimá àgbéléwò. Lára wọn ni Flower Girl, Shuga, Closer, Saro, For Coloured Girls, Suru L'ere, Lunch Time Heroes, Jenifa's Diary, Legacy àti The Battleground.Bikiya bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ òṣèré rẹ̀ nígbà tó fi kópa nínu eré ti Femi Oguns kan tí àkọ́lé rẹ̀ jẹ́ Torn, èyí tó wáyé ní Arcola Theatre, ̀Ilú Lọ́ndọ̀nù. Ó ti ṣiṣẹ́ pẹ̀lú Africa Unite Music Group, èyítí ó ṣe onígbọ̀wọ́ àkọ́kọ́ àmì-ẹ̀yẹ Best African Act níbi ayẹyẹ MOBO Awards. Ó tún ti ṣiṣẹ́ rí pẹ̀lú MTV Base Africa níbi àkọ́kọ́ ayẹyẹ MTV Africa Music Awards (MAMA).Àwọn ìyẹ́sí tí ó ti níÀmì ẹ̀yẹ ti Africa Magic Viewers Choice Awards (AMVCA 2014) gẹ̀gẹ̀ bi amúgbálẹ́gbẹ̀ẹ́ òṣèrébìnrin tí ó dára jùlọ fún ipa rẹ̀ nínu fíìmù Flower Girl.Àmì ẹ̀yẹ ti Nollywood Movies Awards (NMA 2014)Àmì ẹ̀yẹ ti Nigeria Entertainment Awards (NEA 2014)Àmì ẹ̀yẹ ti National Association of Nigerian Theatre Arts Practitioners (NANTAP)"},{"question":"\\" ඩේවිඩ් බෙන්ගූරියන් \\" යනු , එක්තරා රටක පළමු පාලකයාය .එම රට කුමක්ද ?","answer":"ඊශ්‍රායලය "},{"question":"Lati ilẹ Yoruba ni 2023: Fayẹmi ni yoo koju Tinubu ninu APC","answer":"Loootọ agbalagba oloṣelu ni Ahmed Bọla Tinubu, ṣugbọn bi eeyan ba sọ fun un pe ọrọ ibo aarẹ ọdun 2023 yoo ko o lọkan soke bi nnkan ṣe n lọ yii, yoo sọ pe ki onitọhun lọọ jokoo jẹẹ ni. Ṣebi loju tirẹ, ohun gbogbo lo ti pari, ko si si ẹni ti i ba yimiyimi du imi, ko sẹni to le ba oun Tinubu du ipo aarẹ naa rara, oun ni ẹgbẹ APC yoo fa kalẹ, bi ẹgbẹ APC ba si ti fa oun kalẹ, ko si ki oun ma wọle rara. Ero rẹ ni pe APC yoo fa oun kalẹ, nitori awọn adehun kan ti wa laarin oun ati Aarẹ Muhammadu Buhari, adehun naa si ni pe bi awọn ara ilẹ Hausa ba ti jẹ tan, awọn ara Guusu orilẹ-ede yii ni yoo kan, ko si si Guusu kan nibi kan ju ilẹ Yoruba lọ. Tinubu ti ro pe bo ba ti da bẹẹ, ko sẹni kan ti yoo jade lati apa ibi yii ti yoo ni oun fẹẹ ba oun du ohunkohun, ki i tilẹ i ṣe ninu APC, nigba to jẹ oun ni aṣaaju gbogbo wọn. Ṣugbọn ọrọ ko ri bẹẹ mọ o.Ọrọ ko ri bẹẹ, nitori ọpọlọpọ awọn ara ilẹ Hausa ni wọn n fojoojumọ dide, iyẹn awọn oloṣelu wọn, ati awọn ti ki i ṣe oloṣelu paapaa, ti wọn n pe “ko si sóónì!”, iyẹn ni pe ko si jẹ ki n jẹ kan ninu oṣelu asiko yii,  ẹni to ba dara ju ni awọn ọmọ Naijiria yoo mu. Wọn ni bo jẹ Hausa ni, bo jẹ Ibo ni, bo si jẹ Yoruba, ki kaluku jade lati fi ara rẹ han, ko si fa ara rẹ siwaju bii ẹni to le du ipo aarẹ, ki i ṣe ki awọn kan jokoo sibi kan, ki wọn ni ki ẹya mi-in ma ba awọn du ipo naa ju awọn nikan lọ. Eyi yatọ si adehun ati ohun ti Tinubu ti ro, ko si ronu pe iru awọn nnkan bayii le ṣẹlẹ tori adehun ọdun 2014, nigba ti wọn n lakaka lati da ẹgbẹ APC silẹ. Awọn ti wọn mọ nipa adehun naa sọ pe laarin Buhari ati Tinubu ni adehun naa kọkọ wa, igba ti awọn kan si gbọ ti wọn ko fẹẹ gba, Tinubu halẹ pe oun yoo ko APC toun kuro ninu ajọṣe naa, ni wọn ba n bẹ ẹ, ti wọn si n sọ pe awọn yoo ṣe ohun to ba fẹ.Ọjọ ti waa pe, asiko ti Tinubu si ro pe oun yoo ko ire ree, asiko naa ni awọn eeyan waa jade lati ilẹ Hausa pe yoo ṣoro fun un lati ṣe. Awọn kan ti n fẹnu sọrọ naa tẹlẹ, ṣugbọn ọkunrin kan lo kuku bẹ ẹ lọsẹ to kọja, to ni oun n jade bayii, oun si n fẹnu ara oun sọ fun gbogbo eeyan pe oun yoo du ipo aarẹ lorukọ ẹgbẹ APC lọdun 2023. Ahmed Sanni Yerima lorukọ ọkunrin yii, ọkunrin to da Sharia silẹ ni ipinlẹ Zamfara lọjọsi ni. Ọmọ ẹgbẹ oṣelu ANPP ni tẹlẹ, o si ti ṣe gomina ipinlẹ Zamfara yii fun ọdun mẹjọ, lati ọdun 1999 titi di 2007, lẹyin naa lo di sẹnetọ lati ọdun 2007 titi di ọdun 2019 to kọja yii, iyẹn ni pe o tun ṣe sẹnetọ naa fun ọdun mẹjọ, fun ọdun mẹrindinlogun bayii, ọkunrin naa ko ṣe iṣẹ mi-in ju iṣẹ oloṣelu ati iṣẹ ijọba lọ. Ọkan ninu awọn ti wọn jọ da APC silẹ ni, oun naa si mọ awọn adehun ti wọn ṣe ki wọn too da ẹgbẹ naa silẹ.Ṣugbọn ni ibẹrẹ ọdun yii, iyẹn ni ọjọ kejila, oṣu ki-in-ni, ọdun 2020 ta a wa yii, Ahmad Sanni Yerima yii kede ni ilu Bauchi pe oun yoo du ipo aarẹ ni 2023, pe Yẹkinni kan ko le yẹ ẹ, nitori ọpọlọpọ awọn ẹgbẹ oṣelu kaakiri Naijiria ni wọn n pe oun, ti wọn si n ni ki oun jade lati waa du ipo aarẹ, nitori oun lawọn fẹ ni ipo naa lati ọdun 2023 lọ. Ni asiko ti Yerima jade yii, to si sọ ọrọ naa ni gbangba, ti gbogbo awọn iwe iroyin ati ẹrọ ayelujara si gbe e, ko si ẹlomi-in to tun kede bẹẹ, ko si si ẹni to tun sọ pe oun yoo du ipo aarẹ ninu awọn oloṣelu APC gbogbo. Koda, Aṣiwaju Tinubu paapaa ko sọrọ to jẹ mọ bẹẹ, ohun to n wi ni pe asiko ko ti i to, ki awọn eeyan jẹ ki Buhari ṣejọba rẹ, ki ẹnikẹni ma ṣe sọrọ nipa ẹni ti yoo ṣejọba ni ọdun 2023, o si ṣekilọ pe oun ko sọ fẹnikẹni lati ṣe kampeeni, tabi sọrọ ipo aarẹ 2023 lorukọ oun.Eyi ni ọrọ naa ko ṣe ya ọpọ eeyan lẹnu ni ọsẹ to kọja nigba ti Yerima jade sita wayi, to ni eto gbogbo ti pari, oun si ti bẹrẹ eto ipolongo toun lati du ipo aarẹ ni 2023, o ni bi oun ti ṣe sọ tẹlẹ, asiko to foun wayi, ko si ohun ti yoo si da oun duro. Nigba naa lawọn eeyan sọ ọ kan an loju pe ṣe ko gbọ pe wọn ti pin kinni naa si apa Guusu ilẹ Naijiria ni, pe nigba ti awọn ara Ariwa ti fi ọdun mẹjọ ṣejọba lorukọ Buhari, ko si ohun to tun kan wọn kan ijọba Naijiria fun ọdun mẹjọ mi-in, eeyan mi-in lati Guusu Naijiria lo gbọdọ ṣe e. Esi ti Yẹrima fun wọn ni pe ko sohun to jọ adehun bẹẹ, ati pe bi adehun bẹẹ ba wa laarin awọn kan, iru adehun bẹẹ ko le gbeṣẹ, nitori ko ba ofin Naijiria mu, ofin ko sọ pe ki a faaye gba jẹ-ki-n-jẹ, ẹni to ba kun oju oṣuwọn gẹgẹ bi ofin ṣe la a kalẹ ni yoo jade, ko si si ohun to le di ọmọ Naijiria lọwọ lati dibo fun un.Ko kuku tilẹ yọ ọrọ naa sọ, o pe awọn oniroyin jade ni, o ni ki gbogbo wọn waa gbọ ikede ti oun fẹẹ ṣe, ikede naa si ni pe oun yoo du ipo aarẹ Naijiria lọdun 2023. Yerima ni ẹni to ba mọ itan oun yoo mọ pe ki i ṣe pe oun ṣẹṣẹ n ro o, o ti pẹ ti kinni naa ti wa lọkan oun, ati pe Buhari yii loun gbọdọ ṣejọba lẹyin ẹ, bo ba ti n gbejọba silẹ bayii, oun gan-an lẹni to gbọdọ tun bọ sibẹ lati ṣe e. Oun ni ohun ti yoo ṣe ri bẹẹ ni pe ninu ẹgbẹ kan naa ti awọn jọ n ṣe ni 2006 si 2007, oun Yerima kede faye pe oun yoo du ipo aarẹ, ṣugbọn nigba ti Buhari de, awọn agbaagba ẹgbẹ ati Buhari funra ẹ ba oun sọrọ, wọn si ni ki oun sọkalẹ, ki oun fi ipo naa silẹ fun un. O ni bi oun ṣe fi ipo silẹ fun Buhari ree to fi du ipo aarẹ ni 2007, bo tilẹ jẹ pe ko wọle nigba naa. O ni nigba ti ọrọ APC yii si tun ṣẹlẹ, oun tẹle ẹgbẹ oun lọ, oun si tun faaye silẹ fun Buhari.Yatọ si Yẹrima to jade yii, ọpọ awọn oloṣelu ilẹ Hausa ni wọn n tẹnumọ ọn pe awọn ko mọ nipa adehun ti wọn n wi yii, ati pe ki ẹnikẹni ma fi adehun kan ti ko si lakọsilẹ kan tan awọn jẹ. Ẹgbẹ awọn Fulani onimaaluu ti sọrọ, bẹẹ ni ẹgbẹ ọdọ lati ilẹ Hausa, ohun ti wọn si n sọ ni pe ko yẹ ki ijọba kuro lapa ariwa, wọn ni asiko ko ti i to to yẹ ki ijọba bọ si ọdọ awọn ara Guusu, boya nilẹ Yoruba tabi ilẹ Ibo. Njẹ kin ni idi eyi, wọn ni ninu ogun ọdun o le ti wọn ti bẹrẹ ijọba dẹmọkiresi pada nilẹ yii, ọdun mẹrinla lawọn ara Guusu yii ti lo, bẹẹ ti awọn ara Ariwa yoo ṣẹṣẹ di ọdun mẹwaa ni ọdun 2023 ni. Wọn ni Ọbasanjọ lo ọdun mẹjọ, Jonathan lo ọdun mẹfa, ti Buhari yoo si ṣẹṣẹ pe ọdun mẹjọ ni ọdun 2023 ni, bi awọn ba si ro ọdun meji pere ti Yar’Adua lo mọ ọn, yoo di ọdun mẹwaa ti awọn ara ilẹ Hausa ṣi fi ṣejọba.Awọn ọrọ nla nla yii lo jẹ ki Tinubu bẹrẹ si i fura, to si n ye e diẹdiẹ pe ohun ti oun ti n fẹẹ maa kọrin “wẹrẹ-lo-ba-mi-ṣe-e” le lori, ọrọ naa jọ pe yoo le ju bẹẹ lọ. Loootọ loun ti rin kiri ilẹ Hausa, to si n fun awọn ọba ati awọn eeyan pataki ni agbegbe naa ni ẹbun loriṣiiriṣii, ṣugbọn ọrọ naa n ye e wayi pe awọn oloṣelu adugbo naa ko ti i fi gbogbo ara wa lẹyin oun, nitori bi wọn ba fẹ ki oun du ipo aarẹ yii loootọ, wọn ko ni i maa yọ foroforo lọtun-un losi, ki wọn maa pariwo pe awọn naa fẹẹ du ipo aarẹ. Bi a ti n wi yi, Tinubu ti rin de Kano, o de Borno, o si n jẹ ki wọn mọ pe bi ijọba ba bọ sọwọ oun, oun ko jẹ fiya kan bayii jẹ wọn. Gbogbo awọn to n lọọ ba, atawọn to n ran awọn eeyan si, ni wọn n sọ pe ko sewu lọrọ rẹ, ṣugbọn oun naa ti ri i bayii pe ewu n bẹ, nitori ọwọ tawọn oloṣelu ati ajijagbara adugbo naa n gbe ko daa rara.Ṣugbọn ewu to n wa lati ilẹ Hausa wọnyi ko mu ibẹru gidi ba Tinubu to eyi to n wa lati ẹkule ẹ nilẹ Yoruba nibi lọ. Ọrọ oun ati ọkan ninu awọn ọmọọṣẹ rẹ ni, gomina ipinlẹ Ekiti, Kayọde Fayẹmi. Ere ni Tinubu pe e, koda, ere lawọn eeyan pe e tẹlẹ, ṣugbọn bi ọrọ ti ri yii, oun naa ti mọ pe kinni naa ki i ṣe ere mọ o, o si ṣee ṣe ko ma jẹ awọn oloṣelu ilẹ Hausa ni wọn yoo ko wahala ba a, ko jẹ Kayọde Fayẹmi yii ni. Nigba ti ọrọ yii kọkọ n ja ran-in ran-in nilẹ, leyii ti awọn agba Ekiti ti sọrọ nigba kan pe asiko awọn Ekiti niyi lati fa aarẹ Naijiria kalẹ, awọn eeyan ko kọkọ ka kinni naa si, paapaa nigba ti Fayẹmi funra ẹ sọ pe oun o ṣetan lati gba ipo lọwọ Buhari. Ṣugbọn ọrọ naa tun ru jade ni bii oṣu meji sẹyin, nigba ti Fayẹmi lọ si Kaduna, ti Gomina El-Rufai si sọ ni gbangba nibẹ pe ko ni i pẹ ko ni i jinna ti aye yoo fi mọ ohun ti awọn ati Fayẹmi jọ n se.Nibi ayẹyẹ to lọ ni Kaduna yii, Sultan ti i ṣe olori awọn ọba ilẹ Hausa sọ nibẹ pe awọn ara ilẹ Hausa ti gba Fayẹmi gẹgẹ bii ọmọ awọn, nitori ọmọ olori oloṣelu awọn tẹlẹ, Sardauna Ṣokoto, Ahmadu Bello, ni. Itumọ eyi ni pe awọn aṣaaju ilẹ Hausa ti gba Fayẹmi gẹgẹ bii ọmọ Sardauna, nidii eyi, oun ni wọn fẹẹ mu bii aṣaaju oloṣelu adugbo wọn. Bo tilẹ jẹ ko fi gbogbo ẹnu sọrọ naa, nigba ti wọn ba ti le gba a gẹgẹ bii ọmọ Sardauna, to si jẹ lati ẹnu Sultan lo ti jade, ko si ipo pataki ti wọn to Sardauna si ju aṣaaju oloṣelu fun gbogbo awọn Hausa lọ, nibi yoowu ti wọn ba si ti darukọ Sardauna, tabi ẹni yoowu ti wọn ba da orukọ rẹ mọ, ẹni ọwọ pata gbaa ni. Ọrọ yii mu ijaya ba awọn oloṣelu Guusu Naijiria, paapaa awọn ti ilẹ Yoruba nibi. Kin ni Fayẹmi ṣe fun wọn, ifẹ wo ni wọn ni si i to bẹẹ, ohun ti wọn n beere laarin ara wọn niyi.Ko le ṣe ko ma mu ijaya dani o, nitori lọwọlọwọ bayii, Fayẹmi ni olori ẹgbẹ awọn gomina, eyi ni pe ẹnu rẹ tolẹ gan-an laarin awọn gomina orilẹ-ede yii pata. Bẹẹ awọn gomina yii ti n fa a tipẹ pe bi aarẹ kan ba gbejọba silẹ, awọn gomina to ti lo ipo wọn tan lo yẹ ko maa bọ sipo aarẹ. Eyi ni pe awọn gomina wa lẹyin Fayẹmi ju ẹlomi-in ti ki i ṣe gomina lọ. Bakan naa ni El-Rufai ti i ṣe gomina Kaduna yii ko fi bo pe oun ko fẹran Aṣiwaju Tinubu, o ti sọ ọ ni gbangba, o si sọ ọ ni kọrọ, pe oun ko fẹran rẹ rara. O sọ bẹẹ nigba ti Aregbẹṣọla n ṣe ọjọọbi rẹ, o ni oun fẹran an rẹ daadaa, ṣugbọn oun ko fẹran Tinubu ọga ẹ, nitori ki i ṣe eeyan toun fara mọ tiẹ. Ko too di ba yii naa, El-Rufai yii ti wa si Eko, to ni oun fẹẹ kọ awọn ara Eko ati awọn gomina ibẹ ni ọna ti wọn fi le gba ara wọn silẹ lọwọ Baba-isalẹ oloṣelu to n fi wọn jẹun.Bẹẹ El-Rufai ko yee tẹnu mọ ọn pe lati Guusu Naijiria ni aarẹ tuntun yoo ti wa ni ọdun 2023, o ni oun ko ni i tẹle ondupo aarẹ yoowu lati Ariwa lọdun naa, ẹnikẹni to ba si jade, oun yoo gbegi dina fun un ni. O ni aarẹ gbọdọ wa lati Guusu ṣaa ni. Bi aarẹ yoo ba wa lati Guusu, ti El-Rufai n sọ bẹẹ, to si ni oun ko fẹran Tinubu, to si n tẹle Fayẹmi lẹyin kiri gbogbo ilẹ Hausa, ko si tabi-ṣugbọn nibẹ ju pe oun ni wọn fẹ lọ. Awọn Tinubu naa ti ri eleyii, nitori bẹẹ lawọn naa ṣe jade lọsẹ to kọja, bo tilẹ jẹ pe wọn ti n sa pamọ tẹlẹ, ti Tinub si n sọ pe ko ti i ya ti oun yoo du ipo aarẹ. Lọsẹ to kọja ni wọn ṣe ifilọlẹ igbimọ ipolongo eto idupo Tinubu, orukọ ti wọn si pe e ni SWAGA (South West Agenda) Sẹnetọ Dayọ Adeyẹye lati Ekiti ni wọn fi ṣe olori igbimọ ipolongo naa. Lẹsẹkẹsẹ ni wọn ti de ile Olubadan, ti wọn si de ọdọ Alaafin.Eto ti wọn ṣe naa nidii, idi meji pataki lo si ni pẹlu. Akọkọ ni pe Dayọ Adeyẹye ti wọn mu lati ṣe olori ipolongo yii, ọmọ ipinlẹ Ekiti ni, oloṣelu nla lati Ekiti ni, ọjọ rẹ si ti pẹ gan-an ni agbegbe naa. Ninu AD lo wa tẹlẹ, nigba to ya lo lọ sinu PDP, ibẹ ni Fayẹmi si ti lọọ fa a jade lasiko idibo to kọja pe ko waa lọ sile-igbimọ aṣofin, ko too di Sẹnetọ.  Ṣugbọn ile-ẹjọ gba ipo sẹnetọ kuro lọwọ rẹ, inu ọkunrin naa ko si dun, nitori o ro pe Fayẹmi ko ba oun rin si ọrọ naa bo ti tọ, ati pe o ṣee ṣe ko jẹ Fayẹmi kan fi ipo naa tan oun jẹ lasan ni. Loootọ inu APC naa ni wọn jọ wa, ṣugbọn ọrẹ aja pẹlu ẹkun ni wọn jọ n ṣe. Ohun to jẹ ki wọn mu Adeyẹye lati ṣe olori eto yii niyi, nitori wọn mọ pe oun nikan lo le kapa Fayẹmi ni Ekiti, ti yoo si ri ọmọ APC pupọ ko si ẹyin Tinubu nigba ti ọrọ naa ba de oju rẹ gan-an.Lọna keji, idi ti wọn fi sare lọ si ile awọn ọba, ti wọn si pe ipolongo Tinubu ni ti Yoruba ni ki wọn le sọ pe eyi ti Fayẹmi ati awọn eeyan rẹ fẹẹ ṣe ki i ṣe ti Yoruba, pe ti awọn Hausa ni, nitori awọn Hausa lo fa a kalẹ, idi ti wọn si fi sare lọ sile Alaafin ati Olubadan niyi. Eyi lo fihan pe ija orogun ti bẹrẹ laarin awọn mejeeji, Tinubu ati ọmọọṣẹ rẹ, Fayẹmi. Awọn eeyan Fayẹmi naa ko gbe ẹnu wọn fun alagbafọ, tabi ki wọn dawọ duro. Lẹsẹkẹsẹ ti wọn ti ri i pe awọn eeyan Tinubu rin iru irin yii, paapaa to jẹ Adeyẹye lo ṣaaju wọn, niṣe ni awọn naa jade lorukọ ẹgbẹ APC ipinlẹ Ekiti, ti wọn si kede pe ki Fayẹmi ma duro mọ o, ko jade bayii bayii, ko waa du ipo aarẹ lọdun 2023. Niṣe ni alaga ẹgbẹ naa, Paul Ọmọtọṣọ, jade pẹlu owe pipa si Tinubu ati awọn eeyan rẹ. O ni lasiko yii, Ekiti ko ni i ṣe ẹru ẹnikẹni mọ nidii oṣelu nilẹ Yoruba, nitori ẹ lawọn ṣe fẹẹ fa ẹni to kun oju oṣuwọn kalẹ lati du ipo aarẹ.Ọkunrin alaga APC yii ni ko si ẹlomi-in to tun kun oju oṣuwọn lati du ipo aarẹ Naijiria lati ilẹ Yoruba ni 2023 ju Kayọde Fayẹmi lọ. O ni awọn ti n bẹ ẹ, ko si si ohun to le ṣe ju ko gbọ ẹbẹ awọn, ko si gba lati ṣe aarẹ Naijiria lọ. Ẹni to ba mọ bi ọrọ oṣelu Naijiria ti ri, yoo ti mọ pe ko si bi alaga ẹgbẹ APC Ekiti yoo ti sọrọ ti ko ni i lọwọ gomina naa ninu, ohun ti a ba fọn fun fere ni fere yoo fọn jade ni. Bi ọrọ ti wa yii, ko si ẹni to le sọ ọ mọ, Tinubu yoo du ipo aarẹ lorukọ APC, Fayẹmi naa yoo si du ipo aarẹ lorukọ ẹgbẹ yii kan naa. Eyi ni pe nigba ti wọn yoo ba dibo abẹle lati mọ ẹni ti APC yoo fa kalẹ gan-an, lati ilẹ Yoruba nibi yii, Tinubu ati Fayẹmi ni yoo koju ara wọn. Ọrọ naa yoo le diẹ, nitori awọn ọmode yoo wa lẹyin Fayẹmi, awọn agbaagba ẹgbẹ yoo si wa lẹyin Tinubu, ẹni yoowu to ba si ni ibo awọn APC lati ilẹ Hausa ni yoo bori laarin wọn.Bo tilẹ jẹ pe APC paapaa ko ti i sọ pe awọn fẹẹ fun awọn ara Guusu, boya ilẹ Yoruba tabi ilẹ Ibo ni ipo naa, ko jẹ tiwọn nikan lọdun 2023 yii, awọn eeyan gbagbọ pe ibẹ ni ọrọ naa yoo pada ja si. Ati pe bi ko ba pada ja sibẹ naa, ki awọn Hausa naa jade, ki awọn Ibo naa jade, bi ko ba ti si ibara-ẹni-ja laarin awọn ọmọ Yoruba oloṣelu APC, awọn ni kinni naa yoo ja si lọwọ. Amọ bi nnkan ti n lọ bayii, nibi ti Tinubu ati Fayemi ba ba ọrọ naa de, gbogbo aye ni yoo foju ri i. Awọn mejeeji ni wọn sun mọ Buhari, bi Tinubu ti sun mọ ọn, bẹẹ naa ni Fayẹmi sun mọ ọn, ọpọ ohun ni Fayẹmi si n ṣe to n sọ pe Buhari lo faṣẹ si i ki oun too ṣe e, bẹẹ ni ọpọ awọn gomina Yoruba ninu APC wa lẹyin rẹ, ati awọn ti wọn ti fipo naa silẹ paapaa.  Ṣugbọn ohun ti agba fi n jẹkọ lọrọ Tinubu, abẹ ewe lo wa, igbẹyin ni alayo yoo si ta. Bi ikun lo loko, bi pakute ni, asiko naa fẹrẹ to o."}]`),x={name:"App",components:{PoemCard:M},data(){return{searchQuery:"",visibleCount:6,poemsData:C,isLoading:!1}},computed:{filteredPoems(){return this.searchQuery.trim()?this.poemsData.filter(e=>{const a=this.searchQuery.toLowerCase();return e.question.toLowerCase().includes(a)||e.answer.toLowerCase().includes(a)}).slice(0,this.visibleCount):this.poemsData.slice(0,this.visibleCount)},hasMorePoems(){return this.visibleCount<this.poemsData.length}},methods:{async loadMore(){this.isLoading=!0,await new Promise(e=>setTimeout(e,1e3)),this.visibleCount+=6,this.isLoading=!1}}},B={class:"search-container"},I={class:"card-container"},P=["disabled"],O={key:0},K={key:1};function L(e,a,h,m,t,u){const k=c("PoemCard");return i(),o("section",null,[a[3]||(a[3]=n("div",{class:"top-banner"},[n("div",{class:"top-banner-title"},[n("div",{class:"top-banner-title-text"},"🤔 AI effective tips collection 🧠")])],-1)),n("div",B,[a[2]||(a[2]=n("span",{class:"search-icon"},null,-1)),b(n("input",{type:"text",class:"search-input","onUpdate:modelValue":a[0]||(a[0]=r=>t.searchQuery=r),placeholder:"Search..."},null,512),[[y,t.searchQuery]])]),n("div",I,[(i(!0),o(w,null,p(u.filteredPoems,(r,d)=>(i(),v(k,{key:d,poem:r},null,8,["poem"]))),128))]),u.hasMorePoems?(i(),o("button",{key:0,class:"load-more-button",disabled:t.isLoading,onClick:a[1]||(a[1]=(...r)=>u.loadMore&&u.loadMore(...r))},[t.isLoading?(i(),o("span",K,"Loading...")):(i(),o("span",O,"See more"))],8,P)):f("",!0)])}const H=g(x,[["render",L],["__scopeId","data-v-61114a4d"]]),G=JSON.parse('{"title":"","description":"","frontmatter":{"page":true},"headers":[],"relativePath":"deepseek/2.md","filePath":"deepseek/2.md"}'),E={name:"deepseek/2.md"},U=Object.assign(E,{setup(e){return(a,h)=>(i(),o("div",null,[j(H)]))}});export{G as __pageData,U as default};
